<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.8.xsd">

<changeSet author="dgalindo" id="Plantilla_Datos_V1">
<comment>Migración Inicial</comment>
<sql endDelimiter="GO" splitStatements="true">
<![CDATA[
SET IDENTITY_INSERT [dbo].[Plantilla] ON 
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (1, N'Activo', CAST(N'2020-01-08T15:24:58.9955971' AS DateTime2), CAST(N'2020-03-30T10:19:01.8171146' AS DateTime2), NULL, N'Prueba de contrato', N'1', CAST(N'2021-02-08' AS Date), 3, 3, 2, 2, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><i>Esta es una prueba para verificación de datos con C </i><span style="font-family:''Times New Roman'', Times, serif;"><i>SHARP</i></span></p><p> </p><p><span style="font-family:Tahoma, Geneva, sans-serif;">este </span>es <span style="font-family:''Times New Roman'', Times, serif;">un </span><span style="font-family:Georgia, serif;">empleado </span><span style="font-family:Verdana, Geneva, sans-serif;">con </span>identificacion: <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador}</alcanos></p><ol><li><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos></li><li><alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></li></ol></div></div></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (2, N'Activo', CAST(N'2020-01-15T09:25:43.4289763' AS DateTime2), CAST(N'2020-06-30T08:52:45.2484422' AS DateTime2), NULL, N'Contrato individual de trabajo a término fijo inferior a un año', N'1', CAST(N'2020-01-31' AS Date), 3, 1016, 2, 2, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p style="text-align:center;"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A</strong></p><p style="text-align:center;"><strong>TÉRMINO FIJO INFERIOR A UN AÑO</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR:</strong>           ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P. </p><p style="text-align:justify;"><strong>NIT.                                                     </strong>891.101.577-4</p><p style="text-align:justify;"><strong>DOMICILIO DEL EMPLEADOR:         </strong>Carrera 9  No. 7 – 25  Neiva</p><p><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR:</strong>        <alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>IDENTIFICACIÓN DEL TRABAJADOR</strong>: <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p><p><strong>DIRECCIÓN DEL TRABAJADOR:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Dirección-del-trabajador}</alcanos></p><p><strong>LUGAR Y FECHA DE NACIMIENTO:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-nacimiento-de-empleador-fechaletras}</alcanos></p><p>N<strong>ACIONALIDAD: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Nacionalidad-trabajador}</alcanos><strong>                                           </strong></p><p style="text-align:justify;"><strong>OFICIO QUE DESEMPEÑARÁ EL TRABAJADOR:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos><strong>                                                                           </strong></p><p style="text-align:justify;"><strong>SALARIO MENSUAL: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos>                                                                       </p><p style="text-align:justify;"><strong>PERÍODO DE PAGO</strong>: QUINCENAL                             </p><p><strong>SEDE DE TRABAJO DEL TRABAJADOR</strong>: <alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos>                                    </p><p style="text-align:justify;"><strong>LUGAR DONDE HA SIDO CONTRATADO EL TRABAJADOR:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Lugar-donde-ha-sido-contratado-el-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>DURACIÓN DEL CONTRATO</strong>: </p><p style="text-align:justify;"><strong>FECHA DE INICIACIÓN DE LABORES: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>FECHA DE VENCIMIENTO DEL CONTRATO: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-finalización-del-contrato-fechaletras}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">Entre el EMPLEADOR y el TRABAJADOR, de las condiciones ya dichas, se ha celebrado el presente Contrato Individual de Trabajo, regido por las siguientes cláusulas: <strong>PRIMERA. OBJETO.</strong>—EL EMPLEADOR contrata los servicios personales del TRABAJADOR y éste se obliga: a) A poner al servicio del EMPLEADOR toda su capacidad normal de trabajo, en forma exclusiva en el desempeño de las funciones propias del oficio mencionado y en las labores anexas y complementarias del mismo, de conformidad con las órdenes e instrucciones que le imparta EL EMPLEADOR o sus representantes, b) A no prestar directa ni indirectamente servicios laborales a otros EMPLEADORES, ni a trabajar por cuenta propia en el mismo oficio, durante la vigencia de este contrato, y c) A guardar absoluta reserva sobre los hechos, documentos físicos y/o electrónicos, informaciones y en general, sobre todos los asuntos y materias que lleguen a su conocimiento por causa o con ocasión de su contrato de trabajo. <strong>Parágrafo Uno:</strong> Así mismo se establece que el Empleador contrata los servicios personales del trabajador por el término establecido en el presente contrato y este deja expresa constancia de que tiene plena claridad en cuanto a que su vinculación terminará el día XXXXXXX, sin que exista una expectativa cierta y fundada  de renovación del mismo. <strong>Parágrafo dos: </strong>La Empresa se reserva la facultad de trasladar al trabajador a cualquiera de la Ciudades, Zonas o Regiones en las que tenga establecimientos dentro del territorio nacional. La aceptación expresa de este traslado por parte del trabajador, forma parte integral de este contrato de trabajo y cualquier traslado que la Empresa ordene, en cualquier tiempo, no podrá tomarse como modificación de las condiciones o de la Sede donde el trabajador va inicialmente a prestar sus servicios. De igual modo queda entendido que el traslado no implica modificaciones del salario, pero el trabajador acepta que las condiciones ambientales, locativas, de costos de servicios públicos, cánones de arrendamiento, costos de educación y alimentación, vida social, etc., pueden ser diferentes; sin que ello implique responsabilidad del empleador, pues ello corresponde a un riesgo propio de la actividad laboral o naturaleza del cargo y porque, además, son circunstancias que las partes prevén de buena fe, en el momento de suscribir este contrato. </p><p style="text-align:justify;"><strong>SEGUNDA.</strong> <strong>INCORPORACION DE NORMAS.- </strong>Las partes declaran que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la Empresa y sus trabajadores. En especial las del propio contrato de trabajo y las obligaciones consignadas en los Manuales de Funciones, en los Reglamentos de Trabajo y de Higiene y Seguridad Industrial, y en el Sistema de Gestión de Seguridad y Salud en el Trabajo de la Corporación. De la misma manera el trabajador declara conocer, aceptar y obligarse a respetar todas y cada una de las políticas, procedimientos, códigos y normas existentes en LA EMPRESA, las cuales se compromete a cumplir a cabalidad, entendiendo expresamente que el desconocimiento cualesquiera de los preceptos enunciados en esta cláusula será considerado falta grave y justa causa para dar por terminado el contrato de trabajo. </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARAGRAFO 1.- CONSIDERACIONES: </strong>El  trabajador de manera libre y espontánea manifestar: (i) que conozco el  Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y el Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES  DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por ALCANOS DE COLOMBIA S.A E.S.P.; (ii) que acepto y entiendo  que los  mismos  establecen el marco ético y la guía de conducta que estoy obligado a atender en el desarrollo de mis funciones, por lo que acepto que harán parte integral del contrato de trabajo que tengo suscrito con la empresa Alcanos de Colombia S.A. E.S.P.; (iii) que comprendo que su incumplimiento, inobservancia o la permisividad de las conductas allí censuradas se constituirá en una falta grave a mis deberes y funciones, lo que derivará en sanciones disciplinarias, y/o la terminación del contrato de trabajo que me vincula con esta Empresa, de acuerdo con el Reglamento Interno de Trabajo que rige para la misma.</p><p style="text-align:justify;">En tal virtud y sin perjuicio de las obligaciones estipuladas en los Códigos de Ética y de Buen Gobierno enunciados en el punto anterior, en mi condición de trabajador de ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P. me comprometo a:</p><p style="text-align:justify;">Promover los valores, reglas y principios corporativos con el personal que tenga a mi cargo y con los contratistas, colaboradores y proveedores.              </p><p style="text-align:justify;">Denunciar y abstenerme de encubrir todo lo que contravenga estos lineamientos, al igual que las políticas, normas, procedimientos, contratos y reglamentos internos, utilizando para ello los canales o mecanismos dispuestos por la Compañía.                                                                                                           </p><p style="text-align:justify;">Que mi relación con los proveedores, contratistas y demás empleados será transparente, profesional y respetuosa, evitando estar en situación de “conflicto de interés”, brindándoles </p><p style="text-align:justify;">Igualdad de condiciones y oportunidades. Cualquier situación de esta índole que exista o se llegare a presentar, la revelaré de manera inmediata y por escrito a mi jefe inmediato.</p><p style="text-align:justify;">Cumplir a cabalidad con lo dispuesto en el Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por ALCANOS DE COLOMBIA S.A E.S.P.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>TERCERA. OBLIGACIONES ESPECIALES DEL TRABAJADOR.</strong> — En relación con la actividad propia del trabajador, éste ejecutará sus funciones dentro de las siguientes pautas que implican claras obligaciones para el mismo, así: 1) Observar rigurosamente las normas que le fije la Empresa para la realización de la labor a que se refiere el presente contrato. 2) Guardar absoluta reserva, salvo autorización expresa de la Empresa, de todas aquellas informaciones que lleguen a su conocimiento, en razón de su trabajo. 3) Ejecutar por sí mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por la empresa, o por quienes la representen. 4) Conservar y restituir en buen estado, salvo el deterioro natural, los equipos e implementos que le hayan sido facilitados para el cumplimiento cabal de sus funciones, así como las materias primas e insumos sobrantes. 5) Cuidar permanentemente los intereses de la empresa. 6) Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones. 7) Programar diariamente su trabajo y asistir puntualmente a las reuniones que efectúe la empresa a las cuales hubiere sido citado. 8) Observar completa armonía y comprensión con los clientes, con sus superiores y compañeros de trabajo, en sus relaciones personales y en la ejecución de su labor. 9) Cumplir permanentemente sus obligaciones con espíritu de lealtad, colaboración y disciplina con la empresa. 10) Avisar oportunamente y por escrito, a la Empresa, todo cambio en su dirección, teléfono o ciudad de residencia. 11) Respetar y someterse al Reglamento Interno de Trabajo de la Empresa, cuyo texto el trabajador manifiesta conocer a cabalidad, y a respetar todas y cada una de las políticas, procedimiento, códigos y normas existentes en la Empresa. 12) Mantener buenas relaciones y tratar de la mejor manera y con esmerada atención a los clientes o usuarios de Empresa, dentro y fuera de ella. 13) Someterse sin ninguna excepción a todas las políticas y medidas de seguridad y control que establezca el EMPLEADOR para la buena y segura marcha del negocio. 14) Cumplir las políticas, manuales, estatutos, reglamentos, directrices, programas, códigos, circulares, procedimientos, que rijan en la Empresa, y en general atender cualquier instrucción que le imparta el empleador. 15) Conservar y mantener bajo su cuidado con total diligencia, aseados y en orden, los materiales de trabajo, materias primas, insumos y maquinaria y restituir en buen estado, salvo su deterioro natural, los elementos, útiles, herramientas, equipos y materias primas, que le hayan sido facilitados para el desempeño del cargo, garantizando que éstas sean utilizados sólo e beneficio de la Empresa. De igual manera, mantener aseado y en orden el lugar donde desempeña sus labores. 16) Cumplir con los requisitos y exigencias para trabajo en alturas. 17) A no atender durante las horas de trabajo actividades o asuntos diferentes a los que EL EMPLEADOR le encomiende y abstenerse, fuera de sus horas de trabajo, de realizar labores que afecten su capacidad laboral. 18) A no realizar dentro de la Compañía colectas, rifas, y/o ventas de productos. 19) A abstenerse de efectuar reuniones o proselitismo de tipo político o religioso. 20) Cumplir estrictamente las recomendaciones médicos que le impartan la EPS y la ARL a la que este afiliado, y las orientaciones que le entregue el COPASST y la autoridades del ramo de la salud. </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>CUARTA. PROHIBICIONES ESPECIALES DEL TRABAJADOR.— </strong>Además de las prohibiciones de orden legal y reglamentario, las partes estipulan las siguientes </p><p style="text-align:justify;">prohibiciones especiales al TRABAJADOR: <strong>a)</strong> Solicitar préstamos especiales o ayuda económica a los clientes o proveedores del EMPLEADOR o aceptarles donaciones de cualquier clase sin la previa autorización escrita del EMPLEADOR;  <strong>b)</strong> Autorizar o ejecutar sin ser de su competencia, operaciones que afecten los intereses del EMPLEADOR o negociar bienes y/o mercancías del EMPLEADOR en provecho propio; <strong>c)</strong> Retener dineros o hacer efectivos cheques recibidos con destino al EMPLEADOR; <strong>d)</strong> Presentar cuentas de gastos ficticias o reportar como cumplidas visitas o tareas no efectuadas; <strong>e)</strong> Adoptar actitudes o realizar actividades que afecten sus compromisos comerciales, personales o en sus relaciones sociales, y que turben la reputación del EMPLEADOR; <strong>f)</strong> Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, máquinas y útiles de propiedad del EMPLEADOR sin su autorización escrita; y <strong>g)</strong> Levantar o movilizar manualmente cargas que pongan en peligro su integridad física. En general al trabajador le está prohibido ignorar las instrucciones que le imparta el empleador sobre la posición del cuerpo, de los pies y de los brazos en la manipulación de cargas.  <strong>PARAGRAFO: </strong>Además de lo anotado en la presente cláusula el TRABAJADOR acepta y reconoce que, por razón de su cargo y de las funciones que ejercerá en desarrollo del presente contrato, tendrá acceso a información de carácter comercial, financiero, administrativo, técnico, tecnológico y empresarial que es propiedad del EMPLEADOR, cuyo valor resulta inestimable y es esencial para desarrollar de manera adecuada el objeto social de la Empresa. En consecuencia, el TRABAJADOR se compromete a mantener bajo estricta reserva y confidencialidad toda información de carácter financiero, comercial, técnico o tecnológico, así como los sistemas de datos, informes, cuentas, balances, estados financieros, planes estratégicos, planos cartográficos, y demás información de ALCANOS DE COLOMBIA. Esta obligación de confidencialidad es permanente y subsistirá más allá de la terminación o expiración del plazo de los distintos contratos; razón por la que solo cesará por el consentimiento expreso y escrito del representante legal de ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P., porque la información se haya hecho pública por hechos diferentes a la acción u omisión de las partes contratantes, por mandato de autoridad judicial o administrativa competente, o por ministerio de la Ley. </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>QUINTA. JORNADA DE TRABAJO.- </strong>EL TRABAJADOR se obliga a laborar la jornada ordinaria en los turnos y dentro de las horas señaladas por EL EMPLEADOR, pudiendo hacer éste ajustes o cambios de horario cuando lo estime conveniente. Por el acuerdo expreso o tácito de las partes, podrán repartirse las horas de la jornada ordinaria en la forma prevista en el artículo 164 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 23 de la Ley 50 de 1990, teniendo en cuenta que los tiempos de descanso entre las secciones de la jornada no se computan dentro de la misma, según el artículo 167 ibídem. Así mismo el empleador y el trabajador podrán acordar que la jornada semanal de cuarenta y ocho (48) horas se realice mediante jornadas diarias flexibles de trabajo, distribuidas en máximo seis días a la semana con un día de descanso obligatorio, que podrá coincidir con el domingo. En éste caso el número de horas de trabajo diario podrá repartirse de manera variable durante la respectiva semana y podrá ser de mínimo cuatro (4) horas continuas y hasta diez (10) horas diarias sin lugar a ningún recargo por trabajo suplementario, cuando el número de horas de trabajo no exceda el promedio de cuarenta y ocho (48) horas semanales dentro de la jornada ordinaria de 6 a.m. a 9 p.m.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>SEXTA. TRABAJO EXTRA, SUPLEMENTARIO Y EN DIAS DE DESCANSO OBLIGATORIO.- </strong>Todo trabajo suplementario o en horas extras y todo trabajo en día domingo o festivo en los que legalmente debe concederse descanso, se remunerará conforme a la ley, así como los correspondientes recargos nocturnos. Para el reconocimiento y pago del trabajo suplementario, dominical o festivo EL EMPLEADOR o sus representantes deben autorizarlo previamente por escrito. Cuando la necesidad de este </p><p style="text-align:justify;">Trabajo se presente de manera imprevista o inaplazable, deberá ejecutarse y darse cuenta de él por escrito, a la mayor brevedad, al EMPLEADOR o a sus representantes. </p><p style="text-align:justify;">EL EMPLEADOR, en consecuencia, no reconocerá ningún trabajo suplementario o en días de descanso legalmente obligatorio que no haya sido autorizado previamente o avisado inmediatamente, como queda dicho.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>SEPTIMA.- PAGO. </strong>— EL EMPLEADOR pagará al TRABAJADOR por la prestación de sus servicios el salario indicado, pagadero en las oportunidades también señaladas arriba. Se aclara y se conviene que en los casos en los que EL TRABAJADOR devengue comisiones o cualquier otra modalidad de salario variable, el 82.5% de dichos ingresos, constituye remuneración ordinaria, y el 17.5% restante está destinado a remunerar el descanso en los días dominicales y festivos de que tratan los capítulos I y II del título VII del Código Sustantivo del Trabajo. <strong>PARÁGRAFO UNO.- Pagos no constitutivos de salario.-</strong> Las partes expresamente convienen que, de acuerdo con lo dispuesto en el artículo 128 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 15 de la ley 50 de 1990, lo que reciba EL TRABAJADOR o llegue a recibir en el futuro, adicional a su salario, ya sean beneficios o auxilios habituales u ocasionales, tales como medios de transporte, alimentación, habitación o vestuario, primas de servicios, primas de vacaciones, primas de navidad, o cualesquiera otras de carácter extralegal que perciba durante la vigencia del contrato de trabajo, en dinero o en especie, no constituirán salario. De igual manera dejan claro que las mencionadas prerrogativas son sólo enunciativas y eventuales, y obedecen a la mera liberalidad del empleador, quedando supeditada su entrega a las decisiones que sobre este aspecto tome la Junta Directiva de la Empresa, incluyendo la disminución de sus montos o el no pago de las mismas. </p><p style="text-align:justify;"><strong>OCTAVA. PERIODO DE PRUEBA. </strong>— <strong>PERIODO DE PRUEBA.</strong> Las partes acuerdan un período de prueba de <u>XX </u>d<u>í</u>as, que no es superior a la quinta parte del término inicial de este contrato, ni excede de dos (2) meses. En caso de acordarse prórrogas o suscribirse un nuevo contrato entre las partes, se entenderá que no hay lugar a nuevo período de prueba. Durante este período tanto EL EMPLEADOR como EL TRABAJADOR podrán terminar el contrato en cualquier momento, en forma unilateral, de conformidad con el artículo 80 del Código Sustantivo del Trabajo.</p><p style="text-align:justify;"><strong>NOVENA. DURACION Y TERMINACION DEL CONTRATO.</strong> — La duración del presente contrato es la establecida en este documento. No obstante, si antes de la fecha de vencimiento del término estipulado, ninguna de las partes avisare por escrito a la otra su determinación de no prorrogar el contrato, con una antelación no inferior a treinta (30) días, éste se entenderá renovado por un período igual al inicialmente pactado. Para todos los efectos, este contrato podrá prorrogarse hasta por tres (3) períodos iguales o inferiores al inicialmente pactado, al cabo de los cuales el término de renovación no puede ser inferior a un (1) año, y así sucesivamente. <strong>Parágrafo Uno:</strong> De todas formas, reitera que el Empleador contrata los servicios personales del trabajador por el término establecido en el presente contrato y éste deja expresa constancia de que tiene plena claridad en cuanto a que su vinculación terminará el día <u>XXXXXXXXXXXXXX</u>, sin que exista una expectativa cierta y fundada de renovación del mismo.<strong> Parágrafo Dos:</strong> En consideración a que toda liquidación y pago de salarios y prestaciones exige varios días para obtener los datos contables, revisarlas, hacer la liquidación definitiva, aprobar por las partes, girar los cheques respectivos y demás, lo que se suma a la necesidad de hacer la entrega del cargo y comprobar que el TRABAJADOR no ha incurrido en actos que puedan afectar dicha operación, las partes convienen en fijar un plazo no superior a treinta (30) días, que consideran razonable para estos efectos, para que el EMPLEADOR liquide y pague los salarios, prestaciones sociales e indemnizaciones causadas a favor del trabajador, sin que por ello incurra en mora ni quede obligado a la indemnización por falta de pago de que trata el artículo 65 del C.S.T. En ese sentido la presente Cláusula constituye un convenio expreso de las partes.     </p><p style="text-align:justify;"><strong>DECIMA.</strong> <strong> JUSTAS CAUSAS.-</strong> Son justas causas para dar por terminado unilateralmente este contrato por cualquiera de las partes, las enumeradas en el artículo 7º del Decreto  2351 de 1965, y además, por parte del EMPLEADOR, las siguientes faltas que para el efecto se califican como graves y que excluyen el pago de la indemnización de que trata el Artículo 64 del C. S. T.:  a) La violación por parte del TRABAJADOR de cualquiera de sus obligaciones legales, contractuales y reglamentarias, b) La comisión de alguna falta de honradez y de lealtad con la Empresa, c) La violación de la reserva de todo lo relacionado con negocios, trabajos y actos de la Empresa, d)  Dedicarse el trabajador, aún fuera de las horas de servicio, a otras actividades, directa o indirectamente remuneradas; especialmente si tienen relación con la distribución del Gas natural. e) Mantener relaciones comerciales con firmas o personas naturales competidoras de la Organización,  f) Negarse a ejecutar una labor que un superior le designe, g)  Haber suministrado alguna información incorrecta en la solicitud de empleo, h) Ingerir cualquier tipo de bebidas embriagantes o drogas enervantes o narcóticos durante el ejercicio de sus funciones, así como presentarse al trabajo después de haberlas ingerido, aún por la primera vez; i) Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, máquinas y útiles de propiedad del EMPLEADOR sin su autorización escrita. j) Entrar en desavenencias con sus compañeros de trabajo; k) Abandonar el sitio de trabajo sin el permiso de sus superiores; l) Faltar a TRES (3) jornadas de trabajo sin excusa suficiente a juicio de la compañía; m) Presentar CINCO o más retardos al ingreso al trabajo sin excusa suficiente a juicio del Empleador; n) Incumplir con las normas de seguridad industrial y personal señaladas en los reglamentos correspondientes. o) Entregar cualquier información que resulte falsa u apócrifa, a ALCANOS DE COLOMBIA, aún por la primera vez. p) Cualquier respuesta grosera dada al Supervisor, a los Directivos, a los Jefes, a los compañeros de trabajo, a los clientes o </p><p style="text-align:justify;">Usuarios  de ALCANOS DE COLOMBIA, aún por la primera vez. q) No presentar los reportes de trabajo en el momento indicado por ALCANOS DE COLOMBIA. r) Extraer información de ALCANOS DE COLOMBIA para ser utilizada en provecho personal o de la competencia, aún por la primera vez. s) No devolver las herramientas o los implementos de trabajo puestos a su cargo y bajo su responsabilidad y cuidado, aún por la primera vez. t) Cualquier violación de las cláusulas, obligaciones y prohibiciones establecidas en este contrato, aún por la primera vez. u) Cualquier incumplimiento de las obligaciones, órdenes, instrucciones establecidas en el reglamento interno de trabajo, y en las demás comunicaciones, circulares y memoriales expedidos por la empresa. v) Incurrir en cualquier prohibición contenida en este contrato, y en los reglamentos, manuales, códigos de conducta y demás documentos preceptivos de la Empresa, w) La entrega de obra a los contratistas que no se haya registrado previamente en el módulo de asignación de obra del sistema <i>“recibo de obra de ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P.”. X)</i> No cumplir con las recomendaciones médicos que le impartan la EPS y la ARL a la que este afiliado, y las orientaciones que le entregue el COPASST y la autoridades del ramo de la salud. </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA PRIMERA. INVENCIONES.- </strong>Las invenciones o descubrimientos realizados por EL TRABAJADOR contratado para investigar pertenecen al EMPLEADOR, de conformidad con el artículo 539 del Código de Comercio, así como en los artículos 20 y concordantes de la Ley 23 de 1982 sobre derechos de autor. En cualquier otro caso el invento pertenece al  TRABAJADOR, salvo cuando éste no haya sido contratado para investigar y realice la invención mediante datos o medios conocidos o utilizados en razón de la labor desempeñada, evento en el cual EL TRABAJADOR, tendrá derecho a una compensación que se fijará de acuerdo al monto del salario, la importancia del invento o descubrimiento, el beneficio que reporte al EMPLEADOR u otros factores similares.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>DECIMA SEGUNDA. AUTORIZACIÓN PARA EL TRATAMIENTO DE DATOS: </strong>De acuerdo con lo establecido en la Ley 1581 de 2012, y las disposiciones que la modifiquen o reglamenten, para el Tratamiento de datos personales, el TRABAJADOR autoriza al EMPLEADOR la recolección de sus datos personales, y su régimen de protección,  así como el tratamiento, almacenamiento y uso de su información para su contratación y para su uso relacionado con todos los aspectos atinentes al contrato, tales como la ejecución, cumplimiento, indicadores de gestión, supervisión, liquidación, incluidas  grabaciones magnetofónicas, fílmicas o fotográficas, en desarrollo su actividad laboral. En consecuencia, EL TRABAJADOR autoriza a la Oficina encargada de Gestión Humana de ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P., para que almacene en sus bases datos su información personal, así como para que tenga acceso a la misma, durante la vigencia del contrato y con posterioridad a la misma. El TRABAJADOR manifiesta expresamente que entiende que el tratamiento de sus datos personales por parte del EMPLEADOR tiene una finalidad legitima de acuerdo con la Ley y la Constitución, y que obedece al manejo interno de sus datos en desarrollo de la relación laboral existente entre las partes y que la información será manejada con las medidas técnicas, humanas y administrativas necesarias para garantizar la seguridad y reserva de la información. EL EMPLEADOR desde ya pone de presente AL TRABAJADOR su derecho a conocer el uso dado a sus datos personales, así como el acceso que tiene a los mismos para actualizarlos o rectificarlos en cualquier momento. EL TRABAJADOR, quien es Representante Legal en el caso de información de hijos (as) menores de edad, manifiesta que conoce, acepta y autoriza de manera libre y espontánea que el tratamiento de la información de sus datos sensibles relativos al origen racial o étnico, la orientación política, las convicciones religiosas o filosóficas, la pertenencia a sindicatos, organizaciones sociales, de derechos humanos o que promuevan intereses de cualquier partido político o que garanticen los derechos de partidos políticos de oposición, así como los datos relativos a la salud, a la vida sexual y los datos biométricos y los demás que hagan parte del haber íntimo de la persona, que sea necesaria para el cumplimiento  de las finalidades anteriormente descritas, sean tratadas según lo establecido en la presente autorización y la “POLÍTICA DE TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES DE ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P.”. Así mismo, faculta a esta la Empresa para que ésta alimente su base de datos con el objetivo de tener datos para temas de seguridad interna, HSEQ, censo del personal, cumplir con los procedimientos regulatorios y obligaciones laborales, así como cualquier otro uso para el cumplimiento de las obligaciones contractuales que tenga estipuladas ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P. con un tercero.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>DECIMA TERCERA. OBLIGACION ESPECIAL DERICADA DE LA LEY 256 DE 1996. </strong>EL TRABAJADOR deberá abstenerse de incurrir, promover, autorizar, instigar o tolerar la realización de prácticas restrictivas de competencia desleal, de que trata la Ley 256 de 1996, garantizando la libre y leal competencia, en beneficio de todos los que participan en </p><p style="text-align:justify;">el mercado. En especial el TRABAJADOR debe abstenerse de formular indicaciones, aseveraciones, conceptos u opiniones engañosas, falsas, que no correspondan a la realidad, o que en todo caso no pueda comprobarse mediante la verificación de factores objetivos en el mercado, sobre los competidores de ALCANOS y/o sus productos o servicios, en el mercado de la construcción de instalaciones internas para el suministro de gas natural domiciliario, así como de abstenerse de realizar las siguientes conductas:</p><p style="text-align:justify;"><strong>Actos de engaño, descrédito y confusión:</strong> El trabajador  deberá abstenerse de realizar afirmaciones falsas o incorrectas sobre la actividad, los productos o establecimientos </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">ajenos. La Ley de competencia desleal, considera que cuando se atenta contra la veracidad de la información, esto quiere decir cuando se utilicen indicaciones o aseveraciones falsas o incorrectas, se realiza un acto de competencia desleal. Por falso se entiende como la “intención de emitir un juicio de valor que no es verdadero” Por incorrecto se entiende como la “emisión de un juicio de valor que nos es verdadero”. No se deben generar nuevos clientes a partir de afirmaciones que induzcan al público al error y que además creen un concepto falso respecto de otros participantes en el mercado, sus productos y/o servicios. La comparación frente a la competencia, los servicios que presten al público, y la empresa en general deben tener como base factores objetivos, que sean susceptibles de ser medidos, probados y que en todo caso correspondan a la realidad. 2.<strong> La desviación desleal de clientela.</strong> El trabajador no debe convencer al cliente de que contrate con la empresa realizando aseveraciones que no correspondan a la realidad y que tengan la potencialidad de desviar la clientela bajo premisas faltas. Así mismo, EL TRABAJADOR deberá abstenerse de realizar conductas que puedan provocar en los clientes un error respecto del servicio que adquieren o de la sociedad que lo suministra.  3. <strong>Inducción a la ruptura contractual. </strong>El trabajador deberá abstenerse de realizar maniobras que inciten a clientes que tengan un vínculo contractual vigente con competidores en el mercado de la construcción de redes internas de gas natural a infringir los deberes contractuales que tienen con estos, o a terminar de manera regular el contrato que han celebrado con los competidores de ALCANOS. Por tanto no deberá conseguir nuevos clientes a partir de acciones que tengan como objeto o por efecto el inducir al cliente a incumplir los acuerdos contractuales existentes con los competidores. 4. <strong>Crear confusión. </strong>El trabajador deberá abstener de dar información sobre los productos o servicios de la competencia si no es cierta, real y exacta. Cabe recordar que todo vendedor debe abstenerse de dar valoraciones subjetivas tales como opiniones, conceptos o ideas respecto de la competencia, bienes, productos y/o servicios. No debe darse respuesta distinta al cliente a “no conozco esa información”, cuando el mismo cuestione o interrogue sobre alguna condición en particular de la competencia, sus productos y/o servicios. Respecto de las Prácticas Restrictivas de la Competencia, EL TRABAJADOR, además de observar todas normas sobre libre competencia, de forma específica deberán abstenerse de incurrir, promover, autorizar, instigar o tolerar las siguientes conductas de abuso de la posición dominante: Por último el TRABAJADOR también debe abstenerse de realizar afirmaciones que omitan las verdaderas características o cualidades sobre la actividad, producto o establecimiento de un competidor. Para efectos de la venta el TRABAJADOR podrá generar nuevos clientes a partir de las calidades o valores agregados que posee la compañía. La comisión de cualquiera de las anteriores conductas constituye falta y violación grave a las prohibiciones especiales que incumben al trabajador y por tanto su configuración dará lugar a la terminación unilateral del contrato de trabajo con justa causa y sin derecho a indemnización alguna, conforme a lo descrito en el numeral 6º del artículo 61 del Código Sustantivo del Trabajo. Lo anterior se entiende sin perjuicio de lo descrito en la Cláusula Décima del presente contrato. De igual modo, el TRABAJADOR declara conocer y aceptar la política de ventas contenida en el INST. 1304 y se compromete en cumplimiento de sus funciones a darle estricto cumplimiento. </p><p style="text-align:justify;"><strong>DECIMA CUARTA. DISPOSICIONES ESPECIALES.- </strong>Este contrato ha sido redactado estrictamente de acuerdo con la ley y jurisprudencia y será interpretado de buena fe y en consonancia con el Código Sustantivo del Trabajo cuyo objeto, definido en su artículo 1º, es lograr la justicia en las relaciones entre Empleadores y Trabajadores dentro de un espíritu de coordinación económica y equilibrio social, así mismo reemplaza en su integridad y deja sin efecto alguno cualquiera otro contrato verbal o escrito celebrado entre las partes con anterioridad.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">Para constancia se firma en dos ejemplares del mismo tenor y valor, hoy a los siete (07) días de Enero del año dos mil veinte (2020). </p><p style="text-align:justify;"> </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td><p><span style="font-size:19px;">LA EMPLEADORA  ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P.</span></p><p><span style="font-size:19px;">Representada por: </span></p><p> </p><p> </p><p><span style="font-size:19px;">FIRMA: _________________________________________</span></p><p><span style="font-size:19px;"> NOMBRE: WILLIAM FERNANDO OVIEDO R.</span></p><p><span style="font-size:19px;">C.C. 79.529.030 de Bogotá</span></p></td><td><p><span style="font-size:19px;">EL TRABAJADOR</span></p><p> </p><p> </p><p> </p><p><span style="font-size:19px;">FIRMA: ________________________________________</span></p><p><span style="font-size:19px;">NOMBRE: </span></p><p><span style="font-size:19px;">C.C.  </span></p></td></tr></tbody></table></figure><p> </p></div></div></div></div></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (3, N'Activo', CAST(N'2020-03-18T10:37:24.4214895' AS DateTime2), CAST(N'2020-09-01T09:03:54.6567238' AS DateTime2), NULL, N'Certificado laboral cargo y sueldo', N'1', CAST(N'2020-03-31' AS Date), 6, 7, NULL, 7, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><alcanos class="alcanos-box">{Municipio-de-domicilio-de-la-empresa}</alcanos>,  <alcanos class="alcanos-box">{dia-fechaActual}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{mes-fechaActual-mesletras}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{año-fechaActual}</alcanos></p><p> </p><p> </p><p> </p><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:center;"><strong>LA JEFE DE GESTIÓN HUMANA</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:center;"><strong>HACE CONSTAR:</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:justify;">Que el señor(a) <alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos>, Identificado con Cédula de Ciudadanía  No. <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos><strong> </strong>se encuentra laborando con contrato a <alcanos class="alcanos-box">{Tipo-contrato}</alcanos> desde el día <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos>, desempeñándose el cargo de <alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos><strong>  </strong>en el <alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos>,<strong> </strong>devengando un salario mensual de <alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-numeroletras}</alcanos> <strong>PESOS MCTE (</strong><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos><strong>)</strong>.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">Esta constancia se expide para trámites personales. </p><p> </p><p>Cordialmente,</p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos></p></div></div></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (4, N'Activo', CAST(N'2020-03-31T09:06:32.6813846' AS DateTime2), CAST(N'2020-07-31T09:26:40.0497351' AS DateTime2), NULL, N'Certificado laboral sueldo', N'1', CAST(N'2020-12-31' AS Date), 6, 7, NULL, 9, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><alcanos class="alcanos-box">{Municipio-de-domicilio-de-la-empresa}</alcanos>,  <alcanos class="alcanos-box">{dia-fechaActual}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{mes-fechaActual-mesletras}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{año-fechaActual}</alcanos></p><p> </p><p> </p><p> </p><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:center;"><strong>LA JEFE DE GESTIÓN HUMANA</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:center;"><strong>HACE CONSTAR:</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:justify;">Que el señor(a) <alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos>, Identificado con Cédula de Ciudadanía  No. <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos><strong> </strong>se encuentra laborando con contrato a <alcanos class="alcanos-box">{Tipo-contrato}</alcanos> desde el día <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos>, devengando un salario mensual de <alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-numeroletras}</alcanos> <strong>PESOS MCTE (</strong><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos><strong>)</strong>.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">Esta constancia se expide para trámites personales. </p><p> </p><p>Cordialmente,</p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos></p></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (5, N'Activo', CAST(N'2020-03-31T10:22:02.0517763' AS DateTime2), CAST(N'2020-07-31T09:22:18.6952275' AS DateTime2), NULL, N'Certificado laboral cargo', N'1', CAST(N'2020-12-31' AS Date), 6, 7, NULL, 8, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><alcanos class="alcanos-box">{Municipio-de-domicilio-de-la-empresa}</alcanos>,  <alcanos class="alcanos-box">{dia-fechaActual}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{mes-fechaActual-mesletras}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{año-fechaActual}</alcanos></p><p> </p><p> </p><p> </p><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:center;"><strong>LA JEFE DE GESTIÓN HUMANA</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:center;"><strong>HACE CONSTAR:</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:justify;">Que el señor(a) <alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos>, Identificado con Cédula de Ciudadanía  No. <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos><strong> </strong>se encuentra laborando con contrato a <alcanos class="alcanos-box">{Tipo-contrato}</alcanos> desde el día <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos>, desempeñándose el cargo de <alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos><strong>  </strong>en el <alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos>.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">Esta constancia se expide para trámites personales. </p><p> </p><p>Cordialmente,</p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos></p></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (2012, N'Activo', CAST(N'2020-06-29T19:19:02.7222706' AS DateTime2), CAST(N'2020-06-29T19:19:32.3194455' AS DateTime2), NULL, N'Contrato individual de trabajo a término indefinido con personal de dirección confianza y manejo', N'1', CAST(N'2020-06-29' AS Date), 3, NULL, 2, 3, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p style="text-align:center;"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A TÉRMINO INDEFINIDO CON </strong></p><p style="text-align:center;"><strong>PERSONAL DE DIRECCIÓN CONFIANZA Y MANEJO</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>CÉDULA DE CIUDADANÍA: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>TIPO DE CONTRATO: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Tipo-contrato}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>FECHA DE INICIO DE LABORES: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>SALARIO: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>CARGO: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>ZONA O LUGAR: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;">Entre EL EMPLEADOR y EL TRABAJADOR, de las condiciones ya dichas, identificados como aparece al pie de sus firmas, se ha celebrado el presente contrato individual de trabajo, regido además por las siguientes cláusulas:</p><p style="text-align:justify;"><strong>PRIMERA.- OBJETO: </strong>EL EMPLEADOR contrata los servicios personales del TRABAJADOR  para desempeñar las funciones inherentes al cargo de <alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos>, así como la ejecución de las tareas ordinarias y anexas al mencionado cargo, de conformidad con los reglamentos, órdenes e instrucciones que le imparta EL EMPLEADOR, observando en su cumplimiento la diligencia y el cuidado necesarios. </p><p style="text-align:justify;"><strong>SEGUNDA.- LUGAR DE LA PRESTACIÓN:</strong> La gestión encomendada al trabajador la realizará en la zona o región que se le asigne para desempeñar sus funciones en donde EL EMPLEADOR tiene cobertura. </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO 1:</strong> EL EMPLEADOR podrá disponer que el trabajo se realice en lugar distinto del inicialmente contratado, siempre que tales traslados no desmejoren las condiciones laborales o de remuneración de EL TRABAJADOR. De igual modo, EL TRABAJADOR acepta todos los cambios y/o reestructuraciones que EL EMPLEADOR le dé a su cargo y a sus funciones. Los gastos que se originen con el traslado serán cubiertos por EL EMPLEADOR de conformidad con el numeral 8º del artículo 57 del Código Sustantivo del Trabajo. EL TRABAJADOR se obliga a aceptar los cambios jornada, de cargo u oficio y/o funciones y la forma de remuneración, que decida EL EMPLEADOR dentro de su poder subordinante, siempre que se respeten las condiciones laborales de EL TRABAJADOR. Todo ello sin que se afecte el honor, la dignidad y los derechos mínimos de EL TRABAJADOR, de conformidad con el artículo 23 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 1 de la Ley 50 de 1990. </p><p style="text-align:justify;"><strong>TERCERA.- INCORPORACIÓN DE NORMAS:</strong> Las partes declaran que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la empresa y sus trabajadores. En especial las del propio contrato de trabajo para el oficio que se suscribe, y las obligaciones consignadas en el Reglamento Interno de Trabajo, en el Sistema de Gestión de Seguridad y Salud en el Trabajo – SG SST y en el Reglamento de Higiene y Seguridad que rige para la Empresa.</p><p style="text-align:justify;"><strong>CUARTA.- OBLIGACIONES ESPECIALES DEL TRABAJADOR:</strong> Además de las obligaciones determinadas en la ley y en los reglamentos, EL TRABAJADOR se compromete a cumplir con las siguientes obligaciones especiales: </p><ul><li style="text-align:justify;">Observar rigurosamente las normas que le fije EL EMPLEADOR, para la realización de la labor a que se refiere el presente contrato de trabajo de conformidad con las órdenes e instrucciones que le imparta el empleador o sus representantes; </li><li style="text-align:justify;">Prestar servicios única y exclusivamente para EL EMPLEADOR. Por lo anterior, EL TRABAJADOR no podrá laborar o prestar servicios de cualquier naturaleza en favor de otro empleador o contratista, ni trabajar o prestar servicios por cuenta propia en labores similares o conexas a las que esté realizando en desarrollo de este contrato de trabajo ni mucho menos en eventos o actividades  iguales, similares ó conexas al objeto social de EL EMPLEADOR;</li><li style="text-align:justify;">Guardar absoluta reserva, salvo autorización expresa de EL EMPLEADOR, sobre las operaciones, negocios, procedimientos industriales, secretos profesionales, comerciales, técnicos o administrativos, etc., así como todo tipo de información que llegue a su conocimiento por razón de su oficio y cuya comunicación a otras personas pueda causar perjuicio al EMPLEADOR;</li><li style="text-align:justify;">Ejecutar por sí mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por EL EMPLEADOR o por quienes lo representen, respecto al desarrollo de sus actividades;</li><li style="text-align:justify;">Utilizar los vehículos asignados solo para fines propios de EL EMPLEADOR y/o para el ejercicio de sus funciones;</li><li style="text-align:justify;">Respetar y someterse al Reglamento Interno de Trabajo establecido por EL EMPLEADOR en todas sus partes, cuyo texto EL TRABAJADOR manifiesta conocer a cabalidad; </li><li style="text-align:justify;">Observar completa armonía y comprensión con sus superiores y compañeros de trabajo, en sus relaciones personales y en la ejecución de su labor;</li><li style="text-align:justify;">Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones y por tanto no podrá atender durante la jornada laboral asuntos u ocupaciones ajenas a las funciones para las cuales fue contratado;</li><li style="text-align:justify;">Programar diariamente su trabajo y asistir puntualmente a las reuniones que efectúe EL EMPLEADOR a las cuales hubiere sido citado; </li><li style="text-align:justify;">Cumplir permanentemente los intereses de la Empresa con espíritu de lealtad, colaboración y disciplina con EL EMPLEADOR;</li><li style="text-align:justify;">Avisar a EL EMPLEADOR todo cambio en su dirección teléfono o ciudad de residencia, en forma escrita, inmediatamente se suscite el cambio;</li><li style="text-align:justify;">Observar la mayor responsabilidad y cuidado en los eventos en que represente a la Compañía en desarrollo de su trabajo; </li><li style="text-align:justify;">Comunicar al EMPLEADOR todo aquello que llegue a su conocimiento y que se considere de interés para éste;</li><li style="text-align:justify;">Observar estrictamente las órdenes e instrucciones establecidas por EL EMPLEADOR para la utilización y manejo de los equipos de oficina;</li><li style="text-align:justify;">Dar aviso a EL EMPLEADOR cuando por cualquier circunstancia no pudiera asistir al trabajo;</li><li style="text-align:justify;">Someterse sin ninguna excepción a todas las políticas y medidas de seguridad y control que establezca EL EMPLEADOR para la buena y segura marcha del negocio;</li><li style="text-align:justify;">Cumplir las políticas, manuales, estatutos, reglamentos, directrices, programas, códigos, circulares, procedimientos, normativas existentes en la Compañía y en general cualquier instrucción que imparta EL EMPLEADOR;</li><li style="text-align:justify;">Conservar y mantener bajo su cuidado con total diligencia, aseados y en orden los elementos, útiles, herramientas, máquinas, materiales de trabajo, materias primas, insumos y maquinarias y restituirlos en buen estado, salvo su deterioro natural, garantizando que éstos sean utilizados sólo en beneficio de EL EMPLEADOR. De igual manera, mantener aseado y en orden el lugar donde desempeña sus labores;</li><li style="text-align:justify;">Reportar las horas extras del personal a su cargo conforme al procedimiento establecido para tales efectos por la compañía; y</li><li style="text-align:justify;">Cumplir estrictamente las recomendaciones médicas que le impartan la EPS y la ARL a la que esté afiliado, y las orientaciones que le entreguen el COPASST y las autoridades del ramo de la salud.</li></ul><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>PARÁGRAFO 1.- CONSIDERACIONES: </strong>El  trabajador de manera libre y espontánea manifiesta: (i) que conozco el  Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y el Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES  DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por ALCANOS DE COLOMBIA S.A E.S.P.; (ii) que acepto y entiendo  que los  mismos  establecen el marco ético y la guía de conducta que estoy obligado a atender en el desarrollo de mis funciones, por lo que acepto que harán parte integral del contrato de trabajo que tengo suscrito con la empresa Alcanos de Colombia S.A. E.S.P.; (iii) que comprendo que su incumplimiento, inobservancia o la permisividad de las conductas allí censuradas se constituirá en una falta grave a mis deberes y funciones, lo que derivará en sanciones disciplinarias, y/o la terminación del contrato de trabajo que me vincula con esta Empresa, de acuerdo con el Reglamento Interno de Trabajo que rige para la misma.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">En tal virtud y sin perjuicio de las obligaciones estipuladas en los Códigos de Ética y de Buen Gobierno enunciados en el punto anterior, en mi condición de trabajador de ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P. me comprometo a: Promover los valores, reglas y principios corporativos con el personal que tenga a mi cargo y con los contratistas, colaboradores y proveedores.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Denunciar y abstenerme de encubrir todo lo que contravenga estos lineamientos, al igual que las políticas, normas, procedimientos, contratos y reglamentos internos, utilizando para ello los canales o mecanismos dispuestos por la Compañía.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Que mi relación con los proveedores, contratistas y demás empleados será transparente, profesional y respetuosa, evitando estar en situación de “conflicto de interés”, brindándoles igualdad de condiciones y oportunidades. Cualquier situación de esta índole que exista o se llegare a presentar, la revelaré de manera inmediata y por escrito a mi jefe inmediato.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Cumplir a cabalidad con lo dispuesto en el Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">.</span></p><p style="text-align:justify;"><strong>QUINTA.-DURACIÓN Y TERMINACIÓN DEL CONTRATO:</strong> La duración del contrato será indefinida, mientras subsistan las causas que le dieron origen y la materia del trabajo. Con todo, EL EMPLEADOR podrá dar por terminado en cualquier tiempo este contrato, pagando a El TRABAJADOR la indemnización correspondiente de acuerdo con las disposiciones legales vigentes.</p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO 1: </strong>Teniendo en cuenta la modalidad  de contrato de trabajo que se suscribe, las partes acuerdan un periodo de prueba de DOS MESES. Durante este periodo cualquiera de ellas podrá dar por terminado el contrato, sin que se genere indemnización alguna.</p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>SEXTA.- SALARIO: </strong>Atendiendo lo dispuesto por el artículo 132 del Código Sustantivo del Trabajo, las partes acuerdan que el ingreso que percibe </span><span style="color:#222222;">EL TRABAJADOR por la prestación de sus servicios un Salario Integral</span><span style="color:black;">, esté integrado por: </span><span style="color:#222222;"> </span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:#222222;">1) Las partes acuerdan que el Salario Integral Fijo mensual devengado por el TRABAJADOR será la suma de </span><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-numeroletras}</alcanos><span style="color:black;"> PESOS (</span><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos><span style="color:black;">).</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>PARÁGRAFO 1:</strong> Queda claro que dentro de estos pagos también se encuentra incluida la remuneración de los descansos dominicales y festivos de que tratan los capítulos I y II del título VII del Código Sustantivo del Trabajo, entendiéndose que el 82.5% de dicho ingreso constituye remuneración ordinaria y el 17.5% restante está destinado a remunerar el descanso en los días dominicales y festivos de que tratan los capítulos I y II del título VII del Código Sustantivo del Trabajo.</span></p><p style="text-align:justify;"><strong>SÉPTIMA.- PAGOS NO CONSTITUTIVOS DE SALARIO: </strong>Las partes expresamente convienen que, de acuerdo con lo dispuesto en el artículo 128 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 15 de la ley 50 de 1990, lo que reciba EL TRABAJADOR o llegue a recibir en el futuro, adicional a su salario, ya sean beneficios o auxilios habituales u ocasionales, tales como medios de transporte, alimentación, habitación o vestuario, primas de servicios, primas de vacaciones, primas de navidad, o cualesquiera otras de carácter extralegal que perciba durante la vigencia del contrato de trabajo, en dinero o en especie, no constituyen salario. De igual manera dejan claro que las mencionadas prerrogativas son enunciativas, eventuales, y obedecen a la mera liberalidad del EMPLEADOR, quedando supeditada su entrega a las decisiones que sobre este aspecto tome la Gerencia de la Empresa, incluyendo la disminución de sus montos o el no pago de las mismas. </p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>PARÁGRAFO 1: </strong>Con el fin de facilitar al TRABAJADOR la realización de las funciones que debe cumplir y de garantizar la permanente comunicación que debe existir entre las partes del contrato, EL EMPLEADOR hará entrega al TRABAJADOR de un teléfono celular con línea activa, ambos de propiedad del a Compañía, con un cargo fijo mensual para que EL TRABAJADOR haga uso de él en asunto relacionado con las funciones asignadas al cargo que desempeña.</span></p><p style="text-align:justify;"><strong>OCTAVA.- EXCLUSIÓN DE LA JORNADA MÁXIMA LEGAL:</strong> Por razón de las funciones que desempeña EL TRABAJADOR y por el hecho de desempeñar un cargo de confianza y manejo la misma está excluida de la regulación sobre jornada máxima legal y deberá trabajar el número de horas necesarias para el cabal desempeño de sus funciones, por lo cual no habrá lugar al reconocimiento de horas extras cuando sobrepasen el límite legal. Ello sin perjuicio de cumplir los horarios mínimos señalados por EL EMPLEADOR. </p><p style="text-align:justify;"><strong>NOVENA.- INVENCIONES: </strong>Las invenciones o descubrimientos realizados por el TRABAJADOR contratado para investigar pertenecen al EMPLEADOR, de conformidad con el Artículo 539 del Código de Comercio, así como el Artículo 20 y concordantes de la Ley 23 de 1.982 sobre derechos de autor. En cualquier otro caso el invento pertenece al TRABAJADOR, salvo cuando éste no haya sido contratado para investigar y realice la invención mediante datos o medios conocidos o utilizados en razón de la labor desempeñada, evento en el cual EL TRABAJADOR, tendrá derecho a una compensación que se fijará de acuerdo con el monto del salario, la importancia del invento o descubrimiento, el beneficio que reporte al EMPLEADOR u otros factores similares.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA.- JUSTAS CAUSAS:</strong> Son justas causas para dar por terminado unilateralmente este contrato por cualquiera de las partes, las enumeradas en el artículo 7º del Decreto  2351 de 1965; y, además, por parte del EMPLEADOR, las siguientes faltas que para el efecto se califican como graves y que excluyen el pago de la indemnización de que trata el Artículo 64 del C.S.T.:  a) La violación por parte de EL TRABAJADOR de cualquiera de sus obligaciones legales, contractuales y reglamentarias, b)  La comisión de alguna falta de honradez y de lealtad con la Empresa, incluido el redireccionamiento de potenciales clientes a Empresas formales o informales, que ejecuten actividades propias del TARGET de la Compañía. c) La violación de la reserva de todo lo relacionado con negocios, trabajos y actos de la Empresa, d) Dedicarse EL TRABAJADOR, aún fuera de las horas de servicio, a otras actividades, directa o indirectamente remuneradas; así como mantener relaciones comerciales con firmas competidoras de la Organización,  e) Haber suministrado alguna información incorrecta en la solicitud de empleo, f)  Ingresar a las dependencias de la Empresa, aún en horas distintas a las del trabajo, con síntomas de encontrarse en estado de alicoramiento o bajo la influencia de narcóticos o drogas enervantes; g) Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos y/o útiles de propiedad del EMPLEADOR sin su autorización escrita, lo que no obsta para denunciar la comisión de posibles punibles. h) Registrar fraccionadamente el valor total de una venta pagada en efectivo, aún por una sola vez, sin justificación alguna. i) La revelación de datos, reproducción de documentos privados de la Empresa y de uso exclusivo de la misma, en razón de su objeto social, sin perjuicio de las acciones penales a que haya lugar. j) Obrar con negligencia en el cuidado de los productos, elementos, y/o útiles de propiedad o dar mal trato e incurrir en cualquier descuido o desatención que menoscabe o deteriore la mercancía y los bienes de la propiedad del EMPLEADOR. k) Entrar en desavenencias con los clientes, superiores o compañeros de trabajo. l) No cumplir con las recomendaciones médicas o de salud ocupacional que le impartan la EPS, la ARL, el COPASST, y las demás autoridades del ramo de la salud. m) Faltar a tres (3) jornadas de trabajo sin excusa suficiente a juicio de la Compañía. n) No cumplir con las normas de seguridad industrial y personal señaladas en los reglamentos correspondientes. </p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA PRIMERA.-</strong> <strong>AUTORIZACIÓN PARA EL TRATAMIENTO DE DATOS: </strong>De acuerdo con lo establecido en la Ley 1581 de 2012, y las disposiciones que la modifiquen o reglamenten, para el Tratamiento de datos personales, el TRABAJADOR autoriza al EMPLEADOR la recolección de sus datos personales, y su régimen de protección,  así como el tratamiento, almacenamiento y uso de su información para su contratación y para su uso relacionado con todos los aspectos atinentes al contrato, tales como la ejecución, cumplimiento, indicadores de gestión, supervisión, liquidación, incluidas  grabaciones magnetofónicas, fílmicas o fotográficas, en desarrollo su actividad laboral. En consecuencia, EL TRABAJADOR autoriza a la Oficina encargada de Gestión Humana de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>., para que almacene en sus bases datos su información personal, así como para que tenga acceso a la misma, durante la vigencia del contrato y con posterioridad a la misma. El TRABAJADOR manifiesta expresamente que entiende que el tratamiento de sus datos personales por parte del EMPLEADOR tiene una finalidad legitima de acuerdo con la Ley y la Constitución, y que obedece al manejo interno de sus datos en desarrollo de la relación laboral existente entre las partes y que la información será manejada con las medidas técnicas, humanas y administrativas necesarias para garantizar la seguridad y reserva de la información. EL EMPLEADOR desde ya pone de presente AL TRABAJADOR su derecho a conocer el uso dado a sus datos personales, así como el acceso que tiene a los mismos para actualizarlos o rectificarlos en cualquier momento. EL TRABAJADOR, quien es Representante Legal en el caso de información de hijos (as) menores de edad, manifiesta que conoce, acepta y autoriza de manera libre y espontánea que el tratamiento de la información de sus datos sensibles relativos al origen racial o étnico, la orientación política, las convicciones religiosas o filosóficas, la pertenencia a sindicatos, organizaciones sociales, de derechos humanos o que promuevan intereses de cualquier partido político o que garanticen los derechos de partidos políticos de oposición, así como los datos relativos a la salud, a la vida sexual y los datos biométricos y los demás que hagan parte del haber íntimo de la persona, que sea necesaria para el cumplimiento  de las finalidades anteriormente descritas, sean tratadas según lo establecido en la presente autorización y la “POLÍTICA DE TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES DE ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P.”. Así mismo, faculta a esta la Empresa para que ésta alimente su base de datos con el objetivo de tener datos para temas de seguridad interna, HSEQ, censo del personal, cumplir con los procedimientos regulatorios y obligaciones laborales, así como cualquier otro uso para el cumplimiento de las obligaciones contractuales que tenga estipuladas <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>. con un tercero.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA SEGUNDA.-</strong> <strong>CONFIDENCIALIDAD: </strong>Toda la información que intercambien las partes en desarrollo del contrato que las une es de carácter reservado. EL TRABAJADOR se compromete a guardar la más estricta reserva sobre la información de EL EMPLEADOR a que tenga acceso en razón del presente contrato  y a no divulgar a terceros o a usar para propósitos distintos del cumplimiento del objeto de este contrato, toda o cualquier parte de la información de EL EMPLEADOR a que tenga acceso en razón de este Contrato, o que haya sido recibida o averiguada por EL TRABAJADOR directa o indirectamente de EL EMPLEADOR, o de otros contratistas o consultores, contratantes u originada de otra manera y adquirida por EL TRABAJADOR, en conexión con o como resultado de la realización de servicios objeto de este contrato. </p><p style="text-align:justify;">Es objeto especial de este acuerdo de confidencialidad la información de propiedad de EL EMPLEADOR entre otros, pero sin limitarse a medios escritos, magnéticos, internet, etc, los cuales no podrán ser revelados, copiados, reenviados o retirados de la Empresa.</p><p style="text-align:justify;">La violación de este acuerdo de confidencialidad a juicio de EL EMPLEADOR, será considerado falta grave y causal de terminación contractual con justa causa imputable a EL TRABAJADOR.</p><p style="text-align:justify;">La violación de este acuerdo de confidencialidad a juicio de EL EMPLEADOR, será considerado falta grave y causal de terminación contractual con justa causa imputable a EL TRABAJADOR. </p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Para constancia se firma por las partes interesadas en </span><alcanos class="alcanos-box">{Municipio-de-domicilio-de-la-empresa}</alcanos><span style="color:black;"> a los </span><alcanos class="alcanos-box">{Dia-fechaActual-del-contrato}</alcanos><span style="color:black;"> días de </span><alcanos class="alcanos-box">{mes-fechaActual-mesletras}</alcanos><span style="color:black;"> del </span><alcanos class="alcanos-box">{año-fechaActual}</alcanos><span style="color:black;">.</span></p><p style="text-align:justify;"> </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td><strong>EL EMPLEADOR</strong></td><td><strong>EL TRABAJADOR</strong></td></tr><tr><td><p> </p><p> </p><p> </p></td><td><p> </p><p> </p><p> </p></td></tr><tr><td><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p></td><td><p><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p></td></tr><tr><td><strong>C.C:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Identificacion}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Lugar-Expedicion}</alcanos></td><td><strong>C.C: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></td></tr></tbody></table></figure><p style="text-align:justify;"> </p></div></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (2013, N'Activo', CAST(N'2020-06-30T16:30:38.0927745' AS DateTime2), CAST(N'2020-06-30T16:30:38.0782475' AS DateTime2), NULL, N'Contrato individual de trabajo a término fijo inferior a un año gestor de cartera', N'1', CAST(N'2020-06-30' AS Date), 3, NULL, NULL, 2, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p style="text-align:center;"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A</strong></p><p style="text-align:center;"><strong>TÉRMINO FIJO INFERIOR A UN AÑO -GESTOR DE CARTERA</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td><p><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos></p></td><td><p><strong>DIRECCIÓN DEL EMPLEADOR</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Direccion-del-empleador}</alcanos></p></td></tr><tr><td><p><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p></td><td><p><strong>CÉDULA DE CIUDADANÍA</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p></td></tr><tr><td><p><strong>DIRECCIÓN DEL TRABAJADOR</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Dirección-del-trabajador}</alcanos></p></td><td rowspan="2"><p><strong>CARGO U OFICIO QUE </strong></p><p><strong>DESEMPEÑARÁ EL TRABAJADOR</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos></p></td></tr><tr><td><p><strong>SALARIO BÁSICO</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos></p></td></tr><tr><td><p><strong>PERÍODO DE PAGO</strong></p><p>XXXXXXXXXX</p></td><td><p><strong>FECHA DE INICIACIÓN DE </strong></p><p><strong>LABORES</strong></p><p>XXXXXXXXXXXXXXX</p></td></tr><tr><td><p><strong>CORREO ELECTRÓNICO</strong></p><p>XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX</p></td><td><p><strong>FECHA DE TERMINACIÓN DE </strong></p><p><strong>LABORES</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-finalización-del-contrato-fechaletras}</alcanos></p></td></tr></tbody></table></figure><p> </p><p style="text-align:justify;">Entre los suscritos a saber, señor <alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos>, mayor de edad con domicilio en la ciudad de XXXXXXXXXX, identificado(a) con la cédula de ciudadanía No. <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos>, quien actúa en su calidad de TRABAJADOR, y <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos> mayor de edad, domiciliado en la ciudad de <u>Neiva</u>, identificado con C.C. No. <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Identificacion}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Lugar-Expedicion}</alcanos>, quien obra en su carácter de representante legal de la Empresa <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>., que en lo sucesivo se denominará EL EMPLEADOR,<strong> </strong>han convenido celebrar un contrato de trabajo a término fijo menor a 12 meses, el cual se regirá por las siguientes cláusulas: </p><p style="text-align:justify;"><strong>PRIMERA. OBJETO: </strong>EL TRABAJADOR<strong>, </strong>ocupará el cargo de <alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos> y en tal virtud se compromete en realizar gestión que permita poner al día la obligación de clientes y/o usuarios, su financiación y demás prestaciones asociadas al portafolio de servicios de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>; ofreciendo información exacta sobre estados de cuentas, políticas, financiación, opciones y modalidades de pago ofrecidas por esta Empresa, cumpliendo cabalmente con los parámetros fijados por EL EMPLEADOR en las siguientes cláusulas.</p><p style="text-align:justify;"><strong>SEGUNDA. ZONA.- </strong>EL TRABAJADOR ejecutará el encargo en el Centro Operativo de <alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos>, el cual está compuesto por los siguientes municipios anexo 1 como expresamente y a ciencia cierta lo acepta EL TRABAJADOR.</p><p style="text-align:justify;"><strong>TERCERA. OBLIGACIONES DEL TRABAJADOR: </strong>a) Asistir diariamente a las reuniones de cartera, recibir y diligenciar la planilla de visita diaria. b) Visitar los usuarios asignados. c) Diligenciar los formularios de compromiso de pago. d) En la gestión de cobranza, utilizar  los planes de recaudo y normalización de cartera. e) Cumplir con el protocolo (guion) de cartera establecido por la compañía. f) Recibir, diligenciar y entregar la planilla de visita diaria. g) Realizar llamadas de tele cobranza. h) Tener muy buena presentación personal. i) Portar la dotación asignada y su carnet de identificación en un sitio visible al usuario<strong>. j</strong>)<strong> </strong>Cumplir con las metas que le establezca periódicamente la Compañía. En especial las de Recaudo de Dinero, Disminución de Usuarios en Mora, Disminución de créditos y refinanciación de usuarios</p><p style="text-align:justify;"><strong>CUARTA. </strong>EL TRABAJADOR responde jurídicamente por la documentación entregada para el desarrollo del objeto del presente contrato.</p><p style="text-align:justify;"><strong>QUINTA. DURACIÓN: </strong>El término de duración de este contrato es de XXXX (XX) meses. PARÁGRAFO: Así mismo se establece que EL EMPLEADOR contrata los servicios personales de EL TRABAJADOR por el término establecido en el presente contrato y éste deja expresa constancia de que tiene plena claridad en cuanto a que su vinculación terminará el día <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-finalización-del-contrato-fechaletras}</alcanos>, sin que exista una expectativa cierta y fundada de renovación del mismo.</p><p style="text-align:justify;"><strong>SEXTA. PERIODO DE PRUEBA: </strong>Las partes acuerdan un periodo de prueba de <alcanos class="alcanos-box">{Período-de-prueba-en-número}</alcanos> días. Durante este periodo, tanto el EMPLEADOR como EL TRABAJADOR podrán terminar el contrato en cualquier momento, en forma unilateral, de conformidad con el Art. 80 del C.S.T., modificado por el Art. 3 del Decreto 617/54 sin que por este hecho se cause el pago de indemnización alguna. En caso de prórrogas, se entenderá que no hay nuevo periodo de prueba, de acuerdo con lo dispuesto por el Art. 78 del C.S.T., modificado por el Art. 7 de la ley 50/90.</p><p style="text-align:justify;"><strong>SÉPTIMA. JORNADA DE TRABAJO: </strong>La jornada de trabajo corresponderá a la máxima legal, la cual se desarrollará en una jornada flexible, de hasta 48 horas semanales. Lo anterior, de acuerdo a la planeación de trabajo que EL EMPLEADOR establezca en función de la demanda del mercado, siempre dentro de los parámetros legales y del reglamento interno de trabajo. </p><p><strong>OCTAVA. REMUNERACIÓN:. </strong>EL EMPLEADOR reconocerá al TRABAJADOR como contra-prestación de sus servicios y a título de remuneración las sumas que se describen a continuación: </p><ol><li style="text-align:justify;">Un componente fijo mensual equivalente al salario mínimo legal mensual vigente.</li><li style="text-align:justify;">Un componente variable por concepto de comisión, cuyo reconocimiento se efectuará conforme al modelo de comisiones y al plan mensual de metas que establezca EL EMPLEADOR de acuerdo a diversos criterios, dentro de los cuales se encontrarán, entre otros, las  modificaciones por condiciones de zona, tipo de mercado, penetración, consolidación y portafolio de productos. Estas condiciones serán presentadas por el Director Comercial al comité de Gerencia General cada seis meses, para que éste determine si es necesario o no hacer modificaciones al modelo de operación, para poder atender la estrategia operativa y comercial. Una vez aprobado el modelo operativo, el mismo será socializado y remitido a la dirección de correo electrónico registrado por EL TRABAJADOR. Para efectos de lo dispuesto anteriormente, se tendrán en cuenta lo dispuesto en los siguientes parámetros:</li></ol><ul><li style="text-align:justify;">Calidad de cartera de gas: El resultado del cumplimiento de este indicador será evaluado para efectos de pago, con corte al último día de cada mes.</li><li style="text-align:justify;">Calidad de cartera de crédito: El resultado del cumplimiento de este indicador será evaluado para efectos de pago, con corte al último día de cada mes.</li><li style="text-align:justify;">Normalización por refinanciación: Para obtener el pago de la comisión por este rubro, el gestor deberá anexar los respectivos soportes Reg 1006, Reg 1203.</li><li style="text-align:justify;">Normalización por recaudo: Este indicador será evaluado y su resultado eventualmente pagado al final del mes, teniendo en cuenta lo efectivamente recaudado por la Empresa, con ocasión del pago efectuado por los usuarios gestionados por EL TRABAJADOR.</li></ul><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO PRIMERO. Pagos no constitutivos de salario:</strong> Las partes expresamente convienen que, de acuerdo con lo dispuesto en el artículo 128 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 15 de la ley 50 de 1990, lo que reciba EL TRABAJADOR o llegue a recibir en el futuro, adicional a su salario, ya sean beneficios o auxilios habituales u ocasionales, tales como medios de transporte, alimentación, habitación o vestuario, primas de servicios, primas de vacaciones, primas de navidad, o cualesquiera otras de carácter extralegal que perciba durante la vigencia del contrato de trabajo, en dinero o en especie, no constituirán salario. De igual manera dejan claro que las mencionadas prerrogativas son sólo enunciativas y eventuales, y obedecen a la mera liberalidad del empleador, quedando supeditada su entrega a las decisiones que sobre este aspecto tome la Junta Directiva de la Empresa, incluyendo la disminución de sus montos o el no pago de las mismas. </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO SEGUNDO. </strong>Para efectos de procurar el equilibrio contractual y atendiendo a factores tales como estrategias comerciales, condiciones de zona, tipo de mercado, penetración, consolidación y portafolio de productos, entre otros EL EMPLEADOR podrá modificar unilateralmente la estrategia de operación, así como las condiciones de causación y pago de variables.</p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO TERCERO. </strong>EL TRABAJADOR deberá cumplir con un esquema de metas de cartera que le establecerá EL EMPLEADOR por periodos mensuales, el cual le será notificado AL TRABAJADOR dentro de los 5 primeros días hábiles de cada mes, remitiéndoselo a la Dirección de Correo Electrónico, aquí registrada, o a la que notifique posteriormente. EL TRABAJADOR acepta desde ya este mecanismo de notificación, sin perjuicio de su obligación de participar en las reuniones de planeación y socialización de metas.</p><p style="text-align:justify;"><strong>NOVENA.</strong> <strong>OBLIGACIONES DEL EMPLEADOR: </strong>a) EL EMPLEADOR suministrará oportunamente al TRABAJADOR la relación de usuarios a gestionar y  los diferentes planes que sean pertinentes para la normalización de cartera residencial y comercial. b) En caso de ofrecer planes especiales, dará información oportuna al TRABAJADOR para la difusión de las mismas.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA. TERMINACIÓN UNILATERAL DEL CONTRATO: </strong>Son justas causas para dar por terminado unilateralmente este contrato, por cualquiera de las partes, las enumeradas en el Art. 62 del C S.T. modificado por el Art. 7 del Decreto 2351/65 y, además, por parte del EMPLEADOR, las faltas que para el efecto se califiquen como graves en reglamentos  y demás documentos que contengan reglamentaciones, ordenes, instrucciones o prohibiciones de carácter general o particular, y las que expresamente convengan en calificar así las partes en escritos que formarán parte integrante del presente contrato. Expresamente se califican en este acto como faltas graves la violación de obligaciones y la incursión en prohibiciones contenidas en las cláusulas primera y tercera del presente contrato. De igual forma, EL EMPLEADOR podrá dar por terminado el contrato de trabajo de manera unilateral y sin lugar a indemnización alguna, cuando el TRABAJADOR no cumpla con las metas mínimas establecidas por el EMPLEADOR, de acuerdo a lo estipulado por la Jefatura de cartera en los presupuestos de Cartera, pues dicha situación queda calificada en este contrato como falta grave. Adicionalmente, El EMPLEADOR<strong> </strong>podrá terminar de forma unilateral el contrato, sin indemnización alguna, en los casos en que el EMPLEADOR tenga conocimiento de conductas lesivas en que incurra EL TRABAJADOR en contra del EMPLEADOR, o que pongan en riesgo la reputación de éste, o por el incumplimiento de cualquiera de las obligaciones del TRABAJADOR.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA PRIMERA. AUTORIZACIÓN DEL TRABAJADOR AL EMPLEADOR PARA QUE </strong><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><strong>. REALICE DESCUENTOS:</strong> EL TRABAJADOR autoriza en forma irrevocable al EMPLEADOR para descontar de sus salarios, prestaciones sociales e indemnizaciones, la suma de dinero que por cualquier motivo estuviere debiendo al EMPLEADOR, y se obliga a responder y pagar el valor de los elementos o herramientas de trabajo que el EMPLEADOR le entregue para ejecutar su labor y que no sean  reintegrados en normal estado de uso.  En tal virtud, esta cláusula se constituye en la autorización expresa que exige la ley para efectuar este tipo de descuentos.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA SEGUNDA. MODIFICACIÓN DE LAS CONDICIONES LABORALES:</strong> De conformidad con lo dispuesto por el Art. 23 del C.S.T., modificado por el Art. 1 de la ley 50 de 1990 EL TRABAJADOR acepta expresamente todas las modificaciones de sus condiciones laborales, en los términos que considere EL EMPLEADOR, tales como el lugar de prestación de servicio y la forma de remuneración, siempre que tales modificaciones no afecten su honor, dignidad o sus derechos mínimos, ni impliquen desmejoras sustanciales o graves perjuicios para él. Los gastos que se originen con el traslado de lugar de prestación del servicio, serán cubiertos por EL EMPLEADOR, de conformidad con el numeral 8 del  Art. 57 del C.S.T.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA TERCERA. DIRECCIÓN DEL TRABAJADOR: </strong>EL TRABAJADOR para todos los efectos legales y en especial para la aplicación del parágrafo 1 del Artículo 29 de la ley 789 de 2002, norma que le introdujo modificaciones al Artículo 65 del C.S.T., se compromete a informar por escrito y de manera inmediata a EL EMPLEADOR cualquier cambio en su dirección de residencia, teniéndose en todo caso como suya, la última dirección registrada en su hoja de vida. De igual modo, EL TRABAJADOR reitera que recibe notificaciones en la siguiente Dirección de Correo Electrónico: <u>XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX.</u></p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA CUARTA. CONFIDENCIALIDAD: L</strong>a información que se entregue, se revele o sea confiada o conocida por el trabajador durante la relación laboral, será, por regla general, reservada y confidencial y, por consiguiente, sólo podrá ser utilizada con el propósito de cumplir con las funciones asignadas en desarrollo de la relación contractual correspondiente. En especial el trabajador guardará absoluta reserva acerca de la información privilegiada con la cual tenga contacto en ejercicio de su cargo o fuera de él, y que se relacione directa o indirectamente con sistemas de datos, informes, cuentas, balances, estados financieros, planes estratégicos, planos cartográficos y demás actividades de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>, que no sean de carácter público, y cuya publicidad pueda afectar a los intereses de la Compañía, salvo cuando se halle expresamente autorizado para ello. La obligación de confidencialidad es permanente y subsistirá más allá de la terminación de este contrato; tan solo cesará por el consentimiento expreso y escrito del representante legal de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>; porque la información se haya hecho pública por medio diferente a la acción u omisión de las partes contratantes; por mandato de autoridad judicial o administrativa competente; o por ministerio de la ley.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA QUINTA. AUTORIZACIÓN PARA EL TRATAMIENTO DE DATOS: </strong>De acuerdo con lo establecido en la Ley 1581 de 2012 y el Decreto Reglamentario 1377 de 2013, para el Tratamiento de datos personales y su régimen de protección, EL TRABAJADOR autoriza al EMPLEADOR la recolección de sus datos personales, así como el tratamiento, almacenamiento y uso de su información para su contratación y para su uso relacionado con todos los aspectos atinentes al contrato, tales como la ejecución, cumplimiento, indicadores de gestión, supervisión, liquidación, etc. En consecuencia, EL TRABAJADOR autoriza a la Oficina de Gestión Humana de la Empresa, para que almacene en sus bases datos su información personal, así como para que tenga acceso a la misma, durante la vigencia del contrato y con posterioridad a la misma. El TRABAJADOR manifiesta expresamente que entiende que el tratamiento de sus datos personales por parte del EMPLEADOR tiene una finalidad legítima de acuerdo con la Ley y la Constitución, y que obedece al manejo interno de sus datos en desarrollo de la relación laboral existente entre las partes y que la información será manejada con las medidas técnicas, humanas y administrativas necesarias para garantizar la seguridad y reserva de la información. EL EMPLEADOR desde ya pone de presente AL TRABAJADOR su derecho a conocer el uso dado a sus datos personales, así como el acceso que tiene a los mismos para actualizarlos o rectificarlos en cualquier momento. EL TRABAJADOR quien es Representante Legal en el caso de información de hijos (as) menores de edad, manifiesta que conoce, acepta y autoriza de manera libre y espontánea que el tratamiento de la información de sus datos sensibles relativa a origen racial o étnico, la orientación política, las convicciones religiosas o filosóficas, la pertenencia a sindicatos, organizaciones sociales, de derechos humanos o que promuevan intereses de cualquier partido político o que garanticen los derechos y garantías de partidos políticos de oposición, así como los datos relativos a la salud, a la vida sexual y los datos biométricos y los demás que hagan parte del haber íntimo de la persona, que sea necesaria para el cumplimiento  de las finalidades anteriormente descritas, sean tratadas según lo establecido en la presente autorización y la “POLÍTICA DE TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES DE <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>”. Así como faculta a la empresa ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P. para que ésta alimente su base de datos con el objetivo de tener datos para temas de seguridad interna, HSEQ, censo del personal, cumplir con los procedimientos regulatorios y obligaciones laborales, así como cualquier otro uso para el cumplimiento de las obligaciones contractuales que tenga estipuladas <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos> con un tercero.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA SEXTA. EFECTOS: </strong>El presente contrato reemplaza en su integridad y deja sin efecto cualquiera otro contrato, verbal o escrito, celebrado entre las partes con anterioridad, pudiendo las partes convenir por escrito modificaciones al mismo, las que formarán parte integrante de este escrito.</p><p style="text-align:justify;">Para constancia se firma en dos ejemplares del mismo tenor y valor, un ejemplar de los cuales recibe EL TRABAJADOR en este acto, en la ciudad y fecha que se indican a continuación:</p><p style="text-align:justify;">CIUDAD: <alcanos class="alcanos-box">{Municipio-de-domicilio-de-la-empresa}</alcanos></p><p style="text-align:justify;">FECHA: <alcanos class="alcanos-box">{Dia-fechaActual-del-contrato}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{Mes-fechaActual-del-contrato-mesletras}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{Año-de-la-firma-del-contrato}</alcanos></p><figure class="table"><table><tbody><tr><td><p><strong>EL EMPLEADOR</strong></p><p> </p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p><p><strong>CC: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Identificacion}</alcanos><strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Lugar-Expedicion}</alcanos></p></td><td><p><strong>EL TRABAJADOR</strong></p><p> </p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p><p><strong>CC: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p></td></tr></tbody></table></figure></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (2014, N'Activo', CAST(N'2020-06-30T18:04:31.2077972' AS DateTime2), CAST(N'2020-07-02T17:37:50.5330677' AS DateTime2), NULL, N'Contrato individual de trabajo a término fijo inferior a un año asesor comercial', N'1', CAST(N'2020-06-30' AS Date), 3, NULL, NULL, 2, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p style="text-align:center;"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A</strong></p><p style="text-align:center;"><strong>TÉRMINO FIJO INFERIOR A UN AÑO - ASESOR COMERCIAL</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td><p><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos></p></td><td><p><strong>DIRECCIÓN DEL EMPLEADOR</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Direccion-del-empleador}</alcanos></p></td></tr><tr><td><p><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p></td><td><p><strong>DIRECCIÓN DEL TRABAJADOR</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Dirección-del-trabajador}</alcanos></p></td></tr><tr><td><p><strong>CÉDULA DE CIUDADANÍA</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p></td><td><p><strong>CARGO U OFICIO QUE </strong></p><p><strong>DESEMPEÑARÁ EL TRABAJADOR</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos></p></td></tr><tr><td><p><strong>SALARIO BÁSICO</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos></p></td><td><p><strong>FECHA DE INICIACIÓN DE LABORES</strong></p><p>XXXXXXXXXXXXXXX</p></td></tr><tr><td><p><strong>PERÍODO DE PAGO</strong></p><p>XXXXXXXXXX</p></td><td><p><strong>FECHA DE TERMINACIÓN DE LABORES</strong></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-finalización-del-contrato-fechaletras}</alcanos></p></td></tr></tbody></table></figure><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Entre los suscritos a saber, señor (a) </span><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos><span style="color:black;"> </span><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos><span style="color:black;"> </span><alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos><span style="color:black;"> </span><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos><span style="color:black;">, mayor de edad con domicilio en la ciudad de XXXXXXXX, identificado(a) con la cédula de ciudadanía No </span><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos><span style="color:black;"> quien actúa en su calidad de TRABAJADOR, y </span><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos><span style="color:black;"> </span><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos><span style="color:black;"> </span><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos><span style="color:black;"> </span><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos><span style="color:black;">, mayor de edad, domiciliado en la ciudad de Neiva, identificado con C.C. No. </span><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Identificacion}</alcanos><span style="color:black;"> de </span><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Lugar-Expedicion}</alcanos><span style="color:black;">, quien obra en su carácter de representante legal de la Empresa </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">, quien en lo sucesivo se denominará EL EMPLEADOR,<strong> </strong>han convenido celebrar un contrato de trabajo a término fijo menor a 12 meses el cual se regirá por las siguientes cláusulas:</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>PRIMERA. OBJETO: </strong>EL TRABAJADOR<strong>, </strong>ocupará el cargo de </span><alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos><span style="color:black;"> y en tal virtud,  realizará la promoción y venta de los productos y servicios asociados al portafolio del EMPLEADOR, dentro de los parámetros fijados por EL EMPLEADOR en las siguientes cláusulas.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>SEGUNDA. ZONA: </strong>EL TRABAJADOR ejecutará el encargo en los municipios integrantes del Centro Operativo </span><alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos><span style="color:black;"><strong>. </strong>Acordados de manera previa, expresa y escrita con EL EMPLEADOR.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>TERCERA. OBLIGACIONES DEL TRABAJADOR: </strong>a) Ofrecer y vender en las zonas establecidas, los productos y servicios asociados al portafolio del EMPLEADOR, de acuerdo al cronograma de trabajo determinado por EL EMPLEADOR; b) Dar cumplimiento al presupuesto de ventas asignado para el mes por EL EMPLEADOR c)Poner al servicio del EMPLEADOR toda su capacidad normal y exclusiva de trabajo, en el desempeño de las funciones propias del oficio mencionado d) Prestar sus servicios en forma personal al empleador y no trabajar por cuenta propia en el mismo oficio, durante la vigencia de este contrato; e) Guardar absoluta reserva sobre los hechos, documentos físicos y/o electrónicos, informaciones y en general, sobre todos los asuntos y materiales que lleguen a su conocimiento por causa o con ocasión de su contrato de trabajo. f) EL TRABAJADOR se obliga a aplicar los precios que unilateralmente han sido fijados por EL EMPLEADOR. g) Ofrecer los servicios señalados anteriormente en forma apropiada y en la zona que le corresponde, procurando su total cobertura y respetando las demás zonas que no le han sido asignadas. h) Asistir diariamente a las reuniones de ventas  i) Recibir las zonas de trabajo asignadas (planos cartográficos). j) Visitar los clientes potenciales según la Asignación. k) Diligenciar los documentos para la realización de la venta. l) Entregar en los tiempos establecidos las ventas diarias para la grabación de las mismas m) Garantizar que las ventas cumplan con las condiciones técnicas necesarias para garantizar el servicio. n) Asistir a todas las actividades comerciales programadas por la compañía. o) Asistir a todas las capacitaciones y entrenamiento que la compañía les brinda. p) Recibir, diligenciar y entregar la planilla de visita diaria. q) Cumplir con el protocolo (guion) de ventas establecido por la compañía. r) Mantener muy buena presentación personal. s) Portar la dotación asignada y su carnet de identificación en un sitio visible al usuario. t) Realizar las ventas con base en los sistemas de financiación establecidos previamente por EL EMPLEADOR, indicando la tasa de interés vigente para el respectivo periodo. u) Suministrar información clara y correcta a los potenciales suscriptores, sobre todo en lo relacionado con la instalación de gas natural, Entregando el contrato de prestación del servicio público de distribución y/o comercialización de gas combustible haciendo énfasis en los derechos y deberes a contraer una vez se afilie a la empresa </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;"> v) Informar a los clientes sobre las modalidades de pago y los planes de financiación ofrecidos por EL EMPLEADOR. w) Mantener los precios fijados por EL EMPELADOR respecto del valor de la instalación de gas natural y gasodomésticos Y productos asociados al portafolio de servicios. Sin comprometerse con descuentos no autorizados por el mismo, ni con beneficios, prerrogativas o ventajas comerciales no autorizadas por EL EMPLEADOR. x) Reportar a la empresa a más tardar al día siguiente a su ejecución, las ventas que se realicen con el fin de proceder en el menor tiempo posible a realizar la instalación  Y entrega de productos asociados al portafolio de servicios. En cumplimiento de los términos de que tratan las Resoluciones CREG. y) Utilizar la documentación suministrada exclusivamente para la ejecución del objeto del presente contrato, comprometiéndose a devolver la que no haya sido utilizada a la terminación del contrato o cuando EL EMPELADOR la solicite, y a responder plenamente por los perjuicios que cause con el mal empleo de la mencionada documentación. Aa) Desarrollar la gestión en la zona indicada y hacer entrega de toda la documentación, información y demás conceptos necesarios para el desarrollo comercial del EMPLEADOR. Ab) Abstenerse de estipular condiciones adicionales, distintas o inexactas a las establecidas por EL EMPLEADOR, Ac) Proponer a los potenciales clientes suscriptores, para la celebración del contrato de prestación de servicios públicos de gas combustible, única y exclusivamente el texto que elabore EL EMPLEADOR y que le sea entregado para el desarrollo del objeto del presente contrato. Ad) Entregar al día siguiente de la firma de cada contrato de prestación de servicio público en las instalaciones de la Empresa, una relación de las ventas realizadas, junto con los documentos que se relacionan con la firma de cada contrato, debidamente diligenciados, junto con los comprobantes de consignación. Ae) Realizar ventas mensuales que impliquen un mínimo de suscripciones de acuerdo al promedio de ventas que establezca EL EMPLEADOR, conforme a los proyectos de densificación. Af) Abstenerse de utilizar el nombre de la Empresa en la elaboración y/o prestación de cualquier clase de documento, tales como cuentas de cobro o facturas de venta, salvo autorización escrita del EMPLEADOR para tal efecto. Ag) Abstenerse de utilizar el nombre de la Empresa en cualquier medio publicitario, tarjetas personales de presentación  o volante, sin previa autorización de esta última.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>PARÁGRAFO 1. CONSIDERACIONES: </strong>EL TRABAJADOR de manera libre y espontánea manifestar: (i) que conozco el Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y el Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES  DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">; (ii) que acepto y entiendo que los mismos establecen el marco ético y la guía de conducta que estoy obligado a atender en el desarrollo de mis funciones, por lo que acepto que harán parte integral del contrato de trabajo que tengo suscrito con la empresa </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">; (iii) que comprendo que su incumplimiento, inobservancia o la permisividad de las conductas allí censuradas se constituirá en una falta grave a mis deberes y funciones, lo que derivará en sanciones disciplinarias, y/o la terminación del contrato de trabajo que me vincula con esta Empresa, de acuerdo con el Reglamento Interno de Trabajo que rige para la misma.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">En tal virtud y sin perjuicio de las obligaciones estipuladas en los Códigos de Ética y de Buen Gobierno enunciados en el punto anterior, en mi condición de trabajador de </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;"> me comprometo a:</span></p><ul><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Promover los valores, reglas y principios corporativos con el personal que tenga a mi cargo y con los contratistas, colaboradores y proveedores.</span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Denunciar y abstenerme de encubrir todo lo que contravenga estos lineamientos, al igual que las políticas, normas, procedimientos, contratos y reglamentos internos, utilizando para ello los canales o mecanismos dispuestos por la Compañía.</span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Que mi relación con los proveedores, contratistas y demás empleados será transparente, profesional y respetuosa, evitando estar en situación de “conflicto de interés”, brindándoles igualdad de condiciones y oportunidades. Cualquier situación de esta índole que exista o se llegare a presentar, la revelaré de manera inmediata y por escrito a mi jefe inmediato.</span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Cumplir a cabalidad con lo dispuesto en el Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">.</span></li></ul><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>CUARTA: </strong>EL TRABAJADOR responde jurídicamente por la documentación entregada para el desarrollo del objeto del presente contrato.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>QUINTA. DURACIÓN:</strong> El término de duración de este contrato es de XXXXXX (XX) meses. PARÁGRAFO: Así mismo se establece que EL EMPLEADOR contrata los servicios personales de EL TRABAJADOR por el término establecido en el presente contrato y éste deja expresa constancia de que tiene plena claridad en cuanto a que su vinculación terminará el día </span><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-finalización-del-contrato-fechaletras}</alcanos><span style="color:black;">, sin que exista una expectativa cierta y fundada de renovación del mismo. </span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>SEXTA. PERIODO DE PRUEBA: </strong>Las partes acuerdan un periodo de prueba de </span><alcanos class="alcanos-box">{Período-de-prueba-en-número}</alcanos><span style="color:black;"> días. Durante este periodo, tanto EL EMPLEADOR como EL TRABAJADOR podrán terminar el contrato en cualquier momento, en forma unilateral, de conformidad con el Art. 80 del C.S.T., modificado por el Art. 3 del Decreto 617/54 sin que por este hecho se cause el pago de indemnización alguna. En caso de prórrogas, se entenderá que no hay nuevo periodo de prueba, de acuerdo con lo dispuesto por el Art. 78 del C.S.T., modificado por el Art. 7 de la ley 50/90.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>SÉPTIMA. JORNADA DE TRABAJO:</strong> La jornada de trabajo corresponderá de acuerdo a lo establecido en el Reglamento Interno de Trabajo, y se desarrollará durante de lunes a sábado. Lo anterior, sin perjuicio de las modificaciones que EL EMPLEADOR establezca en función de la demanda del mercado, siempre dentro de los parámetros legales y del reglamento interno de trabajo.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>OCTAVA. MODIFICACIONES Y PRORROGA: </strong>Cualquier modificación o adición al presente contrato y a las obligaciones con él adquiridas, deberán ser acordadas por las partes a través de un escrito<strong>.</strong></span></p><p style="text-align:justify;"><strong>NOVENA. REMUNERACIÓN: </strong>EL EMPLEADOR reconocerá al TRABAJADOR como contra-prestación de sus servicios y a título de remuneración, las sumas que se describen a continuación:</p><ol><li style="text-align:justify;">Un componente fijo mensual equivalente al salario mínimo legal mensual vigente.</li><li style="text-align:justify;">Un componente variable por concepto de comisión, cuyo reconocimiento se efectuará conforme al modelo de comisiones y al plan mensual de metas que establezca EL EMPLEADOR, de acuerdo a diversos criterios, dentro de los cuales se encontrarán, entre otros, las modificaciones por condiciones de zona, tipo de mercado, penetración, consolidación y portafolio de productos. Estas condiciones serán presentadas por el Director Comercial al comité de Gerencia General cada seis meses, el cual determinará si es necesario o no hacer modificaciones a la tabla de comisiones, para poder atender la estrategia operativa y comercial. Una vez aprobada la nueva tabla de comisiones esta será socializada y publicada a los interesados.<span style="color:black;"><strong> </strong></span></li></ol><p style="text-align:justify;">Para efectos de lo dispuesto anteriormente, se tendrá en cuenta lo dispuesto en los siguientes parágrafos: </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO PRIMERO</strong>: Las sumas que correspondan a la porción variable del salario se cancelarán de manera mensual por cada instalación vendida y/o producto del portafolio de servicio entregado al cliente  y que sea construida previa comprobación de cada una de las ventas realizadas y construidas, y de la firma del contrato de prestación de servicio público de gas combustible por parte del suscriptor. </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO SEGUNDO:</strong> Para efectos de interpretación de la presente cláusula, deben tenerse en cuenta las siguientes definiciones: 1) “VENTA DE INSTALACIÓN INTERNA”: Se configura este término cuando se haya legalizado toda la papelería o registros del EMPLEADOR, se cumpla con los procedimientos establecidos por EL EMPLEADOR y quede construida la instalación. 2) “VENTA DE PRODUCTOS ASOCIADOS” se configura este término cuando se haya legalizado toda la papelería o registros del EMPLEADOR y se cumpla con los procedimientos establecidos por EL EMPLEADOR.   3) “VALOR NETO” Es el valor que resulta luego de aplicar los descuentos del IVA, Bonos y descuentos que ofrece <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>. </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO TERCERO:</strong> El valor total que reciba por concepto de remuneración mensual EL TRABAJADOR será el resultante de multiplicar el número de ventas efectivamente realizadas y construidas por las sumas equivalentes a los porcentajes aquí descritos. </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO CUARTO:</strong> EL EMPLEADOR descontará de las sumas a cancelar, el valor pagado por comisiones correspondientes a ventas que se compruebe fueron anuladas por causas atribuibles a la efectividad de la venta.</p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO QUINTO:</strong> De igual forma, los valores aquí descritos serán cancelados una  vez se haya construido la instalación completa. Para efectos de liquidación y pago de los valores de que trata la presente cláusula, se entiende que una venta es efectiva cuando la instalación completa ha sido construida. </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO SEXTO:</strong> Los valores aquí descritos no incluyen derechos de conexión (cuando se venda solo ese concepto), proyectos de constructora, ni venta de instalaciones industriales, los cuales no pueden ser ofrecidos ni vendidos por EL TRABAJADOR. </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO SÉPTIMO:</strong> las comisiones se causarán únicamente por venta efectiva hasta el momento de la terminación del contrato, las ventas que se hagan efectivas, es decir se realice la construcción de la instalación vendida, después de la fecha de terminación de contrato no se incluirán en la liquidación.</p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO OCTAVO.. Pagos no constitutivos de salario:</strong> Las partes expresamente convienen que, de acuerdo con lo dispuesto en el artículo 128 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 15 de la ley 50 de 1990, lo que reciba EL TRABAJADOR o llegue a recibir en el futuro, adicional a su salario, ya sean beneficios o auxilios habituales u ocasionales, tales como medios de transporte, alimentación, habitación o vestuario, primas de servicios, primas de vacaciones, primas de navidad, o cualesquiera otras de carácter extralegal que perciba durante la vigencia del contrato de trabajo, en dinero o en especie, no constituirán salario. De igual manera dejan claro que las mencionadas prerrogativas son sólo enunciativas y eventuales, y obedecen a la mera liberalidad del empleador, quedando supeditada su entrega a las decisiones que sobre este aspecto tome la Junta Directiva de la Empresa, incluyendo la disminución de sus montos o el no pago de las mismas. En virtud de lo anterior, EL EMPLEADOR por mera liberalidad ha decidido otorgar una prima extralegal, la cual será pagadera en la nómina de los meses de junio y diciembre de cada año, previa autorización y cálculo de la Junta Directiva. Como quiera que esta prima no se reconocerá como contraprestación por el servicio suministrado por EL TRABAJADOR, sino a título de gratificación por mera liberalidad y con el fin de facilitar al TRABAJADOR  al tenor de lo dispuesto por el artículo 15 de la ley 50 de 1990, la misma no constituirá salario para ningún efecto,   situación que acuerdan las partes dentro del presente contrato. LA mencionada prima podrá ser modificada o suprimida en cualquier momento sin que para ello se requiera del consentimiento del TRABAJADOR, y lo anterior no constituirá desmejora de las condiciones salariales.</p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO NOVENO.  </strong>EL EMPLEADOR podrá modificar unilateralmente los porcentajes de pago de comisiones, así como las condiciones de causación y pago de las mismas. Lo anterior para efectos de procurar el equilibrio contractual y atendiendo a factores tales como estrategias comerciales, condiciones de zona, tipo de mercado, penetración, consolidación y portafolio de productos, entre otros. En todo caso, las nuevas condiciones de comisiones serán notificadas al TRABAJADOR oportunamente.</p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO DÉCIMO. </strong>EL TRABAJADOR deberá cumplir con un esquema de metas comerciales que le establecerá EL EMPLEADOR por periodos mensuales, el cual le será  notificado AL TRABAJADOR dentro de los 5 primeros días hábiles de cada mes. EL TRABAJADOR está obligado a recibir su esquema mensual de metas, la renuencia a ello dará lugar a sanciones disciplinarias. El incumplimiento de las metas establecidas dará lugar a investigaciones y sanciones disciplinarias, pudiendo EL EMPLEADOR finalizar el contrato de trabajo con justa causa, pues ello se considerará falta grave del TRABAJADOR.</p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>DÉCIMA.</strong> <strong>OBLIGACIONES DEL EMPLEADOR:</strong> a) EL EMPLEADOR suministrará oportunamente al TRABAJADOR la carta de instrucciones de venta y tarifas que sean pertinentes a la oferta y venta de cada conexión del servicio público domiciliario de gas natural e instalación de la interna a usuarios o clientes residenciales y comerciales. b) En caso de ofrecer planes especiales, dará información oportuna al TRABAJADOR para la difusión de las mismas.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>DÉCIMA PRIMERA. TERMINACIÓN UNILATERAL DEL CONTRATO: </strong>Son justas causas para dar por terminado unilateralmente este contrato, por cualquiera de las partes, las enumeradas en el Art. 62 del C.S.T. modificado por el Art. 7 del Decreto 2351/65 y, además, por parte del EMPLEADOR, las faltas que para el efecto se califiquen como graves en reglamentos y demás documentos que contengan reglamentaciones, ordenes, instrucciones o prohibiciones de carácter general o particular, y las que expresamente convengan en calificar así las partes en escritos que formarán parte integrante del presente contrato. Expresamente se califican en este acto como faltas graves, la violación a las obligaciones y prohibiciones contenidas en las cláusulas primera, tercera y decimosegunda del presente contrato. De igual forma, EL EMPELADOR podrá dar por terminado el contrato de trabajo de manera unilateral y sin lugar a indemnización alguna, cuando EL TRABAJADOR no cumpla con las metas mínimas establecidas por EL EMPLEADOR, de acuerdo a lo estipulado por la dirección comercial en cuanto a presupuesto mensual de ventas, pues dicha situación queda calificada en este contrato como falta grave. Adicionalmente, EL EMPLEADOR<strong> </strong>podrá terminar de forma unilateral el contrato, sin indemnización alguna, en los casos en que EL EMPLEADOR tenga conocimiento de conductas realizadas por EL TRABAJADOR lesivas para EL EMPLEADOR, o que pongan en riesgo la reputación de este, o por el incumplimiento de cualquiera de las obligaciones del TRABAJADOR debidamente comprobado.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>DÉCIMA SEGUNDA. </strong>En desarrollo del contrato del trabajo, queda expresamente prohibido al TRABAJADOR además de la violación a las obligaciones del presente contrato, de las contenidas en el reglamento interno de trabajo y en el manual de funciones del cargo,  la comisión de alguna de las siguientes conductas, las cuales se califican como graves: 1) Promover o vender en  zonas no autorizadas por EL EMPLEADOR, o en lugares diferentes al del sitio de la firma del presente contrato, excepto por autorización expresa del EMPLEADOR. 2) Vender en zonas donde no exista red de distribución, 3) Realizar ventas en inmuebles donde no sea posible construir la instalación y/o no existan condiciones físicas que permitan su conexión al servicio público de gas. 4) Realizar una venta en inmuebles que, teniendo red interna, esta no cumpla las Normas Técnicas Colombianas vigentes al momento de la venta. Solo se podrán vender redes internas existentes previa evaluación técnica 5) Fraude en la venta. 6) Recibir, dinero de los suscriptores y/o usuarios o de los potenciales suscriptores y/o usuarios del servicio público de gas. 7) Ofrecer o vender los derechos de conexión y/o instalación interna y/o servicios adicionales prestados por la empresa a precios diferentes de los establecidos por la Compañía. 8) Vender conexión del servicio público domiciliario de gas natural e instalación de la interna a usuarios o clientes residenciales y comerciales por cuenta otras empresas competidoras. 9) Realizar ventas en las cuales se reporten estratos diferentes a los que realmente pertenece el suscriptor del servicio público de gas natural. La comisión de una cualquiera de las anteriores conductas constituye falta y violación grave a las prohibiciones especiales que incumben al trabajador y por tanto su configuración dará lugar a la terminación unilateral del contrato de trabajo con justa causa.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>DÉCIMA TERCERA. COMPETENCIA DESLEAL</strong>: EL TRABAJADOR deberá abstenerse de incurrir, promover, autorizar, instigar o tolerar la realización de prácticas restrictivas de la competencia, así como deberá abstenerse de incurrir en las conductas constitutivas de competencia desleal, de que trata la Ley 256 de 1996, garantizando la libre y leal competencia, en beneficio de todos los que participan en el mercado. En especial, EL TRABAJADOR debe abstenerse de formular indicaciones, aseveraciones, conceptos u opiniones engañosas, falsas, que no correspondan a la realidad, o que en todo caso no puedan comprobarse mediante la verificación de factores objetivos en el mercado, sobre los competidores de </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;"> y/o sus productos o servicios, en el mercado de la construcción de instalaciones internas para el suministro de gas natural domiciliario;  así mismo, debe abstenerse realizar las siguientes conductas:</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>Actos de Engaño, Descrédito y Confusión:</strong> EL TRABAJADOR debe abstenerse de realizar afirmaciones falsas o incorrectas sobre la actividad, los productos o los establecimientos ajenos. </span></p><ul><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">La ley de Competencia Desleal considera como acto de competencia desleal cuando se atenta contra la veracidad de la información, o se utilizan indicaciones o aseveraciones falsas o incorrectas.   </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Por falso se entiende la “intención de emitir un juicio de valor que no es verdadero”1 </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Por incorrecto se entiende la “emisión de un juicio de valor que no es verdadero”2 EL TRABAJADOR debe abstenerse de generar nuevos clientes a partir de afirmaciones que induzcan al público al error y que además creen un concepto falso respecto de otros participantes en el mercado, sus productos y/o servicios. </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">La comparación frente a la competencia, los servicios que presten al público y la empresa en general debe tener como base factores objetivos, que sean susceptibles de ser medidos, probados y que en todo caso correspondan a la realidad. </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">La desviación desleal de clientela. </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">El trabajador no debe convencer al cliente de que contrate con la empresa realizando aseveraciones que no correspondan a la realidad y que tengan la potencialidad de desviar la clientela bajo premisas falsas.  Así mismo, EL TRABAJADOR deberá abstenerse de  realizar conductas que puedan provocar en los clientes un error respecto del servicio que adquieren o de la sociedad que lo suministra.</span></li></ul><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>Inducción A La Ruptura Contractual. </strong>EL TRABAJADOR deberá abstenerse de realizar maniobras que inciten a clientes que tengan un vínculo contractual vigente con competidores en el mercado de la construcción de redes internas de gas natural, a infringir los deberes contractuales que tienen con estos, o a terminar de manera regular el contrato que han celebrado con los competidores de </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">. Por tanto, no deberá conseguir nuevos clientes a partir de acciones que tengan como objeto o por efecto, el inducir al cliente a incumplir los acuerdos contractuales existentes con los competidores. </span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>Crear Confusión.</strong>  EL TRABAJADOR deberá abstenerse de suministrar información sobre los productos o servicios de la competencia si no es cierta, real y exacta. Así mismo, debe abstenerse de dar valoraciones subjetivas tales como opiniones, conceptos o ideas respecto de la competencia, bienes, productos y/o servicios. No debe darse respuesta distinta al cliente a “no conozco esa información”, cuando el mismo cuestione o interrogue sobre alguna condición en particular de la competencia, sus productos y/o servicios. Respecto de las Prácticas Restrictivas de la Competencia, EL TRABAJADOR, además de observar todas normas sobre libre competencia, de forma específica deberá abstenerse de incurrir, promover, autorizar, instigar o tolerar las siguientes conductas de abuso de la posición dominante:</span></p><ul><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">La disminución de precios por debajo de los costos cuando tengan por objeto eliminar uno o varios competidores o provenir la entrada o expansión de estos. </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">La aplicación de condiciones discriminatorias para operaciones equivalentes, que coloquen a un consumidor o proveedor en situación desventajosa frente a otro consumidor o proveedor de condiciones análogas.</span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Los que tengan por objeto o tengan como efecto subordinar el suministro de un producto a la aceptación de obligaciones adicionales, que por su naturaleza no constituían el objeto del negocio, sin perjuicio de lo establecido por otras disposiciones. </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">La venta a un comprador en condiciones diferentes de las que se ofrecen a otro comprador cuando sea con la intención de disminuir o eliminar la competencia en el mercado. </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Vender o prestar servicios en alguna parte del territorio colombiano a un precio diferente de aquel al que se ofrece en otra parte del territorio colombiano, cuando la </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Intención o el efecto de la práctica sea disminuir o eliminar la competencia en esa parte del país y el precio no corresponda a la estructura de costos de la transacción.</span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Obstruir o impedir a terceros, el acceso a los mercados o a los canales de comercialización. </span></li></ul><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Por último EL TRABAJADOR también debe abstenerse de realizar afirmaciones que omitan las verdaderas características o cualidades sobre la actividad, producto o establecimiento  de un competidor. Para efectos de la venta, EL TRABAJADOR podrá generar nuevos clientes a partir de las calidades o valores agregados que posee la compañía.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">La comisión de cualquiera de las anteriores conductas constituye falta y violación grave a las prohibiciones especiales que le incumben al trabajador y por tanto su configuración dará lugar a la terminación unilateral del contrato de trabajo con justa causa y sin derecho a indemnización alguna, conforme a lo descrito en el numeral 6 del Art. 61 del Código Sustantivo de Trabajo. </span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>DÉCIMA CUARTA. AUTORIZACIÓN DEL TRABAJADOR AL EMPLEADOR PARA QUE REALICE DESCUENTOS:</strong> EL TRABAJADOR autoriza expresamente que de los saldos que se le adeuden, sean descontados los valores que por incumplimiento  u otra circunstancia  lesione los intereses del EMPLEADOR y  que surjan o no del desarrollo del presente contrato. </span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>DÉCIMA QUINTA. MODIFICACIÓN DE LAS CONDICIONES LABORALES. </strong>De conformidad con lo dispuesto por el Art. 23 del C.S.T., modificado por el Art. 1 de la ley 50/90, EL TRABAJADOR acepta expresamente todas las modificaciones de sus condiciones laborales que determine EL EMPLEADOR, tales como el lugar de prestación de servicio y la forma de remuneración, siempre que tales modificaciones no afecten su honor, dignidad o sus derechos mínimos, ni impliquen desmejoras sustanciales o graves perjuicios para él. Los gastos que se originen con el traslado de lugar de prestación del servicio, serán cubiertos por EL EMPLEADOR, de conformidad con el numeral 8 del  Art. 57 del C.S.T.  </span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>DÉCIMA SEXTA. DIRECCIÓN DEL TRABAJADOR: </strong>EL TRABAJADOR para todos los efectos legales y en especial para la aplicación del parágrafo 1 del artículo 29 de la ley 789/02, norma que modifico el 65 del C.S.T., se compromete a informar por escrito y de manera inmediata a EL EMPLEADOR cualquier cambio en su dirección de residencia, teniéndose en todo caso como suya, la última dirección registrada en su hoja de vida.  </span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>DÉCIMA SÉPTIMA. CONFIDENCIALIDAD:</strong> La información que se entregue, se revele o sea confiada o conocida por el trabajador durante la relación laboral, será, por regla general, reservada y confidencial y, por consiguiente, sólo podrá ser utilizada con el propósito de cumplir con las funciones asignadas en desarrollo de la relación contractual correspondiente. En especial EL TRABAJADOR guardará absoluta reserva acerca de la información privilegiada con la cual tenga contacto en ejercicio de su cargo o no, y que se relacione directa o indirectamente con sistemas de datos, informes, cuentas, balances, estados financieros, planes estratégicos, planos cartográficos y demás actividades de </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">, que no sean de carácter público, y cuya publicidad pueda afectar a los intereses de la Compañía, salvo cuando se halle expresamente autorizado para ello. La obligación de confidencialidad es permanente y subsistirá más allá de la terminación de este contrato; tan solo cesará por el consentimiento expreso y escrito del representante legal de </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">; porque la información se haya hecho pública por medio diferente a la acción u omisión de las partes contratantes; por mandato de autoridad judicial o administrativa competente; o por ministerio de la ley.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>DÉCIMA OCTAVA: </strong>Las partes de manera libre y espontánea acordamos que las sumas de dinero entregadas por el empleador y recibidas por el trabajador por concepto de viáticos ocasionales no constituirán salario ni factor prestacional, así como tampoco los viáticos permanentes en las porciones que se destinen a cubrir gastos de transporte y de representación, todo de conformidad con el Artículo 130 del CS.T.  </span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>DÉCIMA NOVENA. EFECTOS. </strong>El presente contrato reemplaza en su integridad y deja sin efecto cualquiera otro contrato, verbal o escrito, celebrado entre las partes con anterioridad, pudiendo las partes convenir por escrito modificaciones al mismo, las que formarán parte integrante de este escrito.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Para constancia se firma en dos ejemplares del mismo tenor y valor, un ejemplar de los cuales recibe EL TRABAJADOR en este acto, en la ciudad y fecha que se indican a continuación: </span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Para constancia se firma en dos ejemplares del mismo tenor y valor, hoy a los </span><alcanos class="alcanos-box">{Dia-fechaActual-del-contrato-numeroletras}</alcanos><span style="color:black;"> (</span><alcanos class="alcanos-box">{Dia-fechaActual-del-contrato}</alcanos><span style="color:black;">) días de </span><alcanos class="alcanos-box">{Mes-fechaActual-del-contrato-mesletras}</alcanos><span style="color:black;"> del año </span><alcanos class="alcanos-box">{Año-fechaActual-del-contrato-numeroletras}</alcanos><span style="color:black;"> (</span><alcanos class="alcanos-box">{Año-de-la-firma-del-contrato}</alcanos><span style="color:black;">). </span></p><figure class="table"><table><tbody><tr><td><p><strong>EL EMPLEADOR</strong></p><p> </p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p><p><strong>CC: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Identificacion}</alcanos><strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Lugar-Expedicion}</alcanos></p></td><td><p><strong>EL TRABAJADOR</strong></p><p> </p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p><p><strong>CC: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p></td></tr></tbody></table></figure></div></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (2015, N'Activo', CAST(N'2020-07-01T12:08:11.1157344' AS DateTime2), CAST(N'2020-07-02T15:06:28.4165437' AS DateTime2), NULL, N'Contrato individual de trabajo a término fijo inferior a un año turnos rotativos', NULL, CAST(N'2020-06-30' AS Date), 3, NULL, NULL, 2, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p style="text-align:center;"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A</strong></p><p style="text-align:center;"><strong>TÉRMINO FIJO INFERIOR A UN AÑO - TURNOS ROTATIVOS</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR:</strong>           <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos> </p><p style="text-align:justify;"><strong>NIT.                                                     </strong><alcanos class="alcanos-box">{Nit-Empleador}</alcanos><strong> </strong></p><p style="text-align:justify;"><strong>DOMICILIO DEL EMPLEADOR:         </strong><alcanos class="alcanos-box">{Direccion-del-empleador}</alcanos><strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Municipio-de-domicilio-de-la-empresa}</alcanos></p><p><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR:</strong>       <alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>IDENTIFICACIÓN DEL TRABAJADOR</strong>: <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p><p><strong>DIRECCIÓN DEL TRABAJADOR:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Dirección-del-trabajador}</alcanos> </p><p><strong>LUGAR Y FECHA DE NACIMIENTO: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Departamento-de-nacimiento-trabajador}</alcanos><strong> - </strong><alcanos class="alcanos-box">{Municipio-de-nacimiento-del-trabajdor}</alcanos><strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-nacimiento-de-empleador-fechaletras}</alcanos></p><p>N<strong>ACIONALIDAD: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Nacionalidad-trabajador}</alcanos><strong>                                           </strong></p><p style="text-align:justify;"><strong>OFICIO QUE DESEMPEÑARÁ ELTRABAJADOR:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>SALARIO MENSUAL: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos>                  </p><p style="text-align:justify;"><strong>PERÍODO DE PAGO</strong>: XXXXXXXX                                       </p><p><strong>SEDE DE TRABAJO DEL TRABAJADOR</strong>: CENTRO OPERATIVO <alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos>                                     </p><p style="text-align:justify;"><strong>LUGAR DONDE HA SIDO CONTRATADO EL TRABAJADOR:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Lugar-donde-ha-sido-contratado-el-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>DURACIÓN DEL CONTRATO</strong>: XXXXX (0X) MESES</p><p style="text-align:justify;"><strong>FECHA DE INICIACIÓN DE LABORES:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>FECHA DE VENCIMIENTO DEL CONTRATO: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-finalización-del-contrato-fechaletras}</alcanos></p><p style="text-align:justify;">Entre EL EMPLEADOR y EL TRABAJADOR, de las condiciones ya dichas, se ha celebrado el presente Contrato Individual de Trabajo, regido por las siguientes cláusulas: <strong>PRIMERA. OBJETO: </strong></p><p style="text-align:justify;">EL EMPLEADOR contrata los servicios personales del TRABAJADOR y éste se obliga: a) A poner al servicio del EMPLEADOR toda su capacidad normal de trabajo, en forma exclusiva en el desempeño de las funciones propias del oficio mencionado y en las labores anexas y complementarias del mismo, de conformidad con las órdenes e instrucciones que le imparta EL EMPLEADOR o sus representantes, b) A no prestar directa ni indirectamente servicios laborales a otros EMPLEADORES, ni a trabajar por cuenta propia en el mismo oficio, durante la vigencia de este contrato, y c) A guardar absoluta reserva sobre los hechos, documentos físicos y/o electrónicos, informaciones y en general, sobre todos los asuntos y materias que lleguen a su conocimiento por causa o con ocasión de su contrato de trabajo. <strong>Parágrafo Uno:</strong> Así mismo se establece que EL EMPLEADOR contrata los servicios personales del TRABAJADOR por el término establecido en el presente contrato y este deja expresa constancia de que tiene plena claridad en cuanto a que su vinculación terminará el día <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-finalización-del-contrato-fechaletras}</alcanos>, sin que exista una expectativa cierta y fundada  de renovación del mismo. <strong>Parágrafo dos: </strong>La Empresa se reserva la facultad de trasladar al trabajador a cualquiera de la Ciudades, Zonas o Regiones en las que tenga establecimientos dentro del territorio nacional. La aceptación expresa de este traslado por parte del trabajador, forma parte integral de este contrato de trabajo y cualquier traslado que la Empresa ordene, en cualquier tiempo, no podrá tomarse como modificación de las condiciones o de la Sede donde el trabajador va inicialmente a prestar sus servicios. De igual modo queda entendido que el traslado no implica modificaciones del salario, pero el trabajador acepta que las condiciones ambientales, locativas, de costos de servicios públicos, cánones de arrendamiento, costos de educación y alimentación, vida social, etc., pueden ser diferentes; sin que ello implique responsabilidad del empleador, pues ello corresponde a un riesgo propio de la actividad laboral o naturaleza del cargo y porque, además, son circunstancias que las partes prevén de buena fe, en el momento de suscribir este contrato.</p><p style="text-align:justify;"><strong>SEGUNDA.</strong> <strong>INCORPORACIÓN DE NORMAS; </strong>Las partes declaran que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la Empresa y sus trabajadores. En especial las del propio contrato de trabajo y las obligaciones consignadas en los Manuales de Funciones, en los Reglamentos de Trabajo y de Higiene y Seguridad Industrial, y en el Sistema de Gestión de Seguridad y Salud en el Trabajo de la Corporación. De la misma manera el trabajador declara conocer, aceptar y obligarse a respetar todas y cada una de las políticas, procedimientos, códigos y normas existentes en la Empresa, las cuales se compromete a cumplir a cabalidad, entendiendo expresamente que el desconocimiento cualesquiera de los preceptos enunciados en esta cláusula será considerado falta grave y justa causa para dar por terminado el contrato de trabajo. </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO 1. CONSIDERACIONES: </strong>EL TRABAJADOR de manera libre y espontánea manifestar: (i) que conozco el  Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y el Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES  DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>; (ii) que acepto y entiendo que los mismos establecen  el marco ético y la guía de conducta que estoy obligado a atender en el desarrollo de mis funciones, por lo que acepto que harán parte integral del contrato de trabajo que tengo suscrito con la empresa <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>; (iii) que comprendo que su incumplimiento, inobservancia o la permisividad de las conductas allí censuradas se constituirá en una falta grave a mis deberes y funciones, lo que derivará en sanciones disciplinarias, y/o la terminación del contrato de trabajo que me vincula con esta Empresa, de acuerdo con el Reglamento Interno de Trabajo que rige para la misma.</p><p style="text-align:justify;">En tal virtud y sin perjuicio de las obligaciones estipuladas en los Códigos de Ética y de Buen Gobierno enunciados en el punto anterior, en mi condición de trabajador de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos> me comprometo a:</p><ul><li style="text-align:justify;">Promover los valores, reglas y principios corporativos con el personal que tenga a mi cargo y con los contratistas, colaboradores y proveedores.</li><li style="text-align:justify;">Denunciar y abstenerme de encubrir todo lo que contravenga estos lineamientos, al igual que las políticas, normas, procedimientos, contratos y reglamentos internos, utilizando para ello los canales o mecanismos dispuestos por la Compañía.</li><li style="text-align:justify;">Que mi relación con los proveedores, contratistas y demás empleados será transparente, profesional y respetuosa, evitando estar en situación de “conflicto de interés”, brindándoles.</li><li style="text-align:justify;">Igualdad de condiciones y oportunidades. Cualquier situación de esta índole que exista o se llegare a presentar, la revelaré de manera inmediata y por escrito a mi jefe inmediato.</li><li style="text-align:justify;">Cumplir a cabalidad con lo dispuesto en el Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>.</li></ul><p style="text-align:justify;"><strong>TERCERA. OBLIGACIONES ESPECIALES DEL TRABAJADOR: </strong>En relación con la actividad propia del TRABAJADOR, éste ejecutará sus funciones dentro de las siguientes pautas que implican claras obligaciones para el mismo, así: 1) Observar rigurosamente las normas que le fije la Empresa para la realización de la labor a que se refiere el presente contrato. 2) Guardar absoluta reserva, salvo autorización expresa de la Empresa, de todas aquellas informaciones que lleguen a su conocimiento, en razón de su trabajo. 3) Ejecutar por sí mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por la empresa, o por quienes la representen. 4) Conservar y restituir en buen estado, salvo el deterioro natural, los equipos e implementos que le hayan sido facilitados para el cumplimiento cabal de sus funciones, así como las materias primas e insumos sobrantes. 5) Cuidar permanentemente los intereses de la empresa. 6) Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones. 7) Programar diariamente su trabajo y asistir puntualmente a las reuniones que efectúe la empresa a las cuales hubiere sido citado. 8) Observar completa armonía y comprensión con los clientes, con sus superiores y compañeros de trabajo, en sus relaciones personales y en la ejecución de su labor. 9) Cumplir permanentemente sus obligaciones con espíritu de lealtad, colaboración y disciplina con la empresa. 10) Avisar oportunamente y por escrito, a la Empresa, todo cambio en su dirección, teléfono o ciudad de residencia. 11) Respetar y someterse al Reglamento Interno de Trabajo de la Empresa, cuyo texto el trabajador manifiesta conocer a cabalidad, y a respetar todas y cada una de las políticas, procedimiento, códigos y normas existentes en la Empresa. 12) Mantener buenas relaciones y tratar de la mejor manera y con esmerada atención a los clientes o usuarios de Empresa, dentro y fuera de ella. 13) Someterse sin ninguna excepción a todas las políticas y medidas de seguridad y control que establezca EL EMPLEADOR para la buena y segura marcha del negocio. 14) Cumplir las políticas, manuales, estatutos, reglamentos, directrices, programas, códigos, circulares, procedimientos, que rijan en la Empresa, y en general atender cualquier instrucción que le imparta el empleador. 15) Conservar y mantener bajo su cuidado con total diligencia, aseados y en orden, los materiales de trabajo, materias primas, insumos y maquinaria y restituir en buen estado, salvo su deterioro natural, los elementos, útiles, herramientas, equipos y materias primas, que le hayan sido facilitados para el desempeño del cargo, garantizando que éstas sean utilizados sólo e beneficio de la Empresa. De igual manera, mantener aseado y en orden el lugar donde desempeña sus labores. 16) Cumplir con los requisitos y exigencias para trabajo en alturas. 17) A no atender durante las horas de trabajo actividades o asuntos diferentes a los que EL EMPLEADOR le encomiende y abstenerse, fuera de sus horas de trabajo, de realizar labores que afecten su capacidad laboral. 18) A no realizar dentro de la Compañía colectas, rifas, y/o ventas de productos. 19) A abstenerse de efectuar reuniones o proselitismo de tipo político o religioso. 20) Cumplir estrictamente las recomendaciones médicos que le impartan la EPS y la ARL a la que este afiliado, y las orientaciones que le entregue el COPASST y la autoridades del ramo de la salud. </p><p style="text-align:justify;"><strong>CUARTA. PROHIBICIONES ESPECIALES DEL TRABAJADOR: </strong>Además de las prohibiciones de orden legal y reglamentario, las partes estipulan las siguientes prohibiciones especiales al TRABAJADOR: a) Solicitar préstamos especiales o ayuda económica a los clientes o proveedores del EMPLEADOR o aceptarles donaciones de cualquier clase sin la previa autorización escrita del EMPLEADOR;  b) Autorizar o ejecutar sin ser de su competencia, operaciones que afecten los intereses del EMPLEADOR o negociar bienes y/o mercancías del EMPLEADOR en provecho propio; c) Retener dineros o hacer efectivos cheques recibidos con destino al EMPLEADOR; d) Presentar cuentas de gastos ficticias o reportar como cumplidas visitas o tareas no efectuadas; e) Adoptar actitudes o realizar actividades que afecten sus compromisos comerciales, personales o en sus relaciones sociales, y que turben la reputación del EMPLEADOR; f) Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, máquinas y útiles de propiedad del EMPLEADOR sin su autorización escrita; y g<strong>)</strong> Levantar o movilizar manualmente cargas que pongan en peligro su integridad física. En general al trabajador le está prohibido ignorar las instrucciones que le imparta el empleador sobre la posición del cuerpo, de los pies y de los brazos en la manipulación de cargas.  <strong>PARÁGRAFO: </strong>Además de lo anotado en la presente cláusula EL TRABAJADOR acepta y reconoce que, por razón de su cargo y de las funciones que ejercerá en desarrollo del presente contrato, tendrá acceso a información de carácter comercial, financiero, administrativo, técnico, tecnológico y empresarial que es propiedad del EMPLEADOR, cuyo valor resulta inestimable y es esencial para desarrollar de manera adecuada el objeto social de la Empresa. En consecuencia, EL TRABAJADOR se compromete a mantener bajo estricta reserva y confidencialidad toda información de carácter financiero, comercial, técnico o tecnológico, así como los sistemas de datos, informes, cuentas, balances, estados financieros, planes estratégicos, planos cartográficos, y demás información de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>. Esta obligación de confidencialidad es permanente y subsistirá más allá de la terminación o expiración del plazo de los distintos contratos; razón por la que solo cesará por el consentimiento expreso y escrito del representante legal de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>, porque la información se haya hecho pública por hechos diferentes a la acción u omisión de las partes contratantes, por mandato de autoridad judicial o administrativa competente, o por ministerio de la Ley.</p><p style="text-align:justify;"><strong>QUINTA. JORNADA DE TRABAJO.: </strong>EL TRABAJADOR se obliga a laborar la jornada ordinaria en los turnos y dentro de las horas señaladas por EL EMPLEADOR, pudiendo hacer éste ajustes o cambios de horario cuando lo estime conveniente. Por el acuerdo expreso o tácito de las partes, podrán repartirse las horas de la jornada ordinaria en la forma prevista en el artículo 164 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 23 de la Ley 50 de 1990, teniendo en cuenta que los tiempos de descanso entre las secciones de la jornada no se computan dentro de la misma, según el artículo 167 ibídem. Así mismo EL EMPLEADOR y EL TRABAJADOR podrán acordar que la jornada semanal de cuarenta y ocho (48) horas se realice mediante jornadas diarias flexibles de trabajo, distribuidas en máximo seis días a la semana con un día de descanso obligatorio, que podrá coincidir con el domingo. En éste caso el número de horas de trabajo diario podrá repartirse de manera variable durante la respectiva semana y podrá ser de mínimo cuatro (4) horas continuas y hasta diez (10) horas diarias sin lugar a ningún recargo por trabajo suplementario, cuando el número de horas de trabajo no exceda el promedio de cuarenta y ocho (48) horas semanales dentro de la jornada ordinaria de 6 a.m. a 9 p.m.</p><p style="text-align:justify;"><span style="color:hsl(0,0%,0%);"><strong>PARÁGRAFO 1. Turnos rotativos. </strong>EL TRABAJADOR prestará sus servicios por turnos rotativos, efectuando cambios semanales así;</span></p><p style="text-align:justify;">Los turnos de Lunes a Viernes comprenderán los siguientes horarios:</p><ul><li style="text-align:justify;">El primer turno comenzará el primer día de la semana a las 06:00 am y terminará a las 02:00 pm. (Turno Mañana). </li><li style="text-align:justify;">El segundo turno comenzará a las 2:00 pm y terminará a las 10:00 pm. (Turno Tarde). </li><li style="text-align:justify;">El tercer turno comenzará a las 10:00 pm y terminará a las 06:00 am. (Turno Noche). </li></ul><p style="text-align:justify;">El turno del día sábado comprenderá los siguientes horarios:</p><ul><li style="text-align:justify;">El primer turno comenzará las 06:00 am y terminará a las 12:00 m. (Turno Mañana). </li><li style="text-align:justify;">El segundo turno comenzará a las 12:00 m y terminará a las 06:00 pm. (Turno Tarde). </li><li style="text-align:justify;">El tercer turno comenzará a las 06:00 pm y terminará a las 00:00 am. (Turno Noche). </li></ul><p style="text-align:justify;">Estos turnos se repetirán de manera sucesiva.</p><p style="text-align:justify;">A la semana siguiente, si EL TRABAJADOR está ejecutando el Turno de la Noche pasará a laborar en Turno Mañana; si está laborando en Turno Mañana pasará a trabajar en Turno Tarde y si está en Turno Tarde pasará a Turno Noche.</p><p style="text-align:justify;">De otro lado, dada la necesidad de atender las emergencias los domingos y festivos, EL EMPLEADOR efectuará convocatorias por disponibilidad simple, razón por la que EL TRABAJADOR podrá inscribirse libremente con el fin de cubrir tales contingencias; acotando que tales inscripciones quedarán limitadas a dos fines de semana por mes.</p><p style="text-align:justify;">Esa inscripción con efectos remunerados, le permitirá a EL EMPLEADOR exigirle a EL TRABAJADOR su concurrencia a los llamados para atender las emergencias, durante los días para los cuales se inscribió en disponibilidad simple; advirtiendo que su incumplimiento dará lugar a las sanciones disciplinarias a las que haya lugar.         </p><p style="text-align:justify;">En caso de existir el llamado para que EL TRABAJADOR concurra a atender una emergencia en el día de disponibilidad simple para el cual se inscribió recibirá el pago del servicio correspondiente, con los respectivos recargos, por el tiempo efectivamente laborado.</p><p style="text-align:justify;"><strong>SEXTA. TRABAJO EXTRA, SUPLEMENTARIO Y EN DÍAS DE DESCANSO OBLIGATORIO.: </strong>Todo trabajo suplementario o en horas extras y todo trabajo en día domingo o festivo en los que legalmente debe concederse descanso, se remunerará conforme a la ley, así como los correspondientes recargos nocturnos. Para el reconocimiento y pago del trabajo suplementario, dominical o festivo EL EMPLEADOR o sus representantes deben autorizarlo previamente por escrito. Cuando la necesidad de este Trabajo se presente de manera imprevista o inaplazable, deberá ejecutarse y darse cuenta de él por escrito, a la mayor brevedad, al EMPLEADOR o a sus representantes. EL EMPLEADOR, en consecuencia, no reconocerá ningún trabajo suplementario o en días de descanso legalmente obligatorio que no haya sido autorizado previamente o avisado inmediatamente, como queda dicho.</p><p style="text-align:justify;"><strong>SÉPTIMA. PAGO.: </strong>EL EMPLEADOR pagará al TRABAJADOR por la prestación de sus servicios el salario indicado, pagadero en las oportunidades también señaladas arriba. Se aclara y se conviene que en los casos en los que EL TRABAJADOR devengue comisiones o cualquier otra modalidad de salario variable, el 82.5% de dichos ingresos, constituye remuneración ordinaria, y el 17.5% restante está destinado a remunerar el descanso en los días dominicales y festivos de que tratan los capítulos I y II del título VII del Código Sustantivo del Trabajo. <strong>PARÁGRAFO UNO. Pagos no constitutivos de salario:</strong> Las partes expresamente convienen que, de acuerdo con lo dispuesto en el artículo 128 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 15 de la ley 50 de 1990, lo que reciba EL TRABAJADOR o llegue a recibir en el futuro, adicional a su salario, ya sean beneficios o auxilios habituales u ocasionales, tales como medios de transporte, alimentación, habitación o vestuario, primas de servicios, primas de vacaciones, primas de navidad, o cualesquiera otras de carácter extralegal que perciba durante la vigencia del contrato de trabajo, en dinero o en especie, no constituirán salario. De igual manera dejan claro que las mencionadas prerrogativas son sólo enunciativas y eventuales, y obedecen a la mera liberalidad del empleador, quedando supeditada su entrega a las decisiones que sobre este aspecto tome la Junta Directiva de la Empresa, incluyendo la disminución de sus montos o el no pago de las mismas.</p><p style="text-align:justify;"><strong>OCTAVA. PERIODO DE PRUEBA. PERIODO DE PRUEBA.</strong> Las partes acuerdan un período de prueba de <alcanos class="alcanos-box">{Período-de-prueba-en-número}</alcanos><u> </u>días, que no es superior a la quinta parte del término inicial de este contrato, ni excede de dos (2) meses. En caso de acordarse prórrogas o suscribirse un nuevo contrato entre las partes, se entenderá que no hay lugar a nuevo período de prueba. Durante este período tanto EL EMPLEADOR como EL TRABAJADOR podrán terminar el contrato en cualquier momento, en forma unilateral, de conformidad con el artículo 80 del Código Sustantivo del Trabajo.</p><p style="text-align:justify;"><strong>NOVENA. DURACIÓN Y TERMINACIÓN DEL CONTRATO: </strong> La duración del presente contrato es la establecida en este documento. No obstante, si antes de la fecha de vencimiento del término estipulado, ninguna de las partes avisare por escrito a la otra su determinación de no prorrogar el contrato, con una antelación no inferior a treinta (30) días, éste se entenderá renovado por un período igual al inicialmente pactado. Para todos los efectos, este contrato podrá prorrogarse hasta por tres (3) períodos iguales o inferiores al inicialmente pactado, al cabo de los cuales el término de renovación no puede ser inferior a un (1) año, y así sucesivamente. <strong>Parágrafo Uno:</strong> De todas formas, reitera que EL EMPLEADOR contrata los servicios personales del TRABAJADOR por el término establecido en el presente contrato y éste deja expresa constancia de que tiene plena claridad en cuanto a que su vinculación terminará el día <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-finalización-del-contrato-fechaletras}</alcanos> sin que exista una expectativa cierta y fundada de renovación del mismo.<strong> Parágrafo Dos:</strong> En consideración a que toda liquidación y pago de salarios y prestaciones exige varios días para obtener los datos contables, revisarlas, hacer la liquidación definitiva, aprobar por las partes, girar los cheques respectivos y demás, lo que se suma a la necesidad de hacer la entrega del cargo y comprobar que EL TRABAJADOR no ha incurrido en actos que puedan afectar dicha operación, las partes convienen en fijar un plazo no superior a treinta (30) días, que consideran razonable para estos efectos, para que EL EMPLEADOR liquide y pague los salarios, prestaciones sociales e indemnizaciones causadas a favor del trabajador, sin que por ello incurra en mora ni quede obligado a la indemnización por falta de pago de que trata el artículo 65 del C.S.T. En ese sentido la presente Cláusula constituye un convenio expreso de las partes.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA. JUSTAS CAUSAS:</strong> Son justas causas para dar por terminado unilateralmente este contrato por cualquiera de las partes, las enumeradas en el Artículo 7º del Decreto  2351 de 1965, y además, por parte del EMPLEADOR, las siguientes faltas que para el efecto se califican como graves y que excluyen el pago de la indemnización de que trata el Artículo 64 del C.S.T.:  a) La violación por parte del TRABAJADOR de cualquiera de sus obligaciones legales, contractuales y reglamentarias, b) La comisión de alguna falta de honradez y de lealtad con la Empresa, c) La violación de la reserva de todo lo relacionado con negocios, trabajos y actos de la Empresa, d)  Dedicarse EL TRABAJADOR, aún fuera de las horas de servicio, a otras actividades, directa o indirectamente remuneradas; especialmente si tienen relación con la distribución del Gas natural. e) Mantener relaciones comerciales con firmas o personas naturales competidoras de la Organización,  f) Negarse a ejecutar una labor que un superior le designe, g)  Haber suministrado alguna información incorrecta en la solicitud de empleo, h) Ingerir cualquier tipo de bebidas embriagantes o drogas enervantes o narcóticos durante el ejercicio de sus funciones, así como presentarse al trabajo después de haberlas ingerido, aún por la primera vez; i) Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, máquinas y útiles de propiedad del EMPLEADOR sin su autorización escrita. j) Entrar en desavenencias con sus compañeros de trabajo; k) Abandonar el sitio de trabajo sin el permiso de sus superiores; l) Faltar a TRES (3) jornadas de trabajo sin excusa suficiente a juicio de la compañía; m) Presentar CINCO o más retardos al ingreso al trabajo sin excusa suficiente a juicio del EMPLEADOR; n) Incumplir con las normas de seguridad industrial y personal señaladas en los reglamentos correspondientes. o) Entregar cualquier información que resulte falsa u apócrifa, a <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>, aún por la primera vez. p) Cualquier respuesta grosera dada al Supervisor, a los Directivos, a los Jefes, a los compañeros de trabajo, a los clientes o Usuarios  de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>, aún por la primera vez. q) No presentar los reportes de trabajo en el momento indicado por <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>. r) Extraer información de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>para ser utilizada en provecho personal o de la competencia, aún por la primera vez. s) No devolver las herramientas o los implementos de trabajo puestos a su cargo y bajo su responsabilidad y cuidado, aún por la primera vez. t) Cualquier violación de las cláusulas, obligaciones y prohibiciones establecidas en este contrato, aún por la primera vez. u) Cualquier incumplimiento de las obligaciones, órdenes, instrucciones establecidas en el reglamento interno de trabajo, y en las demás comunicaciones, circulares y memoriales expedidos por la empresa. v) Incurrir en cualquier prohibición contenida en este contrato, y en los reglamentos, manuales, códigos de conducta y demás documentos preceptivos de la Empresa, w) La entrega de obra a los contratistas que no se haya registrado previamente en el módulo de asignación de obra del sistema <i>“recibo de obra de </i><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><i>”. x)</i> No cumplir con las recomendaciones médicos que le impartan la EPS y la ARL a la que este afiliado, y las orientaciones que le entregue el COPASST y la autoridades del ramo de la salud.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA PRIMERA. INVENCIONES. </strong>Las invenciones o descubrimientos realizados por EL TRABAJADOR contratado para investigar pertenecen al EMPLEADOR, de conformidad con el artículo 539 del Código de Comercio, así como en los artículos 20 y concordantes de la Ley 23 de 1982 sobre derechos de autor. En cualquier otro caso el invento pertenece al  TRABAJADOR, salvo cuando éste no haya sido contratado para investigar y realice la invención mediante datos o medios conocidos o utilizados en razón de la labor desempeñada, evento en el cual EL TRABAJADOR, tendrá derecho a una compensación que se fijará de acuerdo al monto del salario, la importancia del invento o descubrimiento, el beneficio que reporte al EMPLEADOR u otros factores similares.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA SEGUNDA. AUTORIZACIÓN PARA EL TRATAMIENTO DE DATOS: </strong>De acuerdo con lo establecido en la Ley 1581 de 2012, y las disposiciones que la modifiquen o reglamenten, para el Tratamiento de datos personales, EL TRABAJADOR autoriza al EMPLEADOR la recolección de sus datos personales, y su régimen de protección,  así como el tratamiento, almacenamiento y uso de su información para su contratación y para su uso relacionado con todos los aspectos atinentes al contrato, tales como la ejecución, cumplimiento, indicadores de gestión, supervisión, liquidación, incluidas  grabaciones magnetofónicas, fílmicas o fotográficas, en desarrollo su actividad laboral. En consecuencia, EL TRABAJADOR autoriza a la Oficina encargada de Gestión Humana de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>, para que almacene en sus bases datos su información personal, así como para que tenga acceso a la misma, durante la vigencia del contrato y con posterioridad a la misma. El TRABAJADOR manifiesta expresamente que entiende que el tratamiento de sus datos personales por parte del EMPLEADOR tiene una finalidad legitima de acuerdo con la Ley y la Constitución, y que obedece al manejo interno de sus datos en desarrollo de la relación laboral existente entre las partes y que la información será manejada con las medidas técnicas, humanas y administrativas necesarias para garantizar la seguridad y reserva de la información. EL EMPLEADOR desde ya pone de presente al TRABAJADOR su derecho a conocer el uso dado a sus datos personales, así como el acceso que tiene a los mismos para actualizarlos o rectificarlos en cualquier momento. EL TRABAJADOR, quien es Representante Legal en el caso de información de hijos (as) menores de edad, manifiesta que conoce, acepta y autoriza de manera libre y espontánea que el tratamiento de la información de sus datos sensibles relativos al origen racial o étnico, la orientación política, las convicciones religiosas o filosóficas, la pertenencia a sindicatos, organizaciones sociales, de derechos humanos o que promuevan intereses de cualquier partido político o que garanticen los derechos de partidos políticos de oposición, así como los datos relativos a la salud, a la vida sexual y los datos biométricos y los demás que hagan parte del haber íntimo de la persona, que sea necesaria para el cumplimiento  de las finalidades anteriormente descritas, sean tratadas según lo establecido en la presente autorización y la “POLÍTICA DE TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES DE <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>”. Así mismo, faculta a esta la Empresa para que ésta alimente su base de datos con el objetivo de tener datos para temas de seguridad interna, HSEQ, censo del personal, cumplir con los procedimientos regulatorios y obligaciones laborales, así como cualquier otro uso para el cumplimiento de las obligaciones contractuales que tenga estipuladas <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos> con un tercero.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA TERCERA. OBLIGACIÓN ESPECIAL DERICADA DE LA LEY 256 DE 1996. </strong>EL TRABAJADOR deberá abstenerse de incurrir, promover, autorizar, instigar o tolerar la realización de prácticas restrictivas de competencia desleal, de que trata la Ley 256 de 1996, garantizando la libre y leal competencia, en beneficio de todos los que participan en el mercado. En especial EL TRABAJADOR debe abstenerse de formular indicaciones, aseveraciones, conceptos u opiniones engañosas, falsas, que no correspondan a la realidad, o que en todo caso no pueda comprobarse mediante la verificación de factores objetivos en el mercado, sobre los competidores de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>y/o sus productos o servicios, en el mercado de la construcción de instalaciones internas para el suministro de gas natural domiciliario, así como de abstenerse de realizar las siguientes conductas: <strong>Actos de engaño, descrédito y confusión:</strong> EL TRABAJADOR deberá abstenerse de realizar afirmaciones falsas o incorrectas sobre la actividad, los productos o establecimientos ajenos. La Ley de competencia desleal, considera que cuando se atenta contra la veracidad de la información, esto quiere decir cuando se utilicen indicaciones o aseveraciones falsas o incorrectas, se realiza un acto de competencia desleal. Por falso se entiende como la “intención de emitir un juicio de valor que no es verdadero” Por incorrecto se entiende como la “emisión de un juicio de valor que nos es verdadero”. No se deben generar nuevos clientes a partir de afirmaciones que induzcan al público al error y que además creen un concepto falso respecto de otros participantes en el mercado, sus productos y/o servicios. La comparación frente a la competencia, los servicios que presten al público, y la empresa en general deben tener como base factores objetivos, que sean susceptibles de ser medidos, probados y que en todo caso correspondan a la realidad. 2.<strong> La desviación desleal de clientela.</strong> EL TRABAJADOR no debe convencer al cliente de que contrate con la empresa realizando aseveraciones que no correspondan a la realidad y que tengan la potencialidad de desviar la clientela bajo premisas faltas. Así mismo, EL TRABAJADOR deberá abstenerse de realizar conductas que puedan provocar en los clientes un error respecto del servicio que adquieren o de la sociedad que lo suministra.  3. <strong>Inducción a la ruptura contractual. </strong>El trabajador deberá abstenerse de realizar maniobras que inciten a clientes que tengan un vínculo contractual vigente con competidores en el mercado de la construcción de redes internas de gas natural a infringir los deberes contractuales que tienen con estos, o a terminar de manera regular el contrato que han celebrado con los competidores de <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>. Por tanto no deberá conseguir nuevos clientes a partir de acciones que tengan como objeto o por efecto el inducir al cliente a incumplir los acuerdos contractuales existentes con los competidores. 4. <strong>Crear confusión. </strong>EL TRABAJADOR deberá abstener de dar información sobre los productos o servicios de la competencia si no es cierta, real y exacta. Cabe recordar que todo vendedor debe abstenerse de dar valoraciones subjetivas tales como opiniones, conceptos o ideas respecto de la competencia, bienes, productos y/o servicios. No debe darse respuesta distinta al cliente a “no conozco esa información”, cuando el mismo cuestione o interrogue sobre alguna condición en particular de la competencia, sus productos y/o servicios. Respecto de las Prácticas Restrictivas de la Competencia, EL TRABAJADOR, además de observar todas normas sobre libre competencia, de forma específica deberán abstenerse de incurrir, promover, autorizar, instigar o tolerar las siguientes conductas de abuso de la posición dominante: Por último EL TRABAJADOR también debe abstenerse de realizar afirmaciones que omitan las verdaderas características o cualidades sobre la actividad, producto o establecimiento de un competidor. Para efectos de la venta EL TRABAJADOR podrá generar nuevos clientes a partir de las calidades o valores agregados que posee la compañía. La comisión de cualquiera de las anteriores conductas constituye falta y violación grave a las prohibiciones especiales que incumben al trabajador y por tanto su configuración dará lugar a la terminación unilateral del contrato de trabajo con justa causa y sin derecho a indemnización alguna, conforme a lo descrito en el numeral 6º del artículo 61 del Código Sustantivo del Trabajo. Lo anterior se entiende sin perjuicio de lo descrito en la Cláusula Décima del presente contrato. De igual modo, EL TRABAJADOR declara conocer y aceptar la política de ventas contenida en el INST. 1304 y se compromete en cumplimiento de sus funciones a darle estricto cumplimiento.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA CUARTA. DISPOSICIONES ESPECIALES.- </strong>Este contrato ha sido redactado estrictamente de acuerdo con la ley y jurisprudencia y será interpretado de buena fe y en consonancia con el Código Sustantivo del Trabajo cuyo objeto, definido en su artículo 1º, es lograr la justicia en las relaciones entre Empleadores y Trabajadores dentro de un espíritu de coordinación económica y equilibrio social, así mismo reemplaza en su integridad y deja sin efecto alguno cualquiera otro contrato verbal o escrito celebrado entre las partes con anterioridad.</p><p style="text-align:justify;">Para constancia se firma en dos ejemplares del mismo tenor y valor, hoy a los <alcanos class="alcanos-box">{Dia-fechaActual-del-contrato-numeroletras}</alcanos> (<alcanos class="alcanos-box">{Dia-fechaActual-del-contrato}</alcanos>) días de <alcanos class="alcanos-box">{Mes-fechaActual-del-contrato-mesletras}</alcanos> del año <alcanos class="alcanos-box">{Año-fechaActual-del-contrato-numeroletras}</alcanos> (<alcanos class="alcanos-box">{Año-de-la-firma-del-contrato}</alcanos>). </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td><p><strong>EL EMPLEADOR</strong></p><p> </p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p><p><strong>CC: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Identificacion}</alcanos><strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Lugar-Expedicion}</alcanos></p></td><td><p><strong>EL TRABAJADOR</strong></p><p> </p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p><p><strong>CC: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p></td></tr></tbody></table></figure></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (2016, N'Activo', CAST(N'2020-07-02T17:40:23.4487455' AS DateTime2), CAST(N'2020-07-02T17:40:23.4430250' AS DateTime2), NULL, N'Contrato individual de trabajo a término indefinido', NULL, CAST(N'2020-07-02' AS Date), 3, NULL, NULL, 3, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p style="text-align:center;"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A</strong></p><p style="text-align:center;"><strong>TÉRMINO INDEFINIDO</strong></p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos><strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos><strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos><strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>CÉDULA DE CIUDADANÍA: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p><p><strong>CLASE DE CONTRATO: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Tipo-contrato}</alcanos></p><p><strong>FECHA DE INICIO DE LABORES: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>SALARIO: </strong>Indicado en la cláusula sexta </p><p style="text-align:justify;"><strong>CARGO: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>ZONA O LUGAR: </strong>CENTRO OPERATIVO <alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;">Entre EL EMPLEADOR y EL TRABAJADOR, de las condiciones ya dichas, identificados como aparece al pie de sus firmas, se ha celebrado el presente contrato individual de trabajo, regido además por las siguientes cláusulas: </p><p style="text-align:justify;"><strong>PRIMERA. OBJETO: </strong>EL EMPLEADOR contrata los servicios personales del TRABAJADOR  para desempeñar las funciones inherentes al cargo de <alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos>, así como la ejecución de las tareas ordinarias y anexas al mencionado cargo, de conformidad con los reglamentos, órdenes e instrucciones que le imparta EL EMPLEADOR, observando en su cumplimiento la diligencia y el cuidado necesarios.</p><p style="text-align:justify;"><strong>SEGUNDA. LUGAR DE LA PRESTACIÓN:</strong> La gestión encomendada al trabajador la realizará en la zona o región que se le asigne para desempeñar sus funciones en donde EL EMPLEADOR tiene cobertura.</p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO 1:</strong> EL EMPLEADOR podrá disponer que el trabajo se realice en lugar distinto del inicialmente contratado, siempre que tales traslados no desmejoren las condiciones laborales o de remuneración de EL TRABAJADOR. De igual modo, EL TRABAJADOR acepta todos los cambios y/o reestructuraciones que el Empleador le dé a su cargo y a sus funciones. Los gastos que se originen con el traslado serán cubiertos por EL EMPLEADOR de conformidad con el numeral 8º del Artículo 57 del Código Sustantivo del Trabajo. EL TRABAJADOR se obliga a aceptar los cambios jornada, de cargo u oficio y/o funciones y la forma de remuneración, que decida EL EMPLEADOR dentro de su poder subordinante, siempre que se respeten las condiciones laborales de EL TRABAJADOR. Todo ello sin que se afecte el honor, la dignidad y los derechos mínimos de EL TRABAJADOR, de conformidad con el artículo 23 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 1 de la Ley 50 de 1990.</p><p style="text-align:justify;"><strong>TERCERA. INCORPORACIÓN DE NORMAS:</strong> Las partes declaran que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la Empresa y sus trabajadores. En especial las del propio contrato de trabajo para el oficio que se suscribe, y las obligaciones consignadas en el Reglamento Interno de Trabajo, en el Sistema de Gestión de Seguridad y Salud en el Trabajo – SG SST y en el Reglamento de Higiene y Seguridad que rige para la Empresa.</p><p style="text-align:justify;"><strong>CUARTA. OBLIGACIONES ESPECIALES DEL TRABAJADOR:</strong> Además de las obligaciones determinadas en la ley y en los reglamentos, EL TRABAJADOR se compromete a cumplir con las siguientes obligaciones especiales:</p><ul><li style="text-align:justify;">Observar rigurosamente las normas que le fije EL EMPLEADOR, para la realización de la labor a que se refiere el presente contrato de trabajo de conformidad con las órdenes e instrucciones que le imparta el empleador o sus representantes; </li><li style="text-align:justify;">Prestar servicios única y exclusivamente para EL EMPLEADOR. Por lo anterior, EL  TRABAJADOR no podrá laborar o prestar servicios de cualquier naturaleza en favor de otro empleador o contratista, ni trabajar o prestar servicios por cuenta propia en labores similares o conexas a las que esté realizando en desarrollo de este contrato de trabajo ni mucho menos en eventos o actividades  iguales, similares ó conexas al objeto social de EL EMPLEADOR;</li><li style="text-align:justify;">Guardar absoluta reserva, salvo autorización expresa de EL EMPLEADOR, sobre las operaciones, negocios, procedimientos industriales, secretos profesionales, comerciales, técnicos o administrativos, etc., así como todo tipo de información que llegue a su conocimiento por razón de su oficio y cuya comunicación a otras personas pueda causar perjuicio al EMPLEADOR;</li><li style="text-align:justify;">Ejecutar por sí mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por EL EMPLEADOR o por quienes lo representen, respecto al desarrollo de sus actividades;</li><li style="text-align:justify;">Utilizar los vehículos asignados solo para fines propios de EL EMPLEADOR y/o para el ejercicio de sus funciones;</li><li style="text-align:justify;">Respetar y someterse al Reglamento Interno de Trabajo establecido por EL EMPLEADOR en todas sus partes, cuyo texto EL TRABAJADOR manifiesta conocer a cabalidad; </li><li style="text-align:justify;">Observar completa armonía y comprensión con sus superiores y compañeros de trabajo, en sus relaciones personales y en la ejecución de su labor;</li><li style="text-align:justify;">Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones y por tanto no podrá atender durante la jornada laboral asuntos u ocupaciones ajenas a las funciones para las cuales fue contratado;</li><li style="text-align:justify;">Programar diariamente su trabajo y asistir puntualmente a las reuniones que efectúe EL EMPLEADOR a las cuales hubiere sido citado;</li><li style="text-align:justify;">Cumplir permanentemente los intereses de la Empresa con espíritu de lealtad, colaboración y disciplina con EL EMPLEADOR; </li><li style="text-align:justify;">Avisar a EL EMPLEADOR todo cambio en su dirección teléfono o ciudad de residencia, en forma escrita, inmediatamente se suscite el cambio;</li><li style="text-align:justify;">Observar la mayor responsabilidad y cuidado en los eventos en que represente a la Compañía en desarrollo de su trabajo; Observar la mayor responsabilidad y cuidado en los eventos en que represente a la Compañía en desarrollo de su trabajo;</li><li style="text-align:justify;">Comunicar al EMPLEADOR todo aquello que llegue a su conocimiento y que se considere de interés para éste;</li><li style="text-align:justify;">Observar estrictamente las órdenes e instrucciones establecidas por EL EMPLEADOR para la utilización y manejo de los equipos de oficina;</li><li style="text-align:justify;">Dar aviso a EL EMPLEADOR cuando por cualquier circunstancia no pudiera asistir al trabajo;</li><li style="text-align:justify;">Someterse sin ninguna excepción a todas las políticas y medidas de seguridad y control que establezca EL EMPLEADOR para la buena y segura marcha del negocio.</li><li style="text-align:justify;">Cumplir las políticas, manuales, estatutos, reglamentos, directrices, programas, códigos, circulares, procedimientos, normativas existentes en la Compañía y en general cualquier instrucción que imparta EL EMPLEADOR;</li><li style="text-align:justify;">Conservar y mantener bajo su cuidado con total diligencia, aseados y en orden los elementos, útiles, herramientas, máquinas, materiales de trabajo, materias primas, insumos y maquinarias y restituirlos en buen estado, salvo su deterioro natural, garantizando que éstos sean utilizados sólo en beneficio de EL EMPLEADOR. De igual manera, mantener aseado y en orden el lugar donde desempeña sus labores;</li><li style="text-align:justify;">Reportar las horas extras del personal a su cargo conforme al procedimiento establecido para tales efectos por la compañía; y </li><li style="text-align:justify;">Cumplir estrictamente las recomendaciones médicas que le impartan la EPS y la ARL a la que esté afiliado, y las orientaciones que le entreguen el COPASST y las autoridades del ramo de la salud.</li></ul><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>PARÁGRAFO 1. CONSIDERACIONES: </strong>EL TRABAJADOR de manera libre y espontánea manifestar: (i) que conozco el  Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y el Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES  DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">; (ii) que acepto y entiendo  que los  mismos  establecen el marco ético y la guía de conducta que estoy obligado a atender en el desarrollo de mis funciones, por lo que acepto que harán parte integral del contrato de trabajo que tengo suscrito con la empresa </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">; (iii) que comprendo que su incumplimiento, inobservancia o la permisividad de las conductas allí censuradas se constituirá en una falta grave a mis deberes y funciones, lo que derivará en sanciones disciplinarias, y/o la terminación del contrato de trabajo que me vincula con esta Empresa, de acuerdo con el Reglamento Interno de Trabajo que rige para la misma.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">En tal virtud y sin perjuicio de las obligaciones estipuladas en los Códigos de Ética y de Buen Gobierno enunciados en el punto anterior, en mi condición de trabajador de </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;"> me comprometo a:</span></p><ul><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Promover los valores, reglas y principios corporativos con el personal que tenga a mi cargo y con los contratistas, colaboradores y proveedores. </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Denunciar y abstenerme de encubrir todo lo que contravenga estos lineamientos, al igual que las políticas, normas, procedimientos, contratos y reglamentos internos, utilizando para ello los canales o mecanismos dispuestos por la Compañía.                                                  </span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Que mi relación con los proveedores, contratistas y demás empleados será transparente, profesional y respetuosa, evitando estar en situación de “conflicto de interés”, brindándoles igualdad de condiciones y oportunidades. Cualquier situación de esta índole que exista o se llegare a presentar, la revelaré de manera inmediata y por escrito a mi jefe inmediato.</span></li><li style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Cumplir a cabalidad con lo dispuesto en el Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">.</span></li></ul><p style="text-align:justify;"><strong>QUINTA. DURACIÓN Y TERMINACIÓN DEL CONTRATO:</strong> La duración del contrato será indefinida, mientras subsistan las causas que le dieron origen y la materia del trabajo. Con todo, EL EMPLEADOR podrá dar por terminado en cualquier tiempo este contrato, pagando a El TRABAJADOR la indemnización correspondiente de acuerdo con las disposiciones legales vigentes.</p><p style="text-align:justify;"><strong>PARÁGRAFO 1: </strong>Teniendo en cuenta la modalidad  de contrato de trabajo que se suscribe, las partes acuerdan un periodo de prueba de DOS MESES. Durante este periodo cualquiera de ellas podrá dar por terminado el contrato, sin que se genere indemnización alguna.</p><p style="text-align:justify;"><strong>SEXTA.- SALARIO: </strong>Atendiendo lo dispuesto por el artículo 132 del Código Sustantivo del Trabajo, las partes acuerdan que el ingreso que percibe EL TRABAJADOR a título de Salario, esté integrado por:</p><p style="text-align:justify;">1. Un Salario Fijo mensual por la suma de <alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-numeroletras}</alcanos> PESOS <alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos>).</p><p style="text-align:justify;"><strong>SÉPTIMA. PAGOS NO CONSTITUTIVOS DE SALARIO:</strong> Las partes expresamente convienen que, de acuerdo con lo dispuesto en el artículo 128 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 15 de la ley 50 de 1990, lo que reciba EL TRABAJADOR o llegue a recibir en el futuro, adicional a su salario, ya sean beneficios o auxilios habituales u ocasionales, tales como medios de transporte, alimentación, habitación o vestuario, primas de servicios, primas de vacaciones, primas de navidad, o cualesquiera otras de carácter extralegal que perciba durante la vigencia del contrato de trabajo, en dinero o en especie, no constituyen salario. De igual manera dejan claro que las mencionadas prerrogativas son enunciativas, eventuales, y obedecen a la mera liberalidad del EMPLEADOR, quedando supeditada su entrega a las decisiones que sobre este aspecto tome la Gerencia de la Empresa, incluyendo la disminución de sus montos o el no pago de las <span style="color:black;">mismas.</span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;"><strong>PARÁGRAFO 1</strong></span><strong>: </strong>En virtud de lo anterior, EL EMPLEADOR por mera liberalidad ha decidido otorgar al Trabajador una Prima Extralegal No Salarial, la cual será pagadera en la nómina de los meses de Junio y Diciembre de cada año, previa autorización y cálculo de la Junta Directiva.</p><p style="text-align:justify;"><strong>OCTAVA. QUINTA. JORNADA DE TRABAJO: </strong>EL TRABAJADOR se obliga a laborar la jornada ordinaria en los turnos y dentro de las horas señaladas por EL EMPLEADOR, pudiendo hacer éste ajustes o cambios de horario cuando lo estime conveniente. Por el acuerdo expreso o tácito de las partes, podrán repartirse las horas de la jornada ordinaria en la forma prevista en el artículo 164 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 23 de la Ley 50 de 1990, teniendo en cuenta que los tiempos de descanso entre las secciones de la jornada no se computan dentro de la misma, según el artículo 167 ibídem. Así mismo EL EMPLEADOR y EL TRABAJADOR podrán acordar que la jornada semanal de cuarenta y ocho (48) horas se realice mediante jornadas diarias flexibles de trabajo, distribuidas en máximo seis días a la semana con un día de descanso obligatorio, que podrá coincidir con el domingo. En éste caso el número de horas de trabajo diario podrá repartirse de manera variable durante la respectiva semana y podrá ser de mínimo cuatro (4) horas continuas y hasta diez (10) horas diarias sin lugar a ningún recargo por trabajo suplementario, cuando el número de horas de trabajo no exceda el promedio de cuarenta y ocho (48) horas semanales dentro de la jornada ordinaria de 6 a.m. a 9 p.m.</p><p style="text-align:justify;"><strong>SEXTA. TRABAJO EXTRA, SUPLEMENTARIO Y EN DÍAS DE DESCANSO OBLIGATORIO: </strong>Todo trabajo suplementario o en horas extras y todo trabajo en día domingo o festivo en los que legalmente debe concederse descanso, se remunerará conforme a la ley, así como los correspondientes recargos nocturnos. Para el reconocimiento y pago del trabajo suplementario, dominical o festivo EL EMPLEADOR o sus representantes deben autorizarlo previamente por escrito. Cuando la necesidad de este Trabajo se presente de manera imprevista o inaplazable, deberá ejecutarse y darse cuenta de él por escrito, a la mayor brevedad, al EMPLEADOR o a sus representantes. EL EMPLEADOR, en consecuencia, no reconocerá ningún trabajo suplementario o en días de descanso legalmente obligatorio que no haya sido autorizado previamente o avisado inmediatamente, como queda dicho.</p><p style="text-align:justify;"><strong>NOVENA. INVENCIONES: </strong>Las invenciones o descubrimientos realizados por EL TRABAJADOR contratado para investigar pertenecen al EMPLEADOR, de conformidad con el Artículo 539 del Código de Comercio, así como el Artículo 20 y concordantes de la Ley 23 de 1.982 sobre derechos de autor. En cualquier otro caso el invento pertenece al TRABAJADOR, salvo cuando éste no haya sido contratado para investigar y realice la invención mediante datos o medios conocidos o utilizados en razón de la labor desempeñada, evento en el cual EL TRABAJADOR, tendrá derecho a una compensación que se fijará de acuerdo con el monto del salario, la importancia del invento o descubrimiento, el beneficio que reporte al EMPLEADOR u otros factores similares.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DECIMA.- JUSTAS CAUSAS:</strong> Son justas causas para dar por terminado unilateralmente este contrato por cualquiera de las partes, las enumeradas en el artículo 7º del Decreto 2351 de 1965; y, además, por parte del EMPLEADOR, las siguientes faltas que para el efecto se califican como graves y que excluyen el pago de la indemnización de que trata el Artículo 64 del C. S. T.:  a)  La violación por parte de EL TRABAJADOR de cualquiera de sus obligaciones legales, contractuales y reglamentarias, b)  La comisión de alguna falta de honradez y de lealtad con la Empresa, incluido el redireccionamiento de potenciales clientes a Empresas formales o informales, que ejecuten actividades propias del TARGET de la Compañía. c) La violación de la reserva de todo lo relacionado con negocios, trabajos y actos de la Empresa, d)  Dedicarse EL TRABAJADOR, aún fuera de las horas de servicio, a otras actividades, directa o indirectamente remuneradas; así como mantener relaciones comerciales con firmas competidoras de la Organización,  e)  Haber suministrado alguna información incorrecta en la solicitud de empleo, f) Ingresar a las dependencias de la Empresa, aún en horas distintas a las del trabajo, con síntomas de encontrarse en estado de alicoramiento o bajo la influencia de narcóticos o drogas enervantes; g) Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos y/o útiles de propiedad del EMPLEADOR sin su autorización escrita, lo que no obsta para denunciar la comisión de posibles punibles. h) Registrar fraccionadamente el valor total de una venta pagada en efectivo, aún por una sola vez, sin justificación alguna. i) La revelación de datos, reproducción de documentos privados de la Empresa y de uso exclusivo de la misma, en razón de su objeto social, sin perjuicio de las acciones penales a que haya lugar. j) Obrar con negligencia en el cuidado de los productos, elementos, y/o útiles de propiedad o dar mal trato e incurrir en cualquier descuido o desatención que menoscabe o deteriore la mercancía y los bienes de la propiedad del EMPLEADOR. k) Entrar en desavenencias con los clientes, superiores o compañeros de trabajo. l) No cumplir con las recomendaciones médicas o de salud ocupacional que le impartan la EPS, la ARL, el COPASST, y las demás autoridades del ramo de la salud. m) Faltar a tres (3) jornadas de trabajo sin excusa suficiente a juicio de la Compañía. n) No cumplir con las normas de seguridad industrial y personal señaladas en los reglamentos correspondientes. </p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA PRIMERA.</strong> <strong>AUTORIZACIÓN PARA EL TRATAMIENTO DE DATOS: </strong>De acuerdo con lo establecido en la Ley 1581 de 2012, y las disposiciones que la modifiquen o reglamenten, para el Tratamiento de datos personales, EL TRABAJADOR autoriza al EMPLEADOR la recolección de sus datos personales, y su régimen de protección,  así como el tratamiento, almacenamiento y uso de su información para su contratación y para su uso relacionado con todos los aspectos atinentes al <span style="color:black;">contrato, tales como la ejecución, cumplimiento, indicadores de gestión, supervisión, liquidación, incluidas  grabaciones magnetofónicas, fílmicas o fotográficas, en desarrollo su actividad laboral. En consecuencia, EL TRABAJADOR autoriza a la Oficina encargada de Gestión Humana de </span><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos><span style="color:black;">, para que almacene en sus bases datos su información personal, así como para que tenga acceso a la misma, durante la vigencia del contrato y con posterioridad a la misma. El TRABAJADOR manifiesta expresamente </span>que entiende que el tratamiento de sus datos personales por parte del EMPLEADOR tiene una finalidad legitima de acuerdo con la Ley y la Constitución, y que obedece al manejo interno de sus datos en desarrollo de la relación laboral existente entre las partes y que la información será manejada con las medidas técnicas, humanas y administrativas necesarias para garantizar la seguridad y reserva de la información. EL EMPLEADOR desde ya pone de presente AL TRABAJADOR su derecho a conocer el uso dado a sus datos personales, así como el acceso que tiene a los mismos para actualizarlos o rectificarlos en cualquier momento. EL TRABAJADOR, quien es Representante Legal en el caso de información de hijos (as) menores de edad, manifiesta que conoce, acepta y autoriza de manera libre y espontánea que el tratamiento de la información de sus datos sensibles relativos al origen racial o étnico, la orientación política, las convicciones religiosas o filosóficas, la pertenencia a sindicatos, organizaciones sociales, de derechos humanos o que promuevan intereses de cualquier partido político o que garanticen los derechos de partidos políticos de oposición, así como los datos relativos a la salud, a la vida sexual y los datos biométricos y los demás que hagan parte del haber íntimo de la persona, que sea necesaria para el cumplimiento  de las finalidades anteriormente descritas, sean tratadas según lo establecido en la presente autorización y la “POLÍTICA DE TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES DE <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos>”. Así mismo, faculta a esta la Empresa para que ésta alimente su base de datos con el objetivo de tener datos para temas de seguridad interna, HSEQ, censo del personal, cumplir con los procedimientos regulatorios y obligaciones laborales, así como cualquier otro uso para el cumplimiento de las obligaciones contractuales que tenga estipuladas <alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos> con un tercero.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA SEGUNDA.</strong> <strong>CONFIDENCIALIDAD: </strong>Toda la información que intercambien las partes en desarrollo del contrato que las une es de carácter reservado. EL TRABAJADOR se compromete a guardar la más estricta reserva sobre la información de EL EMPLEADOR a que tenga acceso en razón del presente contrato  y a no divulgar a terceros o a usar para propósitos distintos del cumplimiento del objeto de este contrato, toda o cualquier parte de la información de EL EMPLEADOR a que tenga acceso en razón de este Contrato, o que haya sido recibida o averiguada por EL TRABAJADOR directa o indirectamente de EL EMPLEADOR, o de otros contratistas o consultores, contratantes u originada de otra manera y adquirida por EL TRABAJADOR, en conexión con o como resultado de la realización de servicios objeto de este contrato.</p><p style="text-align:justify;">Es objeto especial de este acuerdo de confidencialidad la información de propiedad de EL EMPLEADOR entre otros, pero sin limitarse a medios escritos, magnéticos, internet, etc., los cuales no podrán ser revelados, copiados, reenviados o retirados de la Empresa.</p><p style="text-align:justify;">La violación de este acuerdo de confidencialidad a juicio de EL EMPLEADOR, será considerado falta grave y causal de terminación contractual con justa causa imputable a EL TRABAJADOR.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA TERCERA.-</strong> Este contrato ha sido redactado estrictamente de acuerdo con la Ley y la jurisprudencia y será interpretado de buena fe y en consonancia con el Código Sustantivo del Trabajo cuyo objeto, definido en su Artículo 1°, es lograr la justicia en las relaciones entre Empleadores y Trabajadores dentro de un espíritu de coordinación económica y equilibrio social.</p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA CUARTA. VIGENCIA</strong><span style="color:#222222;">. El presente contrato para efectos de liquidación parcial o definitiva, o para cualquier clase de acuerdo económico, tiene como fecha de inicio la del </span><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos><span style="color:#222222;">, por corresponder a la iniciación de la actividad laboral del TRABAJADOR, en la Empresa. </span></p><p style="text-align:justify;"><span style="color:black;">Para constancia se firma por las partes interesadas en </span><alcanos class="alcanos-box">{Departamento-de-domicilio-de-la-empresa}</alcanos><span style="color:black;">, el </span><alcanos class="alcanos-box">{Dia-fechaActual-del-contrato}</alcanos><span style="color:black;"> de </span><alcanos class="alcanos-box">{Mes-fechaActual-del-contrato-mesletras}</alcanos><span style="color:black;"> de </span><alcanos class="alcanos-box">{Año-de-la-firma-del-contrato}</alcanos><span style="color:black;">.</span></p><figure class="table"><table><tbody><tr><td><p><strong>EL EMPLEADOR</strong></p><p> </p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p><p><strong>CC: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Identificacion}</alcanos><strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-Lugar-Expedicion}</alcanos></p></td><td><p><strong>EL TRABAJADOR</strong></p><p> </p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p><p><strong>CC: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p></td></tr></tbody></table></figure></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
SET IDENTITY_INSERT [dbo].[Plantilla] OFF
GO
]]>
</sql>

<rollback>
<sql endDelimiter="GO" splitStatements="true">
<![CDATA[
DELETE FROM [Plantilla]
GO
]]>
</sql>
</rollback>
</changeSet>

</databaseChangeLog>