<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.8.xsd">

<changeSet author="jhmoreno" id="maestro_Plantilla_v1">
<sql endDelimiter="\nGO" splitStatements="true">
<![CDATA[
SET IDENTITY_INSERT [dbo].[Plantilla] ON 
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (1, N'Activo', CAST(N'2020-01-08T15:24:58.9955971' AS DateTime2), CAST(N'2020-03-30T10:19:01.8171146' AS DateTime2), NULL, N'Prueba de contrato', N'1', CAST(N'2021-02-08' AS Date), 3, 3, 2, 2, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><i>Esta es una prueba para verificación de datos con C </i><span style="font-family:''Times New Roman'', Times, serif;"><i>SHARP</i></span></p><p> </p><p><span style="font-family:Tahoma, Geneva, sans-serif;">este </span>es <span style="font-family:''Times New Roman'', Times, serif;">un </span><span style="font-family:Georgia, serif;">empleado </span><span style="font-family:Verdana, Geneva, sans-serif;">con </span>identificacion: <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador}</alcanos></p><ol><li><alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos></li><li><alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></li></ol></div></div></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (2, N'Activo', CAST(N'2020-01-15T09:25:43.4289763' AS DateTime2), CAST(N'2020-04-01T14:53:15.1582245' AS DateTime2), NULL, N'Contrato término fijo', N'1', CAST(N'2020-01-31' AS Date), 3, 1, 2, 2, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p style="text-align:center;"><strong>CONTRATO INDIVIDUAL DE TRABAJO A</strong></p><p style="text-align:center;"><strong>TÉRMINO FIJO INFERIOR A UN AÑO</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>NOMBRE DEL EMPLEADOR:</strong>           ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P. </p><p style="text-align:justify;"><strong>NIT.                                                     </strong>891.101.577-4</p><p style="text-align:justify;"><strong>DOMICILIO DEL EMPLEADOR:         </strong>Carrera 9  No. 7 – 25  Neiva</p><p><strong>NOMBRE DEL TRABAJADOR:</strong>        <alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>IDENTIFICACIÓN DEL TRABAJADOR</strong>: <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos></p><p><strong>DIRECCIÓN DEL TRABAJADOR:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Dirección-del-trabajador}</alcanos></p><p><strong>LUGAR Y FECHA DE NACIMIENTO:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-nacimiento-de-empleador-fechaletras}</alcanos></p><p>N<strong>ACIONALIDAD: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Nacionalidad-trabajador}</alcanos><strong>                                           </strong></p><p style="text-align:justify;"><strong>OFICIO QUE DESEMPEÑARÁ EL TRABAJADOR:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos><strong>                                                                           </strong></p><p style="text-align:justify;"><strong>SALARIO MENSUAL: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos>                                                                       </p><p style="text-align:justify;"><strong>PERÍODO DE PAGO</strong>: QUINCENAL                             </p><p><strong>SEDE DE TRABAJO DEL TRABAJADOR</strong>: <alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos>                                    </p><p style="text-align:justify;"><strong>LUGAR DONDE HA SIDO CONTRATADO EL TRABAJADOR:</strong> <alcanos class="alcanos-box">{Lugar-donde-ha-sido-contratado-el-trabajador}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>DURACIÓN DEL CONTRATO</strong>: </p><p style="text-align:justify;"><strong>FECHA DE INICIACIÓN DE LABORES: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"><strong>FECHA DE VENCIMIENTO DEL CONTRATO: </strong><alcanos class="alcanos-box">{Fecha-de-finalización-del-contrato-fechaletras}</alcanos></p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">Entre el EMPLEADOR y el TRABAJADOR, de las condiciones ya dichas, se ha celebrado el presente Contrato Individual de Trabajo, regido por las siguientes cláusulas: <strong>PRIMERA. OBJETO.</strong>—EL EMPLEADOR contrata los servicios personales del TRABAJADOR y éste se obliga: a) A poner al servicio del EMPLEADOR toda su capacidad normal de trabajo, en forma exclusiva en el desempeño de las funciones propias del oficio mencionado y en las labores anexas y complementarias del mismo, de conformidad con las órdenes e instrucciones que le imparta EL EMPLEADOR o sus representantes, b) A no prestar directa ni indirectamente servicios laborales a otros EMPLEADORES, ni a trabajar por cuenta propia en el mismo oficio, durante la vigencia de este contrato, y c) A guardar absoluta reserva sobre los hechos, documentos físicos y/o electrónicos, informaciones y en general, sobre todos los asuntos y materias que lleguen a su conocimiento por causa o con ocasión de su contrato de trabajo. <strong>Parágrafo Uno:</strong> Así mismo se establece que el Empleador contrata los servicios personales del trabajador por el término establecido en el presente contrato y este deja expresa constancia de que tiene plena claridad en cuanto a que su vinculación terminará el día XXXXXXX, sin que exista una expectativa cierta y fundada  de renovación del mismo. <strong>Parágrafo dos: </strong>La Empresa se reserva la facultad de trasladar al trabajador a cualquiera de la Ciudades, Zonas o Regiones en las que tenga establecimientos dentro del territorio nacional. La aceptación expresa de este traslado por parte del trabajador, forma parte integral de este contrato de trabajo y cualquier traslado que la Empresa ordene, en cualquier tiempo, no podrá tomarse como modificación de las condiciones o de la Sede donde el trabajador va inicialmente a prestar sus servicios. De igual modo queda entendido que el traslado no implica modificaciones del salario, pero el trabajador acepta que las condiciones ambientales, locativas, de costos de servicios públicos, cánones de arrendamiento, costos de educación y alimentación, vida social, etc., pueden ser diferentes; sin que ello implique responsabilidad del empleador, pues ello corresponde a un riesgo propio de la actividad laboral o naturaleza del cargo y porque, además, son circunstancias que las partes prevén de buena fe, en el momento de suscribir este contrato. </p><p style="text-align:justify;"><strong>SEGUNDA.</strong> <strong>INCORPORACION DE NORMAS.- </strong>Las partes declaran que en el presente contrato se entienden incorporadas, en lo pertinente, las disposiciones legales que regulan las relaciones entre la Empresa y sus trabajadores. En especial las del propio contrato de trabajo y las obligaciones consignadas en los Manuales de Funciones, en los Reglamentos de Trabajo y de Higiene y Seguridad Industrial, y en el Sistema de Gestión de Seguridad y Salud en el Trabajo de la Corporación. De la misma manera el trabajador declara conocer, aceptar y obligarse a respetar todas y cada una de las políticas, procedimientos, códigos y normas existentes en LA EMPRESA, las cuales se compromete a cumplir a cabalidad, entendiendo expresamente que el desconocimiento cualesquiera de los preceptos enunciados en esta cláusula será considerado falta grave y justa causa para dar por terminado el contrato de trabajo. </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>PARAGRAFO 1.- CONSIDERACIONES: </strong>El  trabajador de manera libre y espontánea manifestar: (i) que conozco el  Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y el Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES  DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por ALCANOS DE COLOMBIA S.A E.S.P.; (ii) que acepto y entiendo  que los  mismos  establecen el marco ético y la guía de conducta que estoy obligado a atender en el desarrollo de mis funciones, por lo que acepto que harán parte integral del contrato de trabajo que tengo suscrito con la empresa Alcanos de Colombia S.A. E.S.P.; (iii) que comprendo que su incumplimiento, inobservancia o la permisividad de las conductas allí censuradas se constituirá en una falta grave a mis deberes y funciones, lo que derivará en sanciones disciplinarias, y/o la terminación del contrato de trabajo que me vincula con esta Empresa, de acuerdo con el Reglamento Interno de Trabajo que rige para la misma.</p><p style="text-align:justify;">En tal virtud y sin perjuicio de las obligaciones estipuladas en los Códigos de Ética y de Buen Gobierno enunciados en el punto anterior, en mi condición de trabajador de ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P. me comprometo a:</p><p style="text-align:justify;">Promover los valores, reglas y principios corporativos con el personal que tenga a mi cargo y con los contratistas, colaboradores y proveedores.              </p><p style="text-align:justify;">Denunciar y abstenerme de encubrir todo lo que contravenga estos lineamientos, al igual que las políticas, normas, procedimientos, contratos y reglamentos internos, utilizando para ello los canales o mecanismos dispuestos por la Compañía.                                                                                                           </p><p style="text-align:justify;">Que mi relación con los proveedores, contratistas y demás empleados será transparente, profesional y respetuosa, evitando estar en situación de “conflicto de interés”, brindándoles </p><p style="text-align:justify;">Igualdad de condiciones y oportunidades. Cualquier situación de esta índole que exista o se llegare a presentar, la revelaré de manera inmediata y por escrito a mi jefe inmediato.</p><p style="text-align:justify;">Cumplir a cabalidad con lo dispuesto en el Código de Ética y Normas de Conducta de los Negocios y Código de Buen Gobierno del GRUPO INVERSIONES DE GASES DE COLOMBIA, adoptados por ALCANOS DE COLOMBIA S.A E.S.P.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>TERCERA. OBLIGACIONES ESPECIALES DEL TRABAJADOR.</strong> — En relación con la actividad propia del trabajador, éste ejecutará sus funciones dentro de las siguientes pautas que implican claras obligaciones para el mismo, así: 1) Observar rigurosamente las normas que le fije la Empresa para la realización de la labor a que se refiere el presente contrato. 2) Guardar absoluta reserva, salvo autorización expresa de la Empresa, de todas aquellas informaciones que lleguen a su conocimiento, en razón de su trabajo. 3) Ejecutar por sí mismo las funciones asignadas y cumplir estrictamente las instrucciones que le sean dadas por la empresa, o por quienes la representen. 4) Conservar y restituir en buen estado, salvo el deterioro natural, los equipos e implementos que le hayan sido facilitados para el cumplimiento cabal de sus funciones, así como las materias primas e insumos sobrantes. 5) Cuidar permanentemente los intereses de la empresa. 6) Dedicar la totalidad de su jornada de trabajo a cumplir a cabalidad con sus funciones. 7) Programar diariamente su trabajo y asistir puntualmente a las reuniones que efectúe la empresa a las cuales hubiere sido citado. 8) Observar completa armonía y comprensión con los clientes, con sus superiores y compañeros de trabajo, en sus relaciones personales y en la ejecución de su labor. 9) Cumplir permanentemente sus obligaciones con espíritu de lealtad, colaboración y disciplina con la empresa. 10) Avisar oportunamente y por escrito, a la Empresa, todo cambio en su dirección, teléfono o ciudad de residencia. 11) Respetar y someterse al Reglamento Interno de Trabajo de la Empresa, cuyo texto el trabajador manifiesta conocer a cabalidad, y a respetar todas y cada una de las políticas, procedimiento, códigos y normas existentes en la Empresa. 12) Mantener buenas relaciones y tratar de la mejor manera y con esmerada atención a los clientes o usuarios de Empresa, dentro y fuera de ella. 13) Someterse sin ninguna excepción a todas las políticas y medidas de seguridad y control que establezca el EMPLEADOR para la buena y segura marcha del negocio. 14) Cumplir las políticas, manuales, estatutos, reglamentos, directrices, programas, códigos, circulares, procedimientos, que rijan en la Empresa, y en general atender cualquier instrucción que le imparta el empleador. 15) Conservar y mantener bajo su cuidado con total diligencia, aseados y en orden, los materiales de trabajo, materias primas, insumos y maquinaria y restituir en buen estado, salvo su deterioro natural, los elementos, útiles, herramientas, equipos y materias primas, que le hayan sido facilitados para el desempeño del cargo, garantizando que éstas sean utilizados sólo e beneficio de la Empresa. De igual manera, mantener aseado y en orden el lugar donde desempeña sus labores. 16) Cumplir con los requisitos y exigencias para trabajo en alturas. 17) A no atender durante las horas de trabajo actividades o asuntos diferentes a los que EL EMPLEADOR le encomiende y abstenerse, fuera de sus horas de trabajo, de realizar labores que afecten su capacidad laboral. 18) A no realizar dentro de la Compañía colectas, rifas, y/o ventas de productos. 19) A abstenerse de efectuar reuniones o proselitismo de tipo político o religioso. 20) Cumplir estrictamente las recomendaciones médicos que le impartan la EPS y la ARL a la que este afiliado, y las orientaciones que le entregue el COPASST y la autoridades del ramo de la salud. </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>CUARTA. PROHIBICIONES ESPECIALES DEL TRABAJADOR.— </strong>Además de las prohibiciones de orden legal y reglamentario, las partes estipulan las siguientes </p><p style="text-align:justify;">prohibiciones especiales al TRABAJADOR: <strong>a)</strong> Solicitar préstamos especiales o ayuda económica a los clientes o proveedores del EMPLEADOR o aceptarles donaciones de cualquier clase sin la previa autorización escrita del EMPLEADOR;  <strong>b)</strong> Autorizar o ejecutar sin ser de su competencia, operaciones que afecten los intereses del EMPLEADOR o negociar bienes y/o mercancías del EMPLEADOR en provecho propio; <strong>c)</strong> Retener dineros o hacer efectivos cheques recibidos con destino al EMPLEADOR; <strong>d)</strong> Presentar cuentas de gastos ficticias o reportar como cumplidas visitas o tareas no efectuadas; <strong>e)</strong> Adoptar actitudes o realizar actividades que afecten sus compromisos comerciales, personales o en sus relaciones sociales, y que turben la reputación del EMPLEADOR; <strong>f)</strong> Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, máquinas y útiles de propiedad del EMPLEADOR sin su autorización escrita; y <strong>g)</strong> Levantar o movilizar manualmente cargas que pongan en peligro su integridad física. En general al trabajador le está prohibido ignorar las instrucciones que le imparta el empleador sobre la posición del cuerpo, de los pies y de los brazos en la manipulación de cargas.  <strong>PARAGRAFO: </strong>Además de lo anotado en la presente cláusula el TRABAJADOR acepta y reconoce que, por razón de su cargo y de las funciones que ejercerá en desarrollo del presente contrato, tendrá acceso a información de carácter comercial, financiero, administrativo, técnico, tecnológico y empresarial que es propiedad del EMPLEADOR, cuyo valor resulta inestimable y es esencial para desarrollar de manera adecuada el objeto social de la Empresa. En consecuencia, el TRABAJADOR se compromete a mantener bajo estricta reserva y confidencialidad toda información de carácter financiero, comercial, técnico o tecnológico, así como los sistemas de datos, informes, cuentas, balances, estados financieros, planes estratégicos, planos cartográficos, y demás información de ALCANOS DE COLOMBIA. Esta obligación de confidencialidad es permanente y subsistirá más allá de la terminación o expiración del plazo de los distintos contratos; razón por la que solo cesará por el consentimiento expreso y escrito del representante legal de ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P., porque la información se haya hecho pública por hechos diferentes a la acción u omisión de las partes contratantes, por mandato de autoridad judicial o administrativa competente, o por ministerio de la Ley. </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>QUINTA. JORNADA DE TRABAJO.- </strong>EL TRABAJADOR se obliga a laborar la jornada ordinaria en los turnos y dentro de las horas señaladas por EL EMPLEADOR, pudiendo hacer éste ajustes o cambios de horario cuando lo estime conveniente. Por el acuerdo expreso o tácito de las partes, podrán repartirse las horas de la jornada ordinaria en la forma prevista en el artículo 164 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 23 de la Ley 50 de 1990, teniendo en cuenta que los tiempos de descanso entre las secciones de la jornada no se computan dentro de la misma, según el artículo 167 ibídem. Así mismo el empleador y el trabajador podrán acordar que la jornada semanal de cuarenta y ocho (48) horas se realice mediante jornadas diarias flexibles de trabajo, distribuidas en máximo seis días a la semana con un día de descanso obligatorio, que podrá coincidir con el domingo. En éste caso el número de horas de trabajo diario podrá repartirse de manera variable durante la respectiva semana y podrá ser de mínimo cuatro (4) horas continuas y hasta diez (10) horas diarias sin lugar a ningún recargo por trabajo suplementario, cuando el número de horas de trabajo no exceda el promedio de cuarenta y ocho (48) horas semanales dentro de la jornada ordinaria de 6 a.m. a 9 p.m.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>SEXTA. TRABAJO EXTRA, SUPLEMENTARIO Y EN DIAS DE DESCANSO OBLIGATORIO.- </strong>Todo trabajo suplementario o en horas extras y todo trabajo en día domingo o festivo en los que legalmente debe concederse descanso, se remunerará conforme a la ley, así como los correspondientes recargos nocturnos. Para el reconocimiento y pago del trabajo suplementario, dominical o festivo EL EMPLEADOR o sus representantes deben autorizarlo previamente por escrito. Cuando la necesidad de este </p><p style="text-align:justify;">Trabajo se presente de manera imprevista o inaplazable, deberá ejecutarse y darse cuenta de él por escrito, a la mayor brevedad, al EMPLEADOR o a sus representantes. </p><p style="text-align:justify;">EL EMPLEADOR, en consecuencia, no reconocerá ningún trabajo suplementario o en días de descanso legalmente obligatorio que no haya sido autorizado previamente o avisado inmediatamente, como queda dicho.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>SEPTIMA.- PAGO. </strong>— EL EMPLEADOR pagará al TRABAJADOR por la prestación de sus servicios el salario indicado, pagadero en las oportunidades también señaladas arriba. Se aclara y se conviene que en los casos en los que EL TRABAJADOR devengue comisiones o cualquier otra modalidad de salario variable, el 82.5% de dichos ingresos, constituye remuneración ordinaria, y el 17.5% restante está destinado a remunerar el descanso en los días dominicales y festivos de que tratan los capítulos I y II del título VII del Código Sustantivo del Trabajo. <strong>PARÁGRAFO UNO.- Pagos no constitutivos de salario.-</strong> Las partes expresamente convienen que, de acuerdo con lo dispuesto en el artículo 128 del Código Sustantivo del Trabajo, modificado por el artículo 15 de la ley 50 de 1990, lo que reciba EL TRABAJADOR o llegue a recibir en el futuro, adicional a su salario, ya sean beneficios o auxilios habituales u ocasionales, tales como medios de transporte, alimentación, habitación o vestuario, primas de servicios, primas de vacaciones, primas de navidad, o cualesquiera otras de carácter extralegal que perciba durante la vigencia del contrato de trabajo, en dinero o en especie, no constituirán salario. De igual manera dejan claro que las mencionadas prerrogativas son sólo enunciativas y eventuales, y obedecen a la mera liberalidad del empleador, quedando supeditada su entrega a las decisiones que sobre este aspecto tome la Junta Directiva de la Empresa, incluyendo la disminución de sus montos o el no pago de las mismas. </p><p style="text-align:justify;"><strong>OCTAVA. PERIODO DE PRUEBA. </strong>— <strong>PERIODO DE PRUEBA.</strong> Las partes acuerdan un período de prueba de <u>XX </u>d<u>í</u>as, que no es superior a la quinta parte del término inicial de este contrato, ni excede de dos (2) meses. En caso de acordarse prórrogas o suscribirse un nuevo contrato entre las partes, se entenderá que no hay lugar a nuevo período de prueba. Durante este período tanto EL EMPLEADOR como EL TRABAJADOR podrán terminar el contrato en cualquier momento, en forma unilateral, de conformidad con el artículo 80 del Código Sustantivo del Trabajo.</p><p style="text-align:justify;"><strong>NOVENA. DURACION Y TERMINACION DEL CONTRATO.</strong> — La duración del presente contrato es la establecida en este documento. No obstante, si antes de la fecha de vencimiento del término estipulado, ninguna de las partes avisare por escrito a la otra su determinación de no prorrogar el contrato, con una antelación no inferior a treinta (30) días, éste se entenderá renovado por un período igual al inicialmente pactado. Para todos los efectos, este contrato podrá prorrogarse hasta por tres (3) períodos iguales o inferiores al inicialmente pactado, al cabo de los cuales el término de renovación no puede ser inferior a un (1) año, y así sucesivamente. <strong>Parágrafo Uno:</strong> De todas formas, reitera que el Empleador contrata los servicios personales del trabajador por el término establecido en el presente contrato y éste deja expresa constancia de que tiene plena claridad en cuanto a que su vinculación terminará el día <u>XXXXXXXXXXXXXX</u>, sin que exista una expectativa cierta y fundada de renovación del mismo.<strong> Parágrafo Dos:</strong> En consideración a que toda liquidación y pago de salarios y prestaciones exige varios días para obtener los datos contables, revisarlas, hacer la liquidación definitiva, aprobar por las partes, girar los cheques respectivos y demás, lo que se suma a la necesidad de hacer la entrega del cargo y comprobar que el TRABAJADOR no ha incurrido en actos que puedan afectar dicha operación, las partes convienen en fijar un plazo no superior a treinta (30) días, que consideran razonable para estos efectos, para que el EMPLEADOR liquide y pague los salarios, prestaciones sociales e indemnizaciones causadas a favor del trabajador, sin que por ello incurra en mora ni quede obligado a la indemnización por falta de pago de que trata el artículo 65 del C.S.T. En ese sentido la presente Cláusula constituye un convenio expreso de las partes.     </p><p style="text-align:justify;"><strong>DECIMA.</strong> <strong> JUSTAS CAUSAS.-</strong> Son justas causas para dar por terminado unilateralmente este contrato por cualquiera de las partes, las enumeradas en el artículo 7º del Decreto  2351 de 1965, y además, por parte del EMPLEADOR, las siguientes faltas que para el efecto se califican como graves y que excluyen el pago de la indemnización de que trata el Artículo 64 del C. S. T.:  a) La violación por parte del TRABAJADOR de cualquiera de sus obligaciones legales, contractuales y reglamentarias, b) La comisión de alguna falta de honradez y de lealtad con la Empresa, c) La violación de la reserva de todo lo relacionado con negocios, trabajos y actos de la Empresa, d)  Dedicarse el trabajador, aún fuera de las horas de servicio, a otras actividades, directa o indirectamente remuneradas; especialmente si tienen relación con la distribución del Gas natural. e) Mantener relaciones comerciales con firmas o personas naturales competidoras de la Organización,  f) Negarse a ejecutar una labor que un superior le designe, g)  Haber suministrado alguna información incorrecta en la solicitud de empleo, h) Ingerir cualquier tipo de bebidas embriagantes o drogas enervantes o narcóticos durante el ejercicio de sus funciones, así como presentarse al trabajo después de haberlas ingerido, aún por la primera vez; i) Retirar de las instalaciones donde funcione la empresa elementos, máquinas y útiles de propiedad del EMPLEADOR sin su autorización escrita. j) Entrar en desavenencias con sus compañeros de trabajo; k) Abandonar el sitio de trabajo sin el permiso de sus superiores; l) Faltar a TRES (3) jornadas de trabajo sin excusa suficiente a juicio de la compañía; m) Presentar CINCO o más retardos al ingreso al trabajo sin excusa suficiente a juicio del Empleador; n) Incumplir con las normas de seguridad industrial y personal señaladas en los reglamentos correspondientes. o) Entregar cualquier información que resulte falsa u apócrifa, a ALCANOS DE COLOMBIA, aún por la primera vez. p) Cualquier respuesta grosera dada al Supervisor, a los Directivos, a los Jefes, a los compañeros de trabajo, a los clientes o </p><p style="text-align:justify;">Usuarios  de ALCANOS DE COLOMBIA, aún por la primera vez. q) No presentar los reportes de trabajo en el momento indicado por ALCANOS DE COLOMBIA. r) Extraer información de ALCANOS DE COLOMBIA para ser utilizada en provecho personal o de la competencia, aún por la primera vez. s) No devolver las herramientas o los implementos de trabajo puestos a su cargo y bajo su responsabilidad y cuidado, aún por la primera vez. t) Cualquier violación de las cláusulas, obligaciones y prohibiciones establecidas en este contrato, aún por la primera vez. u) Cualquier incumplimiento de las obligaciones, órdenes, instrucciones establecidas en el reglamento interno de trabajo, y en las demás comunicaciones, circulares y memoriales expedidos por la empresa. v) Incurrir en cualquier prohibición contenida en este contrato, y en los reglamentos, manuales, códigos de conducta y demás documentos preceptivos de la Empresa, w) La entrega de obra a los contratistas que no se haya registrado previamente en el módulo de asignación de obra del sistema <i>“recibo de obra de ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P.”. X)</i> No cumplir con las recomendaciones médicos que le impartan la EPS y la ARL a la que este afiliado, y las orientaciones que le entregue el COPASST y la autoridades del ramo de la salud. </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>DÉCIMA PRIMERA. INVENCIONES.- </strong>Las invenciones o descubrimientos realizados por EL TRABAJADOR contratado para investigar pertenecen al EMPLEADOR, de conformidad con el artículo 539 del Código de Comercio, así como en los artículos 20 y concordantes de la Ley 23 de 1982 sobre derechos de autor. En cualquier otro caso el invento pertenece al  TRABAJADOR, salvo cuando éste no haya sido contratado para investigar y realice la invención mediante datos o medios conocidos o utilizados en razón de la labor desempeñada, evento en el cual EL TRABAJADOR, tendrá derecho a una compensación que se fijará de acuerdo al monto del salario, la importancia del invento o descubrimiento, el beneficio que reporte al EMPLEADOR u otros factores similares.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>DECIMA SEGUNDA. AUTORIZACIÓN PARA EL TRATAMIENTO DE DATOS: </strong>De acuerdo con lo establecido en la Ley 1581 de 2012, y las disposiciones que la modifiquen o reglamenten, para el Tratamiento de datos personales, el TRABAJADOR autoriza al EMPLEADOR la recolección de sus datos personales, y su régimen de protección,  así como el tratamiento, almacenamiento y uso de su información para su contratación y para su uso relacionado con todos los aspectos atinentes al contrato, tales como la ejecución, cumplimiento, indicadores de gestión, supervisión, liquidación, incluidas  grabaciones magnetofónicas, fílmicas o fotográficas, en desarrollo su actividad laboral. En consecuencia, EL TRABAJADOR autoriza a la Oficina encargada de Gestión Humana de ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P., para que almacene en sus bases datos su información personal, así como para que tenga acceso a la misma, durante la vigencia del contrato y con posterioridad a la misma. El TRABAJADOR manifiesta expresamente que entiende que el tratamiento de sus datos personales por parte del EMPLEADOR tiene una finalidad legitima de acuerdo con la Ley y la Constitución, y que obedece al manejo interno de sus datos en desarrollo de la relación laboral existente entre las partes y que la información será manejada con las medidas técnicas, humanas y administrativas necesarias para garantizar la seguridad y reserva de la información. EL EMPLEADOR desde ya pone de presente AL TRABAJADOR su derecho a conocer el uso dado a sus datos personales, así como el acceso que tiene a los mismos para actualizarlos o rectificarlos en cualquier momento. EL TRABAJADOR, quien es Representante Legal en el caso de información de hijos (as) menores de edad, manifiesta que conoce, acepta y autoriza de manera libre y espontánea que el tratamiento de la información de sus datos sensibles relativos al origen racial o étnico, la orientación política, las convicciones religiosas o filosóficas, la pertenencia a sindicatos, organizaciones sociales, de derechos humanos o que promuevan intereses de cualquier partido político o que garanticen los derechos de partidos políticos de oposición, así como los datos relativos a la salud, a la vida sexual y los datos biométricos y los demás que hagan parte del haber íntimo de la persona, que sea necesaria para el cumplimiento  de las finalidades anteriormente descritas, sean tratadas según lo establecido en la presente autorización y la “POLÍTICA DE TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES DE ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P.”. Así mismo, faculta a esta la Empresa para que ésta alimente su base de datos con el objetivo de tener datos para temas de seguridad interna, HSEQ, censo del personal, cumplir con los procedimientos regulatorios y obligaciones laborales, así como cualquier otro uso para el cumplimiento de las obligaciones contractuales que tenga estipuladas ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P. con un tercero.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"><strong>DECIMA TERCERA. OBLIGACION ESPECIAL DERICADA DE LA LEY 256 DE 1996. </strong>EL TRABAJADOR deberá abstenerse de incurrir, promover, autorizar, instigar o tolerar la realización de prácticas restrictivas de competencia desleal, de que trata la Ley 256 de 1996, garantizando la libre y leal competencia, en beneficio de todos los que participan en </p><p style="text-align:justify;">el mercado. En especial el TRABAJADOR debe abstenerse de formular indicaciones, aseveraciones, conceptos u opiniones engañosas, falsas, que no correspondan a la realidad, o que en todo caso no pueda comprobarse mediante la verificación de factores objetivos en el mercado, sobre los competidores de ALCANOS y/o sus productos o servicios, en el mercado de la construcción de instalaciones internas para el suministro de gas natural domiciliario, así como de abstenerse de realizar las siguientes conductas:</p><p style="text-align:justify;"><strong>Actos de engaño, descrédito y confusión:</strong> El trabajador  deberá abstenerse de realizar afirmaciones falsas o incorrectas sobre la actividad, los productos o establecimientos </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">ajenos. La Ley de competencia desleal, considera que cuando se atenta contra la veracidad de la información, esto quiere decir cuando se utilicen indicaciones o aseveraciones falsas o incorrectas, se realiza un acto de competencia desleal. Por falso se entiende como la “intención de emitir un juicio de valor que no es verdadero” Por incorrecto se entiende como la “emisión de un juicio de valor que nos es verdadero”. No se deben generar nuevos clientes a partir de afirmaciones que induzcan al público al error y que además creen un concepto falso respecto de otros participantes en el mercado, sus productos y/o servicios. La comparación frente a la competencia, los servicios que presten al público, y la empresa en general deben tener como base factores objetivos, que sean susceptibles de ser medidos, probados y que en todo caso correspondan a la realidad. 2.<strong> La desviación desleal de clientela.</strong> El trabajador no debe convencer al cliente de que contrate con la empresa realizando aseveraciones que no correspondan a la realidad y que tengan la potencialidad de desviar la clientela bajo premisas faltas. Así mismo, EL TRABAJADOR deberá abstenerse de realizar conductas que puedan provocar en los clientes un error respecto del servicio que adquieren o de la sociedad que lo suministra.  3. <strong>Inducción a la ruptura contractual. </strong>El trabajador deberá abstenerse de realizar maniobras que inciten a clientes que tengan un vínculo contractual vigente con competidores en el mercado de la construcción de redes internas de gas natural a infringir los deberes contractuales que tienen con estos, o a terminar de manera regular el contrato que han celebrado con los competidores de ALCANOS. Por tanto no deberá conseguir nuevos clientes a partir de acciones que tengan como objeto o por efecto el inducir al cliente a incumplir los acuerdos contractuales existentes con los competidores. 4. <strong>Crear confusión. </strong>El trabajador deberá abstener de dar información sobre los productos o servicios de la competencia si no es cierta, real y exacta. Cabe recordar que todo vendedor debe abstenerse de dar valoraciones subjetivas tales como opiniones, conceptos o ideas respecto de la competencia, bienes, productos y/o servicios. No debe darse respuesta distinta al cliente a “no conozco esa información”, cuando el mismo cuestione o interrogue sobre alguna condición en particular de la competencia, sus productos y/o servicios. Respecto de las Prácticas Restrictivas de la Competencia, EL TRABAJADOR, además de observar todas normas sobre libre competencia, de forma específica deberán abstenerse de incurrir, promover, autorizar, instigar o tolerar las siguientes conductas de abuso de la posición dominante: Por último el TRABAJADOR también debe abstenerse de realizar afirmaciones que omitan las verdaderas características o cualidades sobre la actividad, producto o establecimiento de un competidor. Para efectos de la venta el TRABAJADOR podrá generar nuevos clientes a partir de las calidades o valores agregados que posee la compañía. La comisión de cualquiera de las anteriores conductas constituye falta y violación grave a las prohibiciones especiales que incumben al trabajador y por tanto su configuración dará lugar a la terminación unilateral del contrato de trabajo con justa causa y sin derecho a indemnización alguna, conforme a lo descrito en el numeral 6º del artículo 61 del Código Sustantivo del Trabajo. Lo anterior se entiende sin perjuicio de lo descrito en la Cláusula Décima del presente contrato. De igual modo, el TRABAJADOR declara conocer y aceptar la política de ventas contenida en el INST. 1304 y se compromete en cumplimiento de sus funciones a darle estricto cumplimiento. </p><p style="text-align:justify;"><strong>DECIMA CUARTA. DISPOSICIONES ESPECIALES.- </strong>Este contrato ha sido redactado estrictamente de acuerdo con la ley y jurisprudencia y será interpretado de buena fe y en consonancia con el Código Sustantivo del Trabajo cuyo objeto, definido en su artículo 1º, es lograr la justicia en las relaciones entre Empleadores y Trabajadores dentro de un espíritu de coordinación económica y equilibrio social, así mismo reemplaza en su integridad y deja sin efecto alguno cualquiera otro contrato verbal o escrito celebrado entre las partes con anterioridad.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">Para constancia se firma en dos ejemplares del mismo tenor y valor, hoy a los siete (07) días de Enero del año dos mil veinte (2020). </p><p style="text-align:justify;"> </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td><p><span style="font-size:19px;">LA EMPLEADORA  ALCANOS DE COLOMBIA S.A. E.S.P.</span></p><p><span style="font-size:19px;">Representada por: </span></p><p> </p><p> </p><p><span style="font-size:19px;">FIRMA: _________________________________________</span></p><p><span style="font-size:19px;"> NOMBRE: WILLIAM FERNANDO OVIEDO R.</span></p><p><span style="font-size:19px;">C.C. 79.529.030 de Bogotá</span></p></td><td><p><span style="font-size:19px;">EL TRABAJADOR</span></p><p> </p><p> </p><p> </p><p><span style="font-size:19px;">FIRMA: ________________________________________</span></p><p><span style="font-size:19px;">NOMBRE: </span></p><p><span style="font-size:19px;">C.C.  </span></p></td></tr></tbody></table></figure><p> </p></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (3, N'Activo', CAST(N'2020-03-18T10:37:24.4214895' AS DateTime2), CAST(N'2020-03-31T17:35:08.5550692' AS DateTime2), NULL, N'Certificado laboral cargo y sueldo', N'1', CAST(N'2020-03-31' AS Date), 6, NULL, NULL, 7, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><alcanos class="alcanos-box">{Municipio-de-domicilio-de-la-empresa}</alcanos>,  <alcanos class="alcanos-box">{dia-fechaActual}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{mes-fechaActual-mesletras}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{año-fechaActual}</alcanos></p><p> </p><p> </p><p> </p><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:center;"><strong>LA JEFE DE GESTIÓN HUMANA</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:center;"><strong>HACE CONSTAR:</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:justify;">Que el señor <alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos>, Identificado con Cédula de Ciudadanía  No. <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos><strong> </strong>se encuentra laborando con contrato a <alcanos class="alcanos-box">{Tipo-contrato}</alcanos> desde el día <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos>, desempeñándose el cargo de <alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos><strong>  </strong>en el <alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos>,<strong> </strong>devengando un salario mensual de <alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-numeroletras}</alcanos> <strong>PESOS MCTE ( </strong><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos><strong>)</strong>.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">Esta constancia se expide para trámites personales. </p><p> </p><p>Cordialmente,</p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos></p></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (4, N'Activo', CAST(N'2020-03-31T09:06:32.6813846' AS DateTime2), CAST(N'2020-03-31T17:34:19.7121918' AS DateTime2), NULL, N'Certificado laboral sueldo', N'1', CAST(N'2020-12-31' AS Date), 6, 7, NULL, 9, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p style="text-align:justify;"><alcanos class="alcanos-box">{Municipio-de-domicilio-de-la-empresa}</alcanos>,  <alcanos class="alcanos-box">{dia-fechaActual}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{mes-fechaActual-mesletras}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{año-fechaActual}</alcanos></p><p> </p><p> </p><p> </p><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:center;"><strong>LA JEFE DE GESTIÓN HUMANA</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:center;"><strong>HACE CONSTAR:</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:justify;">Que el señor <alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos>  <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos>,  Identificado con Cédula de Ciudadanía  No.<strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos><strong> </strong>se encuentra laborando con contrato a <alcanos class="alcanos-box">{Tipo-contrato}</alcanos> desde el día <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos>, en el<strong> </strong><alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos>, devengando un salario mensual de <alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-numeroletras}</alcanos><strong> PESOS MCTE ( </strong><alcanos class="alcanos-box">{Salario-mensual-moneda}</alcanos><strong>)</strong>.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">Esta constancia se expide para trámites personales. </p><p> </p><p>Cordialmente,</p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos></p></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
INSERT [dbo].[Plantilla] ([Id], [EstadoRegistro], [FechaCreacion], [FechaModificacion], [FechaEliminacion], [Nombre], [Version], [FechaVigencia], [GrupoDocumentoId], [EncabezadoId], [PiePaginaId], [DocumentoId], [CuerpoDocumento], [CreadoPor], [EliminadoPor], [ModificadoPor]) VALUES (5, N'Activo', CAST(N'2020-03-31T10:22:02.0517763' AS DateTime2), CAST(N'2020-03-31T17:35:31.9402927' AS DateTime2), NULL, N'Certificado laboral cargo', N'1', CAST(N'2020-12-31' AS Date), 6, NULL, NULL, 8, N'<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><alcanos class="alcanos-box">{Municipio-de-domicilio-de-la-empresa}</alcanos>,  <alcanos class="alcanos-box">{dia-fechaActual}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{mes-fechaActual-mesletras}</alcanos> de <alcanos class="alcanos-box">{año-fechaActual}</alcanos></p><p> </p><p> </p><p> </p><p style="text-align:center;"> </p><p style="text-align:center;"><strong>LA JEFE DE GESTIÓN HUMANA</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:center;"><strong>HACE CONSTAR:</strong></p><p style="text-align:center;"> </p><p> </p><p style="text-align:justify;">Que el señor <alcanos class="alcanos-box">{Primer-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-nombre-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Primer-apellido-del-trabajador}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Segundo-apellido-del-trabajador}</alcanos>, Identificado con Cédula de Ciudadanía  No. <alcanos class="alcanos-box">{Identificación-del-trabajador-conformato}</alcanos><strong> </strong>se encuentra laborando con contrato a <alcanos class="alcanos-box">{Tipo-contrato}</alcanos> desde el día <alcanos class="alcanos-box">{Fecha-inicial-del-contrato-fechaletras}</alcanos>, desempeñándose el cargo de <alcanos class="alcanos-box">{Oficio-que-desempeñará-el-trabajador}</alcanos><strong>  </strong>en el <alcanos class="alcanos-box">{Sede-de-trabajo-del-trabajador}</alcanos>.</p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;"> </p><p style="text-align:justify;">Esta constancia se expide para trámites personales. </p><p> </p><p>Cordialmente,</p><p> </p><p> </p><p> </p><p><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoNombre}</alcanos> <alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-PrimerApellido}</alcanos><alcanos class="alcanos-box">{Firma-Representante-SegundoApellido}</alcanos></p><p><alcanos class="alcanos-box">{Nombre-del-empleador}</alcanos></p></div>', NULL, NULL, NULL)
GO
SET IDENTITY_INSERT [dbo].[Plantilla] OFF
GO
]]>
</sql>

<rollback>
DELETE FROM [dbo].[Plantilla] WHERE Id BETWEEN 1 AND 6;
</rollback>
</changeSet>
</databaseChangeLog>
